<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.9" status="alpha" jurisdiction="MX" xml:lang="es">
   <help>
      <p>El presente cuestionario de autoevaluación genera un certificado e insignia de datos abiertos que usted puede publicar para informar al público sobre estos datos abiertos. Nosotros utilizaremos sus respuestas para determinar la manera en que las organizaciones publican los datos abiertos.</p>
      <p>El responder estas preguntas, demuestra el esfuerzo hecho para cumplir con la legislación relativa a datos abiertos. Adicionalmente, sugerimos revise la legislación aplicable específicamente a su sector.</p>
      <p>No es necesario reponder todas las preguntas para obtener el certificado. Responda solamente las que pueda.</p>
   </help>
   <group id="legal">
      <label>Información legal</label>
      <help>Derechos, licenciamiento y privacidad</help>
      <group id="ownership">
         <label>Derechos</label>
         <help>Su derecho a compartir los datos con el público.</help>
         <question id="publisherRights">
            <label>¿Sus derechos le permiten publicar estos datos como datos abiertos?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="yes">
                  <label>Sí. Sus derechos le permiten publicar estos datos como datos abiertos.</label>
                  <requirement level="standard">Debería tener un derecho que le permita publicar estos datos.</requirement>
               </option>
               <option value="no">
                  <label>No. No tiene los derechos necesarios para publicar estos datos como datos abiertos.</label>
               </option>
               <option value="unsure">
                  <label>No está seguro de contar con los derechos necesarios para publicar estos datos como datos abiertos.</label>
               </option>
               <option value="complicated">
                  <label>Los derechos relacionados con estos datos no están claros o su situación es difícil de determinar.</label>
               </option>
            </radioset>
            <help>Si su organización no es la creadora original o no estuvo a cargo de la recolección de estos datos, entonces es probable que no tenga derecho a publicarlos. Si no está seguro, verifique con el dueño de los datos debido a que necesitará su autorización para publicarlos.</help>
            <if test="this.publisherRights() === 'no'">
               <requirement>Debe tener los derechos para publicar estos datos</requirement>
            </if>
         </question>
         <if test="this.publisherRights() === 'complicated'">
            <question id="rightsRiskAssessment"
                      display="Los riesgos que implica el uso de estos datos se encuentran descritos en">
               <label>¿En donde detalla los riesgos que el público puede correr al utilizar estos datos?</label>
               <input type="url" placeholder="URL de la documentación de riesgos"/>
               <help>Puede ser riesgoso que la gente utilice datos sin la debida autorización expresa. Por ejemplo, los datos pueden haber sido retirados como consecuencia de un procedimiento legal. Proporcione una URL hacia un sitio donde se describan los riesgos de utilizar estos datos.</help>
               <requirement level="pilot">Debe documentar los riesgos asociados con el uso de estos datos para que la gente pueda decidir la manera en que prefiere utilizarlos.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'yes' || this.publisherRights() === 'unsure'">
            <question id="publisherOrigin" display="Estos datos fueron">
               <label>¿Los datos fueron originalmente recolectados por usted en su totalidad?</label>
               <yesno required="required"
                      yes="Creado originalmente o generado por su curador"/>
               <help>Si cualquiera de los datos fue originado por un tercero ajeno a su organización, necesitará proporcionar información adicional sobre sus derechos de publicación.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'unsure'">
            <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
               <question id="thirdPartyOrigin">
                  <label>¿Algunos de los datos fueron extraídos o calculados tomando como fuente otros datos?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help>Un extracto o porción, aunque mínima, de datos de terceros, sigue significando que sus derechos de uso pueden estar limitados. Si analizó los datos de terceros para producir un nuevo resultado, también pueden existir cuestiones legales a considerar.</help>
                  <if test="this.crowdsourced() === 'false'">
                     <requirement test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">Ha indicado que los datos no fueron creados o recolectados originalmente por usted por lo que deben de haber sido extraídos o calculados a partir de otras fuentes.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">
                  <question id="thirdPartyOpen" display="Estos datos han sido creados a partir de">
                     <label>La totalidad de las fuentes de estos datos ¿se encuentran publicadas como datos abiertos?</label>
                     <yesno required="required" yes="fuentes de datos abiertos"/>
                     <help>Puede volver a publicar los datos de alguien más si dichos datos ya se encuentran bajo una licencia de datos abiertos o si los derechos de dicha persona han caducado o exentos. Si alguna parte de estos datos no cumple con lo anterior, deberá buscar asesoría legal antes de poder publicarlos.</help>
                     <if test="this.thirdPartyOpen() === 'false'">
                        <requirement>Se recomienda buscar asesoría legal para cerciorarse de que tiene el derecho de publicar estos datos.</requirement>
                     </if>
                  </question>
               </if>
               <question id="crowdsourced" display="Algunos de estos datos son">
                  <label>¿Alguna parte de estos datos fue obtenida a través de un esfuezo colectivo?</label>
                  <yesno required="required" yes="obtenidos mediante colaboración colectiva"/>
                  <help>Si los datos incluyen información aportada por personas ajenas a su organización, necesitará su autorización para publicar dichas contibuciones como datos abiertos.</help>
                  <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'false'">
                     <requirement test="this.crowdsourced() === 'true'">Ha indicado que los datos no fueron creados o recopilados orignalmente por usted por lo que en consecuencia deben de haber sido obtenidos mediante colaboración colectiva.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.crowdsourced() === 'true'">
                  <question id="crowdsourcedContent">
                     <label>Las personas que contribuyeron ¿usaron su juicio?</label>
                     <yesno required="required"/>
                     <help>Si los datos son producto de la creatividad o juicio de quien los aportó, entonces dichas personas tienen la titularidad sobre ellos. Por ejemplo, realizar una descripción o decidir sobre la pertinencia de incluir o no incluir undato en particular, implica hacer un juicio. En consecuencia, los colaboradores deben transferirle o licenciarle sus derechos para que usted pueda publicar sus aportaciones.</help>
                  </question>
                  <if test="this.crowdsourcedContent() === 'true'">
                     <question id="claUrl" display="El acuerdo de licencia para colaboradores está en">
                        <label>¿Donde encuentro el acuerdo de licencia para colaboradore (ALC)s?</label>
                        <input type="url"
                               placeholder="URL del acuerdo de licencia para colaboradores"
                               required="required"/>
                        <help more="http://en.wikipedia.org/wiki/Contributor_License_Agreement">Proporcione un enlace hacia un acuerdo que demuestre que los colaboradores le autorizan a utilizar sus datos. Un ALC le transmitirá los derechos del colaborador o se los licenciará para que usted pueda publicarlos.</help>
                     </question>
                     <question id="cldsRecorded">
                        <label>¿Todos los colaboradores están de acuerdo con el acuerdo de licencia para colaboradores ALC?</label>
                        <yesno required="required"/>
                        <help>Verifique que todos los colaboradores estén de acuerdo con el ALC antes de reutilizar o publicar sus contribuciones. Le sugerimos mantener un registro de quienes hayan colaborado y si están de acuerdo o no con el ALC.</help>
                        <requirement>Debe obtener el acuerdo de los colaboradores con el ALC que le otorgue el derecho de publicar su obra como datos abiertos.</requirement>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
            <question id="sourceDocumentationUrl"
                      display="El origen de los datos se decribe en">
               <label>¿Donde describe el origen de los datos?</label>
               <input type="url" placeholder="URL de la documentación de origen de los datos"/>
               <help>Proporcione una URL que documente el origen de los datos y los derechos que sustentan su publicación. Esto ayudará a la gente a entender de donde vienen los datos.</help>
               <requirement level="pilot">Debería documentar el origen de los datos y los derechos que amparan su publicación para que la gente tenga la certeza de que puede utilizar las aportaciones hechas por terceros.</requirement>
            </question>
            <if test="this.sourceDocumentationUrl() !== ''">
               <question id="sourceDocumentationMetadata" display="El curador ha publicado">
                  <label>¿Está disponible en formato legible por máquina la documentación sobre el origen de los datos?</label>
                  <yesno yes="datos legibles por máquina sobre el origen de los datos"/>
                  <help>La información sobre el origen de los datos debe estar disponible tanto en un formato legible por seres humanos para que la gente pueda entenderlo, así como a través de metadatos que puedan procesar las computadoras. Cuando se hace esto, ayuda a otras personas a entender como un mismo dato se utiliza y justifica su reutilización.</help>
                  <requirement level="standard">Debería incluir información sobre el origen de los datos en formato legible por máquinas.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="licensing">
         <label>Licenciamiento</label>
         <help>¿Cómo autoriza al público a usar estos datos?</help>
         <question id="copyrightURL" display="La declaración sobre derechos está en">
            <label>¿En dónde publicó la declaración sobre derechos para este conjunto de datos?</label>
            <input type="url" placeholder="URL de la declaración sobre derechos"/>
            <help>Proporcione la URL hacia la página donde describe los derechos para reutilizar este conjunto de datos. Dicha página debería incluir una referencia a su licencia, los requisitos de atribución y cita, así como una declaración sobre los derechos de autor que resulten relevantes. Una declaración de derechos ayuda a que la gente entienda qué es lo que puede y qué es lo que no puede hacer con los datos.</help>
            <requirement level="pilot">Debería publicar una declaración de derechos que detalle los derechos de autor, licenciamiento y la manera en que el público debe reconocer y citar la autoría de los datos.</requirement>
         </question>
         <question id="dataLicence" display="Los datos están disponibles bajo">
            <label>¿Bajo qué licencia puede el público reutilizar los datos?</label>
            <select required="required">
               <option/>
               <option value="cc-by">Licencia de reconocimento Open Data Commons</option>
               <option value="cc-by-sa">Licencia de base de datos abierta Open Data Commons</option>
               <option value="cc-zero">Licencia de dedicatoria al dominio público Open Data Commons</option>
               <option value="odc-by">Creative Commons CCZero</option>
               <option value="odc-odbl">No aplicable</option>
               <option value="odc-pddl">Otros…</option>
               <option value="na" display=""/>
               <option value="other" display=""/>
            </select>
            <help>Recuerde que todo aquél que realiza un esfuerzo intelectual para crear contenidos, automáticamente obtiene derechos sobre dichos contenidos. La selección y organización de datos (no así de hechos) es una forma de creación. En consecuencia, la gente necesita una licencia o autorización en donde conste y se sustente legalmente que pueden utilizar los datos. A continuación enlistamos las licencias más comunes. Si los datos no están sujetos a derechos, los derechos han caducado o el titular ha renunciado a sus derechos, seleccione "No aplicable"</help>
         </question>
         <if test="this.dataLicence() === 'na'">
            <question id="dataNotApplicable"
                      display="Estos datos no se encuentran licenciados por">
               <label>¿Por qué no aplica ninguna licencia a estos datos?</label>
               <radioset required="required">
                  <option value="norights" display="No están sujetos a derechos de autor">
                     <label>Estos datos no están sujetos a derechos de autor</label>
                     <help>Los derechos de autor aplican solamente si se realizó un esfuerzo creativo relacionado con los datos como por ejemplo escribir algún texto dentro de los datos o decidir si un dato en particular debe ser o no incluido. Si los datos se refieren únicamente a hechos o cifras sin que sean producto de un proceso creativo, entonces no les aplica la protección del derecho de autor.</help>
                  </option>
                  <option value="expired" display="Los derechos de autor han caducado">
                     <label>Los derehos de autor han caducado</label>
                     <help>Los derechos patrimoniales tienen una vigencia determinada que corre a partir de la muerte del autor o, en algunos casos, a partir de la publicación de la obra. Debe verificar la fecha en que el contenido fue publicado porque si eso sucedió hace mucho tiempo, es posible que los derechos sobre el mismo hayan caducado.</help>
                  </option>
                  <option value="waived" display="">
                     <label>El derecho de autor ha sido exentado</label>
                     <help>Esto significa que nadie tiene derechos sobre los datos y cualquier persona puede hacer lo que quiera con los mismos.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.dataNotApplicable() === 'waived'">
               <question id="dataWaiver"
                         display="Los derechos sobre los datos han sido exentos mediante">
                  <label>¿Qué método utiliza para exentar los derechos sobre los datos?</label>
                  <select required="required">
                     <option/>
                     <option value="pddl">Licencia de dedicatoria al dominio público Open Data Commons</option>
                     <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
                     <option value="other" display="">Otros…</option>
                  </select>
                  <help>Necesita una declaración para hacer saber a la gente que hacer saber a la gente que ha renunciado a sus derechos para que a su vez ellos puedan hacer lo que deseen con los datos. Existen formatos estándar como la PDDL o la CCZero pero también puede usted redactar el suyo con la debida asesoría legal.</help>
               </question>
               <if test="this.dataWaiver() === 'other'">
                  <question id="dataOtherWaiver"
                            display="Los derechos sobre los datos han sido exentos mediante">
                     <label>¿dónde se ubica la exención sobre los derechos de los datos?</label>
                     <input type="url" required="required" placeholder="URL de la exención"/>
                     <help>Proporcione una URL para su formato de renuncia a fin de que la gente pueda verificar que efectivamente exenta los derechos relativos a los datos.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.dataLicence() === 'other'">
            <question id="otherDataLicenceName" display="Los datos están disponibles bajo">
               <label>¿cuál es el nombe de la licencia?</label>
               <input required="required" placeholder="Otro nombre de licencia"/>
               <help>Si utiliza una licencia diferente, nos debe proporcionar el nombre de la licencia para que la gente pueda verlo en su certificado de Datos Abiertos</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceURL" display="Esta licencia se encuentra en">
               <label>¿dónde está esta licencia?</label>
               <input type="url" required="required" placeholder="URL de otras licencias"/>
               <help>Proporcione una URL a la licencia para que la gente pueda verla en su certificado de Datos Abiertos y verificar que está disponible al público.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceOpen">
               <label>La licencia ¿es una licencia abierta?</label>
               <yesno required="required"/>
               <help more="http://opendefinition.org/">Si no está seguro sobre lo que significa una licencia abierta, lea la lista de licencias abiertas de la Open Definition Advisory Board. Si no encuentra su licencia en esa lista puede ser que la misma no sea una licencia abierta o que no haya sido evaluada aún.</help>
               <requirement>Debe publicar los datos abiertos bajo una licencia abierta a fin de que la demás gente pueda utilizarlos</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="contentRights" display="Existen">
            <label>¿Existe algún tipo de derehco de autor en estos datos?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="norights"
                       display="ningún derecho sobre el contenido de los datos">
                  <label>No, los datos solamente contienen hechos y cifras</label>
                  <help>Los hechos no están sujetos a derecho de autor. Cuando los datos no abarcan contenido creado a partir de un esfuerzo intelectual, no están sujetos a derechos de autor.</help>
               </option>
               <option value="samerights" display="">
                  <label>Sí y los derechos le corresopnden a una sola persona u organización</label>
                  <help>Elija esta opción si el contenido de los datos fue creado o cedido a una misma persona u organización</help>
               </option>
               <option value="mixedrights" display="">
                  <label>Sí y los derechos le corresponden a diferentes personas u organizaciones</label>
                  <help>En algunos casos, los derechos sobre diferentes registros le corresponden a diversas personas u organizaciones. Es necesario incluir la información relativa a los derechos en los datos mismos.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.contentRights() === 'norights'">
            <question id="explicitWaiver" display="El contenido ha sido">
               <label>¿Los datos y su contenido están marcados como del dominio público?</label>
               <yesno yes="Identificado como del dominio público"/>
               <help>El contenido puede ser etiquetado como del dominio público utilizando la insignia de <a href="http://creativecommons.org/publicdomain/">Dominio Público de Creative Commons</a>. Esto ayudará a que la gente identifique que los datos pueden ser utilizados libremente.</help>
               <requirement level="standard">Debería etiquetar como del dominio púbico aquél contenido que se encuentre en el dominio público para que la gente sepa que puede reutilizarlo.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'samerights'">
            <question id="contentLicence" display="El contenido se encuentra disponible bajo">
               <label>¿Bajo qué licencia puede utilizarse el contenido por terceros?</label>
               <select required="required">
                  <option/>
                  <option value="cc-by">Reconocimiento Creative Commons</option>
                  <option value="cc-by-sa">Reconocimiento-Compartir igual Creative Commons</option>
                  <option value="cc-zero">CCZero Creative Commons</option>
                  <option value="na" display="">No aplicable</option>
                  <option value="other" display="">Otra…</option>
               </select>
               <help>Recuerde que todo aquél que realice un esfuerzo intelectual para crear contenidos, automáticamente obtiene derechos sobre dichos conteidos. En consecuencia la gente necesita una licencia o autorización en donde conste y se sustente legalmente que pueden utilizar los datos. A continuación enlistamos las licencias más comunes; Si los datos no están sujetos a derechos, los derechos han caducado o el titular ha renunciado a sus derechos, seleccione "No aplicable"</help>
            </question>
            <if test="this.contentLicence() === 'na'">
               <question id="contentNotApplicable"
                         display="La información contenida en los datos no está licenciada por">
                  <label>¿Por qué no aplica ninguna licencia al contenido de los datos?</label>
                  <radioset required="required">
                     <option value="norights" display="No tiene derechos de autor">
                        <label>El contenido de los datos no está sujeto a derechos de autor</label>
                        <help>Los derechos de autor aplican solamente si se realizó un esfuerzo creativo relacionado con los datos como por ejemplo escribir algún texto dentro de los datos . Si los datos se refieren únicamente a hechos, entonces no les aplica la protección del derecho de autor.</help>
                     </option>
                     <option value="expired" display="Los derechos de autor han caducado">
                        <label>Los derechos de autor han caducado</label>
                        <help>Los derechos patrimoniales tienen una vigencia determinada que corre a partir de la muerte del autor o, en algunos casos, a partir de la publicación de la obra. Debe verificar la fecha en que el contenido fue publicado porque si eso sucedió hace mucho tiempo, es posible que los derechos sobre el mismo hayan caducado.</help>
                     </option>
                     <option value="waived" display="">
                        <label>Los derechos de autor han sido exentados.</label>
                        <help>Esto significa que nadie tiene derechos sobre los datos y cualquier persona puede hacer lo que quiera con los mismos.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.contentNotApplicable() === 'waived'">
                  <question id="contentWaiver"
                            display="Los derechos de autor han sido exentados mediante">
                     <label>¿Qué método utiliza para exentar los derechos sobre los datos?</label>
                     <select required="required">
                        <option/>
                        <option value="cc0">CCZero Creative Commons</option>
                        <option value="other">Otro…</option>
                     </select>
                     <help>Necesita una declaración para hacer saber a la gente que ha hecho esto y que a su vez ellos puedan hacer lo que deseen con los datos. Existen formatos estándar como la CCZero pero también puede usted redactar su propio formato con la asesoría legal debida.</help>
                  </question>
                  <if test="this.contentWaiver() === 'other'">
                     <question id="contentOtherWaiver"
                               display="Los derechos de autor han sido exentados mediante">
                        <label>¿dónde se ubica la exención sobre los derechos de los datos?</label>
                        <input type="url" required="required" placeholder="URL de la exención"/>
                        <help>Proporcione una URL para su formato de renuncia a fin de que la gente pueda verificar que efectivamente exenta los derechos relativos a los datos.</help>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
            <if test="this.contentLicence() === 'other'">
               <question id="otherContentLicenceName"
                         display="El contenido se encuentra disponible bajo">
                  <label>¿cuál es el nombe de la licencia?</label>
                  <input required="required" placeholder="Nombre de la licencia"/>
                  <help>Si utiliza una licencia diferente, nos debe proporcionar el nombre de la licencia para que la gente pueda verlo en su certificado de Datos Abiertos</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceURL"
                         display="La licencia del contenido se encuentra en">
                  <label>¿dónde está esta licencia?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL de la licencia"/>
                  <help>Proporcione una URL a la licencia para que la gente pueda verla en su certificado de Datos Abiertos y verificar que está disponible al público.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceOpen">
                  <label>La licencia ¿es una licencia abierta?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help more="http://opendefinition.org/">Si no está seguro sobre lo que significa una licencia abierta, lea la lista de licencias abiertas de la Open Definition Advisory Board. Si no encuentra su licencia en esa lista puede ser que la misma no sea una licencia abierta o que no haya sido evaluada</help>
                  <requirement>Debe publicar los datos abiertos bajo una licencia abierta a fin de que la demás gente pueda utilizarlos</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'mixedrights'">
            <question id="contentRightsURL"
                      display="Hay una explicación sobre los derechos y licencia de los contenidos en">
               <label>¿dónde se ubica la explicación sobre los derechos y licenciamiento del contenido?</label>
               <input type="url"
                      required="required"
                      placeholder="URL de la descripción sobre los derechos de los contenidos"/>
               <help>Proporcione la URL al sitio donde explique la manera en que un tercero puede obtener más información acerca de los derechos y licenciamiento relativos a una parte específica del contenido</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.copyrightURL() !== ''">
            <question id="copyrightStatementMetadata"
                      display="La declaración sobre derechos incluye información acerca de">
               <label>Su declaración sobre derechos ¿incluye una versión legible por máquinas?</label>
               <checkboxset>
                  <option value="dataLicense" display="su licencia de datos">
                     <label>licencia de datos</label>
                     <requirement level="standard">Debería proporcionar una versión legible por máquinas de su declaración sobre derechos de los datos para que herramientas automatizadas puedan aprovecharla.</requirement>
                  </option>
                  <option value="contentLicense" display="su licencia de contenido">
                     <label>licencia de contenido</label>
                     <requirement level="standard">Debería proporcionar una versión legible por máquinas de su declaración sobre derechos de los contenidos para que herramientas automatizadas puedan aprovecharla.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attribution" display="que texto para reconocimiento usar">
                     <label>texto para reconocimiento</label>
                     <requirement level="standard">Debería proporcionar una versión legible por máquinas en su declaración sobre derechos acerca del texto que debe utilizarse para citar los datos para que herramientas automatizadas puedan aprovecharla.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attributionURL"
                          display="¿qué enlace proporcionar para el reconocimiento?">
                     <label>URL del reconocimiento</label>
                     <requirement level="standard">Debería proporcionar una versión legible por máquinas en su declaración sobre derechos acerca de la URL que debe utilizarse para citar los datos para que herramientas automatizadas puedan aprovecharla.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightNotice"
                          display="Un aviso sobre derechos de autor o declaración">
                     <label>Aviso sobre derechos de autor o declaración</label>
                     <requirement level="exemplar">Debería proporcionar una versión legible por máquinas en su declaración sobre derechos acerca de la declaracón de derechos de autor o el aviso relativo para que herramientas automatizadas puedan aprovecharla.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightYear" display="Año de los derechos de autor">
                     <label>Año de los derechos de autor</label>
                     <requirement level="exemplar">Debería proporcionar una versión legible por máquinas en su declaración sobre derechos acerca de la fecha de los derechos de autor para que herramientas automatizadas puedan aprovecharla.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightHolder" display="El titular de los derechos">
                     <label>Titular de los derechos</label>
                     <requirement level="exemplar">Debería proporcionar una versión legible por máquinas en su declaración sobre derechos acerca del titular de los derechos sobre los datos para que herramientas automatizadas puedan aprovecharla.</requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <help more="https://github.com/theodi/open-data-licensing/blob/master/guides/publisher-guide.md">Es una buena práctica embeber información relativa a los derechos en formatos legibles por máquinas para que la gente pueda reconocerle automáticamente la titularidad de los derechos sobre los datos.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="privacy">
         <label>Privacidad</label>
         <help>¿Cómo protege la privacidad de la gente?</help>
         <question id="dataPersonal" display="Estos datos contienen">
            <label>¿Es posible identificar individuos mediante estos datos?</label>
            <radioset required="pilot">
               <option value="not-personal" display="Ningún dato sobre individuos">
                  <label>No, los datos no tratan sobre personas o sus actividades</label>
                  <help>Recuerde que las personas pueden ser identificadas aún cuando los datos no estén directamente relacionados con ellas. Por ejemplo, los datos sobre flujo de tránsito combinados con la costumbre de transporte de una persona, podría identificar a la persona.</help>
               </option>
               <option value="summarised" display="datos agregados">
                  <label>No, los datos han sido disociados y anonimizados, agrupándolos a fin de que los individuos que conforman el grupo no puedan ser identificados.</label>
                  <help>Establecer controles sobre la revelación estadística puede contribuir a asegurarse que las personas no puedan ser identificadas en lo individual a partir de la agregación de datos</help>
               </option>
               <option value="individual"
                       display="información que pudiera identificar individuos">
                  <label>Sí, existe el riesgo de que algunos individuos puedan ser identificados por terceros que tengan acceso a información adicional, por ejemplo.</label>
                  <help>Algunos datos se refieren a información pública sobre individuos, como es el caso del pago de contribuciones o gastos públicos.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.dataPersonal() === 'summarised'">
            <question id="statisticalAnonAudited"
                      display="El proceso de anonimización ha sido">
               <label>Su proceso de anonimización ¿ha sido auditado por un auditor independiente?</label>
               <yesno yes="auditado por un auditor independiente"/>
               <requirement level="standard">Debería auditar su proceso de anonimización por un auditor independiente a fin de asegurar que reduce el riesgo de que las personas puedan ser identificadas individualmente.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataPersonal() === 'individual'">
            <question id="appliedAnon" display="Los datos sobre individuos han sido">
               <label>¿Ha intentado reducir o eliminar la posibilidad de que las personas puedan ser identificadas en lo individual?</label>
               <yesno required="pilot" yes="Anonimizados"/>
               <help>La anonimización reduce el riesgo de que las personas sean identificadas en lo individual a partir de los datos que publique. La técnica adecuada dependerá del tipo de datos que maneje.</help>
            </question>
            <if test="this.appliedAnon() === 'false'">
               <question id="lawfulDisclosure" display="Por ley, estos datos sobre individuos">
                  <label>¿La ley le obliga o le permite publicar estos datos acerca de individuos?</label>
                  <yesno yes="deben ser publicados"/>
                  <help>Debería publicar datos personales únicamente cuando la ley lo obligue o se lo permita.</help>
                  <requirement level="pilot">
                     <strong/>
                  </requirement>
               </question>
               <if test="this.lawfulDisclosure() === 'true'">
                  <question id="lawfulDisclosureURL"
                            display="El derecho a publicar estos datos personales se encuentra documentado en">
                     <label>¿En dónde documenta el derecho que tiene para publicar estos datos personales?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL de la justificación sobre revelación"/>
                     <requirement level="standard">Debería documentar su derecho a publicar datos personales para enterar a las personas que los utilicen así como a los posibles afectados por su revelación.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.appliedAnon() === 'true' || this.lawfulDisclosure() === 'true'">
               <question id="riskAssessmentExists" display="El curador ha">
                  <label>¿Ha evaluado los riesgos de revelar datos personales?</label>
                  <yesno yes="realizó una evaluación de riesgos de privacidad"
                         no="no realizó una evaluación de riesgos de privacidad"/>
                  <help>Una evaluación de riesgos mide los riesgos a la privacidad de las personas en relación con sus datos así como con respecto al uso y revelación de dicha información</help>
                  <requirement level="pilot">Debería evaluar los riesgos de revelar datos personales si publica datos sobre personas en lo individual.</requirement>
               </question>
               <if test="this.riskAssessmentExists() === 'true'">
                  <question id="riskAssessmentUrl"
                            display="La evaluaición de riesgos se encuentra publicada en">
                     <label>¿dónde se ubica publicada su evaluación de riesgos?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL de la evaluación de riesgos"/>
                     <help>Proporcione una URL en donde la gente pueda verificar la manera en que ha evaluado los riesgos de privacidad para los individuos. Dicha evaluación puede redactarse en extenso o de manera resumida en caso de contener información sensible.</help>
                     <requirement level="standard">Debería publicar su evaluación de riesgos de privacidad para que la gente pueda entender que ha evaluado los riesgos relacionados con la revelación de los datos</requirement>
                  </question>
                  <if test="this.riskAssessmentUrl() !== ''">
                     <question id="riskAssessmentAudited" display="La evaluación de riesgos ha sido">
                        <label>Su evaluación de riesgos ¿ha sido auditada por un auditor independiente?</label>
                        <yesno yes="auditado por un auditor independiente"/>
                        <help>Es una buena práctica verificar que su evaluación de riesgos fue hecha adecuadamente. Las auditorías realizadas por auditores independientes o terceros ajenos a su empresa suelen ser más rigurosas e imparciales.</help>
                        <requirement level="standard">Debería auditar su evaluación de riesgos para asegurar que ha sido realizada de manera adecuada.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="anonymisationAudited"
                            display="La anonimización de los datos ha sido">
                     <label>¿Ha realizado una auditoría independiente a su método de anonimización?</label>
                     <yesno yes="auditado por un auditor independiente"/>
                     <help>Es una buena práctica asegurarse que su proceso para eliminar datos personales identificables funcione correctamente. Las auditorías realizadas por auditores independientes o terceros ajenos a su empresa suelen ser más rigurosas e imparciales.</help>
                     <requirement level="standard">Debería auditar su proceso de anonimización por un auditor independiente para asegurarse de que es el apropiado para los datos que maneja.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
