<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!--
	© 2013 Open Data Institute
	This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 2.0 UK: England & Wales License.
	http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/uk/deed.en_GB
  --><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../surveyor.xsl"?><questionnaire version="0.9" status="alpha" jurisdiction="FR" xml:lang="fr">
	<help>
		<p>Ce questionnaire d’auto­évaluation permet de générer un certificat et un badge open data, que vous pouvez publier pour donner des informations à propos de vos données ouvertes. Nous utilisons aussi vos réponses pour comprendre comment les organisations publient leurs données ouvertes.</p>
		<p>Répondre à ces questions vous permet de montrer vos efforts pour vous conformer à la législation française. Nous vous recommandons de vous renseigner aussi sur les autres règles et lois qui s’appliquent à votre secteur d’activité, particulièrement si vous résidez en dehors de la France.</p>
		<p><strong>Il n’est pas nécessaire de répondre à toutes les questions pour obtenir un certificat.</strong> Répondez seulement à celles vous concernant.</p>
	</help>
	<group id="legal">
		<label>Informations Legales</label>
		<help>Droits, autorisations et confidentialité</help>
		<group id="ownership">
			<label>Droits</label>
			<help>vos droits de partager ces données</help>
			<question id="publisherRights">
				<label>Disposez­vous des droits nécessaires pour publier ces données en tant que données ouvertes?</label>
				<radioset required="required">
					<option value="yes">
						<label>oui, vous avez les droits nécessaires pour publier ces données en tant que données ouvertes</label>
						<requirement level="standard">Vous devez avoir un <strong>droit légal clair de publier ces données</strong>.</requirement>
					</option>
					<option value="no">
						<label>non, vous n’avez pas les droits nécessaires pour publier ces données en tant que données ouvertes</label>
					</option>
					<option value="unsure">
						<label>vous n’êtes pas sûr d’avoir les droits nécessaires pour publier ces données en tant que données ouvertes</label>
					</option>
					<option value="complicated">
						<label>les droits de ces données sont compliquées ou imprécises</label>
					</option>
				</radioset>
				<help>Si vous organisation n’est pas à l’origine de la création ou de la récupération de ces données, il est possible que vous n’ayez pas le droit de les publier. Si vous n’êtes pas sûr, renseignez vous auprès du détenteur des données, car vous allez avoir besoin de sa permission pour les publier.</help>
				<if test="this.publisherRights() === 'no'">
					<requirement>Vous devez avoir le <strong>droit de publier ces données</strong>.</requirement>
				</if>
			</question>
			<if test="this.publisherRights() === 'complicated'">
				<question id="rightsRiskAssessment"
							 display="Risque en utilisant ces données sont décrites au">
					<label>Où avez-vous détailler les risques gens pourraient rencontrer s'ils utilisent ces données?</label>
					<input type="url" placeholder="Documentation des risques d'URL"/>
					<help>Il peut être risqué pour les gens à utiliser les données sans droit légal clair de le faire. Par exemple, les données pourraient être prises vers le bas en réponse à une contestation judiciaire. Donnez une URL d'une page qui décrit le risque d'utiliser ces données.</help>
					<requirement level="pilot">Vous devez documenter les risques <strong>associés à l'utilisation de ces données</strong>, afin que les gens puissent travailler sur la façon dont ils veulent l'utiliser.</requirement>
				</question>
			</if>
			<if test="this.publisherRights() === 'yes' || this.publisherRights() === 'unsure'">
				<question id="publisherOrigin" display="Ces données ont été">
					<label>Est <em>tous</em> de ces données créés à l'origine ou collectées par vous?</label>
					<yesno required="required"
							 yes="à l'origine créée ou générée par son conservateur"/>
					<help>Si une partie de ces données a été adjugé à l'extérieur de votre organisation par d'autres personnes ou organisations, alors vous devez donner des informations supplémentaires au sujet de votre droit de le publier.</help>
				</question>
			</if>
			<if test="this.publisherRights() === 'unsure'">
				<if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
					<question id="thirdPartyOrigin">
						<label>été certaines de ces données extraites ou calculées à partir d'autres données?</label>
						<yesno required="required"/>
						<help>Un extrait ou moins partie des données de quelqu'un d'autre veut encore vos droits d'utilisation qu'il pourrait en être affectée. Il pourrait aussi y avoir des problèmes juridiques si vous avez analysé les données pour produire de nouveaux résultats de celle-ci.</help>
						<if test="this.crowdsourced() === 'false'">
							<requirement test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">Vous avez dit que ces données n'ont pas été créés à l'origine ou rassemblés par vous, et n'a pas été crowdsourcing, donc il doit avoir été extraite ou calculée à partir d'autres sources de données.</requirement>
						</if>
					</question>
					<if test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">
						<question id="thirdPartyOpen" display="Ces données sont créées à partir de">
							<label>Y <em>tous</em> sources de ces données déjà publiées comme les données ouvertes?</label>
							<yesno required="required" yes="sources de données ouvertes"/>
							<help>Vous êtes autorisé à publier à quelqu'un d'autre données si elle est déjà sous une licence ouverte de données ou si leurs droits ont expiré ou ont été abandonnés. Si une partie de ces données n'est pas comme cela, alors vous aurez besoin de conseils juridiques avant de pouvoir le publier.</help>
							<if test="this.thirdPartyOpen() === 'false'">
								<requirement>Vous devriez obtenir des conseils juridiques <strong>vous assurer que vous avez le droit de publier ces données</strong>.</requirement>
							</if>
						</question>
					</if>
					<question id="crowdsourced" display="Certaines de ces données est">
						<label>Était certaines de ces données crowdsourcing?</label>
						<yesno required="required" yes="crowdsourcing"/>
						<help>Si les données comprennent des informations apportées par des personnes extérieures à votre organisation, vous avez besoin de leur permission de publier leurs contributions sous forme de données ouvertes.</help>
						<if test="this.thirdPartyOrigin() === 'false'">
							<requirement test="this.crowdsourced() === 'true'">Vous avez dit que les données n'ont pas été créés à l'origine ou rassemblés par vous et n'a pas été extrait ou calculée à partir d'autres données, donc il doit avoir été externalisées.</requirement>
						</if>
					</question>
					<if test="this.crowdsourced() === 'true'">
						<question id="crowdsourcedContent">
							<label>Ont contribué à ces données utilisent leur jugement?</label>
							<yesno required="required"/>
							<help>Si les gens ont utilisé leur créativité ou d'un jugement de fournir des données, puis ils ont droit d'auteur sur leur travail. Par exemple, une description ou de décider d'inclure ou non certaines données dans un ensemble de données exigerait jugement. Alors contributeurs doivent transférer ou renoncer à leurs droits ou une licence les données avant que vous pouvez publier.</help>
						</question>
						<if test="this.crowdsourcedContent() === 'true'">
							<question id="claUrl" display="Le contrat de licence de contributeur est à">
								<label>Où est le contrat de licence de contributeur (CLA)?</label>
								<input type="url"
										 placeholder="Contributeur contrat de licence d' URL"
										 required="required"/>
								<help more="http://en.wikipedia.org/wiki/Contributor_License_Agreement">Donne un lien vers un accord qui montre contributeurs vous permettent de réutiliser leurs données. A CLA sera soit transférer les droits du cotisant pour vous, renoncer à leurs droits ou une licence les données pour vous afin que vous puissiez le publier.</help>
							</question>
							<question id="cldsRecorded">
								<label>Ont tous les contributeurs accepté le contrat de licence de contributeur (CLA)?</label>
								<yesno required="required"/>
								<help>Consultez toutes les apporteurs y consentent à une CLA avant de les réutiliser ou de publier leurs contributions. Vous devez tenir un registre des contributions qui ont donné et si oui ou non ils acceptent de le CLA.</help>
								<requirement>Vous devez obtenir contributeurs <strong>de convenir d'un accord de licence de contributeur</strong> (CLA) qui vous donne le droit de publier leur travail l'ouverture des données.</requirement>
							</question>
						</if>
					</if>
				</if>
			</if>
			<if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
				<question id="sourceDocumentationUrl"
							 display="Les sources de ces données sont décrites au">
					<label>Où avez-vous décrire les sources de ces données?</label>
					<input type="url" placeholder="Sources de données Documentation URL"/>
					<help>Donnez une URL que les documents où les données a été adjugé à partir de ( sa provenance ) et les droits en vertu de laquelle vous publier les données. Cela aide les gens à comprendre où proviennent les données.</help>
					<requirement level="pilot">Vous devez documenter <strong>où proviennent les données et les droits en vertu de laquelle le publier</strong>, afin que les gens êtes assuré qu'ils peuvent utiliser des pièces qui sont venus auprès de tiers.</requirement>
				</question>
				<if test="this.sourceDocumentationUrl() !== ''">
					<question id="sourceDocumentationMetadata" display="Le commissaire a publié">
						<label>Est documentation sur les sources de ces données aussi en format lisible par machine?</label>
						<yesno yes="les données lisibles par machine sur les sources de ces données"/>
						<help>Information sur les sources de données doit être lisible par l'homme afin que les gens puissent le comprendre, ainsi que dans un format de métadonnées que les ordinateurs peuvent traiter. Quand tout le monde fait ce qu'il aide d'autres personnes découvrent comment les mêmes données ouvertes est utilisé et justifier sa publication en cours.</help>
						<requirement level="standard">Vous devez <strong>inclure des données lisibles par machine sur les sources de ces données</strong>.</requirement>
					</question>
				</if>
			</if>
		</group>
		<group id="licensing">
			<label>Autorisations</label>
			<help>la manière dont vous accordez aux gens la permission d’utiliser vos données</help>
			<question id="copyrightURL" display="La déclaration des droits est au">
				<label>Où avez-vous publié la déclaration des droits pour cet ensemble de données?</label>
				<input type="url" placeholder="URL Déclaration des droits"/>
				<help>Donner l'URL vers une page qui décrit le droit de réutiliser cet ensemble de données. Cela devrait inclure une référence à sa licence, les conditions d' attribution et une déclaration sur le droit d'auteur pertinent et droits de base de données. Une déclaration des droits aide les gens à comprendre ce qu'ils peuvent et ne peuvent pas faire avec les données.</help>
				<requirement level="pilot">Vous devez <strong>publier une déclaration des droits</strong> que les détails d'auteur, droits de base de données, les licences et comment les gens devraient donner l'attribution aux données.</requirement>
			</question>
			<question id="dataLicence" display="Ces données sont disponibles sous">
				<label>Sous quelle licence les gens peuvent réutiliser ces données?</label>
				<select required="required">
					<option/>
					<option value="odc-by">Open Data Commons Attribution License</option>
					<option value="odc-odbl">Open Data Commons Open Database License (ODbL)</option>
					<option value="odc-pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and Licence (PDDL)</option>
					<option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
					<option value="na" display="">Non applicable</option>
					<option value="other" display="">Autre...</option>
				</select>
				<help>Rappelez-vous que celui qui rassemble l'origine, crée, vérifie ou présente une base de données automatiquement obtient les droits sur elle. Il peut aussi y avoir droit d'auteur dans l'organisation et la sélection des données. Alors, les gens ont besoin d'une renonciation ou d'une licence qui prouve qu'ils peuvent utiliser les données et explique comment ils peuvent le faire légalement. Nous listons les licences les plus communs ici, s'il n'y a pas de droits de base de données ou droits d'auteur, ils ont expiré, ou si vous avez n'exigeons plus leur paiement, choisissez « Non applicable ».</help>
			</question>
			<if test="this.dataLicence() === 'na'">
				<question id="dataNotApplicable"
							 display="Ces données n'est pas autorisé parce que">
					<label>Pourquoi pas une licence s'applique à ces données?</label>
					<radioset required="required">
						<option value="norights" display="il n'y a pas de droits dans ce">
							<label>il n'y a pas de droits d'auteur ou de la base de l'homme dans ces données</label>
							<help>droits de base de données s'appliquent si vous avez passé la collecte d' efforts considérables, la vérification ou la présentation il. Il n'y a pas de droits de base de données si, par exemple, les données sont créées à partir de zéro, présenté d'une façon évidente, et non vérifiée par rapport à quoi que ce soit. Vous avez le droit d'auteur si vous sélectionnez les éléments dans les données ou de les organiser d'une manière non évidente.</help>
						</option>
						<option value="expired" display="les droits ont expiré">
							<label>droit d'auteur et les droits ont expiré base de données</label>
							<help>droits de base de données dix derniers années. Si les données Dernière modification il ya plus de dix ans puis les droits de base de données ont expiré. Droit d'auteur dure pendant une période de temps déterminée, basée soit sur le nombre d'années après la mort de son créateur ou de sa publication. Droit d'auteur est peu probable d'avoir expiré.</help>
						</option>
						<option value="waived" display="">
							<label>droits d'auteur et droits base de données ont été renoncé</label>
							<help>Cela signifie que personne ne possède les droits et tout le monde peut faire ce qu'ils veulent avec ces données.</help>
						</option>
					</radioset>
				</question>
				<if test="this.dataNotApplicable() === 'waived'">
					<question id="dataWaiver"
								 display="Homme dans les données ont été abandonnés avec">
						<label>Quelle renonciation utilisez-vous pour renoncer à ses droits dans les données?</label>
						<select required="required">
							<option/>
							<option value="pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and Licence (PDDL)</option>
							<option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
							<option value="other" display="">Autre...</option>
						</select>
						<help>Vous avez besoin d'une déclaration de montrer aux gens les droits ont été levées afin qu'ils comprennent qu'ils peuvent faire ce qu'ils veulent avec ces données. Renonciations standards existent déjà comme PDDL et CCZero mais vous pouvez écrire votre propre avec des conseils juridiques.</help>
					</question>
					<if test="this.dataWaiver() === 'other'">
						<question id="dataOtherWaiver"
									 display="Homme dans les données ont été abandonnés avec">
							<label>Où est la renonciation à des droits dans les données?</label>
							<input type="url" required="required" placeholder="Renonciation URL"/>
							<help>Donnez une URL à la renonciation à la disposition du public afin que les gens puissent vérifier qu'il ne renonce pas aux droits dans les données.</help>
						</question>
					</if>
				</if>
			</if>
			<if test="this.dataLicence() === 'other'">
				<question id="otherDataLicenceName" display="Ces données sont disponibles sous">
					<label>Quel est le nom de la licence?</label>
					<input required="required" placeholder="Autre Licence Nom"/>
					<help>Si vous utilisez une licence différente, nous avons besoin du nom que les gens puissent le voir sur votre certificat d' Open Data.</help>
				</question>
				<question id="otherDataLicenceURL" display="Cette licence est à">
					<label>Où est la licence?</label>
					<input type="url" required="required" placeholder="Other URL de licence"/>
					<help>Donnez une URL à la licence, afin que les gens puissent le voir sur votre certificat d' Open Data et vérifier qu'il est accessible au public.</help>
				</question>
				<question id="otherDataLicenceOpen">
					<label>Est ce que la licence une licence libre?</label>
					<yesno required="required"/>
					<help more="http://opendefinition.org/">Si vous n'êtes pas sûr de ce que une licence ouverte est ensuite lu le <a href="http://opendefinition.org/">Ouvert Définition de connaissances</a> définition. Ensuite, choisissez votre licence de la href="http://licenses.opendefinition.org/"&gt; Ouvert Définition du conseil consultatif de liste des licences open &lt;a &lt;/ a&gt;. Si une licence n'est pas dans leur liste, c'est soit pas ouvert ou n'a pas encore été évalué.</help>
					<requirement>Vous devez <strong>publier des données ouvertes sous une licence open</strong> afin que les gens puissent l'utiliser.</requirement>
				</question>
			</if>
			<question id="contentRights" display="Il ya">
				<label>Yat-il un droit d'auteur sur le contenu de ces données?</label>
				<radioset required="required">
					<option value="norights" display="aucun droit sur le contenu des données">
						<label>non, les données ne contient que des faits et des chiffres</label>
						<help>Il n'ya pas de droit d'auteur sur des informations factuelles. Si les données ne contiennent pas de contenu qui a été créé par un effort intellectuel, il n'y a pas de droits sur le contenu.</help>
					</option>
					<option value="samerights" display="">
						<label>Oui, et les droits sont détenus par la même personne ou organisation</label>
						<help>Choisissez cette option si le contenu dans les données ont été tous créés par ou transféré à la même personne ou organisation.</help>
					</option>
					<option value="mixedrights" display="">
						<label>Oui, et les droits sont détenus par différentes personnes ou organisations</label>
						<help>Dans certaines données, les droits sur les différents dossiers sont détenus par différentes personnes ou organisations. Information sur les droits doit être maintenu dans les données aussi.</help>
					</option>
				</radioset>
			</question>
			<if test="this.contentRights() === 'norights'">
				<question id="explicitWaiver" display="Le contenu a été">
					<label>Est ce que le contenu des données marquées comme domaine public?</label>
					<yesno yes="marqués comme domaine public"/>
					<help>Le contenu peut être marqué comme domaine public en utilisant le <a href="http://creativecommons.org/publicdomain/">Creative Commons Public Domain Mark</a>. Cela aide les gens savent qu'il peut être réutilisé librement.</help>
					<requirement level="standard">Vous devez <strong>marquer contenus du domaine public que du domaine public</strong> afin que les gens savent qu'ils peuvent réutiliser.</requirement>
				</question>
			</if>
			<if test="this.contentRights() === 'samerights'">
				<question id="contentLicence" display="Le contenu est disponible sous">
					<label>Sous quelle licence d'autres peuvent réutiliser le contenu?</label>
					<select required="required">
						<option/>
						<option value="cc-by">Creative Commons Attribution</option>
						<option value="cc-by-sa">Creative Commons Attribution Share-Alike</option>
						<option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
						<option value="na" display="">Non applicable</option>
						<option value="other" display="">Autre...</option>
					</select>
					<help>Rappelez-vous que celui qui consacre l'effort intellectuel création de contenu obtient automatiquement les droits sur le contenu créatif, mais ne comprend pas les faits. Alors, les gens ont besoin d'une renonciation ou d'une licence qui prouve qu'ils peuvent utiliser le contenu et explique comment ils peuvent le faire légalement. Nous listons les licences les plus communs ici, s'il n'ya pas de droit d'auteur dans le contenu, il est arrivé à expiration, ou si vous avez n'exigeons plus leur paiement, choisissez « Non applicable ».</help>
				</question>
				<if test="this.contentLicence() === 'na'">
					<question id="contentNotApplicable"
								 display="Le contenu de ces données n'est pas autorisé parce que">
						<label>Pourquoi pas une licence s'applique pas au contenu des données?</label>
						<radioset required="required">
							<option value="norights" display="il n'ya pas de droit d'auteur">
								<label>il n'ya pas de droit d'auteur sur le contenu de ces données</label>
								<help>droit d'auteur s'applique uniquement au contenu si vous avez passé effort intellectuel créant, par exemple, par l'écriture du texte qui est dans les données. Il n'ya pas de droit d'auteur si le contenu ne contient que des faits.</help>
							</option>
							<option value="expired" display="copyright a expiré">
								<label>copyright a expiré</label>
								<help>Copyright dure pendant une période de temps déterminée, basée soit sur le nombre d'années après la mort de son créateur ou de sa publication. Vous devriez vérifier si le contenu a été créé ou publié parce que si c'était il ya longtemps, auteur aurait expiré.</help>
							</option>
							<option value="waived" display="">
								<label>droit d'auteur a été levée</label>
								<help>Cela signifie que personne ne détient le droit d'auteur et tout le monde peut faire ce qu'ils veulent avec ces données.</help>
							</option>
						</radioset>
					</question>
					<if test="this.contentNotApplicable() === 'waived'">
						<question id="contentWaiver" display="droit d'auteur a été levée avec">
							<label>Quelle renonciation utilisez-vous pour renoncer droit d'auteur?</label>
							<select required="required">
								<option/>
								<option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
								<option value="other">Autre...</option>
							</select>
							<help>Vous avez besoin d'une déclaration de montrer aux gens que vous avez fait cela, alors ils comprennent qu'ils peuvent faire ce qu'ils veulent avec ces données. Renonciations standards existent déjà comme CCZero mais vous pouvez écrire votre propre avec des conseils juridiques.</help>
						</question>
						<if test="this.contentWaiver() === 'other'">
							<question id="contentOtherWaiver" display="droit d'auteur a été levée avec">
								<label>Où est la dérogation pour le droit d'auteur?</label>
								<input type="url" required="required" placeholder="Renonciation URL"/>
								<help>Donnez une URL à votre propre renonciation disposition du public afin que les gens puissent vérifier qu'il ne renonce vos droits d'auteur.</help>
							</question>
						</if>
					</if>
				</if>
				<if test="this.contentLicence() === 'other'">
					<question id="otherContentLicenceName" display="Le contenu est disponible sous">
						<label>Quel est le nom de la licence?</label>
						<input required="required" placeholder="Nom de licence"/>
						<help>Si vous utilisez une licence différente, nous avons besoin de son nom pour que les gens puissent le voir sur votre certificat d' Open Data.</help>
					</question>
					<question id="otherContentLicenceURL" display="La licence de contenu est à">
						<label>Où est la licence?</label>
						<input type="url" required="required" placeholder="URL licence"/>
						<help>Donnez une URL à la licence, afin que les gens puissent le voir sur votre certificat d' Open Data et vérifier qu'il est accessible au public.</help>
					</question>
					<question id="otherContentLicenceOpen">
						<label>Est ce que la licence une licence libre?</label>
						<yesno required="required"/>
						<help more="http://opendefinition.org/">Si vous n'êtes pas sûr de ce que une licence ouverte est ensuite lu le <a href="http://opendefinition.org/">Ouvert Définition de connaissances</a> définition. Ensuite, choisissez votre licence de la href="http://licenses.opendefinition.org/"&gt; Ouvert Définition du conseil consultatif de liste des licences open &lt;a &lt;/ a&gt;. Si une licence n'est pas dans leur liste, c'est soit pas ouvert ou n'a pas encore été évalué.</help>
						<requirement>Vous devez <strong>publier des données ouvertes sous une licence open</strong> afin que les gens puissent l'utiliser.</requirement>
					</question>
				</if>
			</if>
			<if test="this.contentRights() === 'mixedrights'">
				<question id="contentRightsURL"
							 display="Les droits et la licence du contenu sont expliquées">
					<label>Où sont les droits et licences pour le contenu expliqués?</label>
					<input type="url"
							 required="required"
							 placeholder="Contenu droits Description URL"/>
					<help>Donner l'URL d'une page où vous décrivez comment quelqu'un peut-il savoir les droits et licences d'un morceau de contenu à partir des données.</help>
				</question>
			</if>
			<if test="this.copyrightURL() !== ''">
				<question id="copyrightStatementMetadata"
							 display="La déclaration des droits de l' renferme des données sur">
					<label>Est-ce que votre déclaration des droits de l' inclure versions lisibles à la machine de</label>
					<!-- these are properties from ODRS at https://github.com/theodi/open-data-licensing -->
					<checkboxset>
						<option value="dataLicense" display="sa licence de données">
							<label>Licence données</label>
							<requirement level="standard">Vous devez fournir les données lisibles par machine <strong>dans votre déclaration des droits sur la licence</strong> pour ces données, les outils de manière automatique peuvent utiliser.</requirement>
						</option>
						<option value="contentLicense" display="sa licence de contenu">
							<label>licence de contenu</label>
							<requirement level="standard">Vous devez fournir <strong>données lisibles par machine dans votre déclaration des droits sur la licence du contenu</strong> de ces données, les outils de manière automatique peuvent utiliser elle.</requirement>
						</option>
						<option value="attribution" display="ce texte d'attribution d'utiliser">
							<label>texte attribution</label>
							<requirement level="standard">Vous devez fournir <strong>données lisibles par machine dans votre déclaration des droits sur le texte à utiliser lorsque l'on cite les données</strong>, outils afin automatiques peuvent utiliser elle.</requirement>
						</option>
						<option value="attributionURL" display="quel lien d'attribution de donner">
							<label>attribution URL</label>
							<requirement level="standard">Vous devez fournir les données lisibles par machine <strong>dans votre déclaration des droits de l' URL à utiliser lorsque l'on cite ces données</strong>, des outils automatiques peuvent donc l'utiliser.</requirement>
						</option>
						<option value="copyrightNotice"
								  display="un avis de droit d'auteur ou de la déclaration">
							<label>avis de copyright ou de la déclaration</label>
							<requirement level="exemplar">Vous devez fournir <strong>données lisibles par machine dans votre déclaration des droits sur la déclaration des droits d'auteur ou de l'avis de ces données</strong>, outils afin automatiques peuvent utiliser elle.</requirement>
						</option>
						<option value="copyrightYear" display="l' année de copyright">
							<label>année de copyright</label>
							<requirement level="exemplar">Vous devez fournir les données lisibles par machine <strong>dans votre déclaration des droits sur l'année des droits d'auteur pour les données</strong>, des outils automatiques pour pouvoir l'utiliser.</requirement>
						</option>
						<option value="copyrightHolder" display="le titulaire du droit d'auteur">
							<label>titulaire du droit d'auteur</label>
							<requirement level="exemplar">Vous devez fournir <strong>données lisibles par machine dans votre déclaration des droits concernant le titulaire du droit d'auteur pour les données</strong>, des outils automatiques pour pouvoir l'utiliser.</requirement>
						</option>
						<option value="databaseRightYear" display="la base de données l'année droit">
							<label>base de l'année de droit</label>
							<requirement level="exemplar">Vous devez fournir les données lisibles par machine <strong>dans votre déclaration des droits sur la base de l'année droite pour les données</strong>, outils afin automatiques peuvent utiliser.</requirement>
						</option>
						<option value="databaseRightHolder"
								  display="le titulaire du droit de base de données">
							<label>titulaire du droit de base de données</label>
							<requirement level="exemplar">Vous devez fournir <strong>données lisibles par machine dans votre déclaration des droits sur le titulaire du droit de base de données pour les données</strong>, outils afin automatiques peuvent utiliser.</requirement>
						</option>
					</checkboxset>
					<help more="https://github.com/theodi/open-data-licensing/blob/master/guides/publisher-guide.md">C'est une bonne pratique à intégrer des informations sur les droits dans des formats lisibles par machine afin que les gens peuvent attribuer automatiquement ces données vers vous quand ils l'utilisent.</help>
				</question>
			</if>
		</group>
		<group id="privacy">
			<label>Confidentialite</label>
			<help>la manière dont vous protégez la vie privée des gens</help>
			<question id="dataPersonal" display="Ces données contiennent">
				<label>Ces données permettent­elles d’identifier des individus?</label>
				<radioset required="pilot">
					<option value="not-personal" display="pas de données sur les personnes">
						<label>non, ces données ne concernent pas des individus ou leurs activités</label>
						<help>Rappelez­vous que des individus peuvent être identifiés même si les données ne les concernent pas directement. Par exemple, des données concernant le trafic routier combinées avec des données concernant les trajets quotidiens d’une personne pourraient révéler des informations sur cette personne.</help>
					</option>
					<option value="summarised" display="données agrégées">
						<label>non, les données ont été rendues anonymes en agrégeant les individus dans des groupes, de sorte qu'ils ne peuvent pas être distinguées des autres personnes dans le groupe</label>
						<help>Contrôles de divulgation statistique peuvent aider à faire en sorte que les individus ne sont pas identifiables dans les données agrégées.</help>
					</option>
					<option value="individual"
							  display="l'information qui permettrait d'identifier les individus">
						<label>oui, il existe un risque que des individus soient identifiés, par exemple par un tiers disposant d’un accès à d’autres informations</label>
						<help>Certaines données concernent les individus de manière légitime, comme par exemple les salaires dans la fonction publique ou les dépenses publiques.</help>
					</option>
				</radioset>
			</question>
			<if test="this.dataPersonal() === 'summarised'">
				<question id="statisticalAnonAudited" display="The anonymisation process has been">
					<label>Votre processus d’anonymisation a­t­il été contrôlé par un organisme indépendant?</label>
					<yesno yes="un audit indépendant"/>
					<requirement level="standard">Vous devez <strong>avoir votre processus d' anonymisation audit indépendant</strong> afin de s'assurer qu'elle réduit le risque des individus étant réidentifié.</requirement>
				</question>
			</if>
			<if test="this.dataPersonal() === 'individual'">
				<question id="appliedAnon" display="Ces données sur les individus a été">
					<label>Avez­vous tenté de réduire ou de supprimer la possibilité que des individus soient identifiés?</label>
					<yesno required="pilot" yes="anonymisées"/>
					<help>L’anonymisation permet de réduire le risque que des individus soient identifiés à partir des données que vous publiez. Le choix de la meilleure technique à utiliser dépend du type de vos données.</help>
				</question>
				<if test="this.appliedAnon() === 'false'">
					<question id="lawfulDisclosure"
								 display="Selon la loi, ces données sur les individus">
						<label>Etes vous autorisés ou forcés par la loi à publier ces données concernant des individus?</label>
						<yesno yes="doit être publié"/>
						<requirement level="pilot">Vous devez <strong>seulement publier des données personnelles sans anonymisation si vous êtes tenu ou autorisé à le faire par la loi</strong>.</requirement>
					</question>
					<if test="this.lawfulDisclosure() === 'true'">
						<question id="lawfulDisclosureURL"
									 display="Le droit de publier ces données sur les individus est documentée à">
							<label>Où peut­on trouver des informations sur votre droit de publication d’informations personnelles?</label>
							<input type="url" placeholder="URL de la déclaration"/>
							<requirement level="standard">Vous devez <strong>documenter votre droit de publier des données sur les personnes</strong> pour les personnes qui utilisent vos données et pour ceux qui sont touchés par la divulgation.</requirement>
						</question>
					</if>
				</if>
				<if test="this.appliedAnon() === 'true' || this.lawfulDisclosure() === 'true'">
					<question id="riskAssessmentExists" display="Le commissaire a">
						<label>Avez-vous évalué les risques de divulgation de données personnelles?</label>
						<yesno yes="a réalisé une évaluation des risques de la vie privée"
								 no="pas effectué une évaluation des risques de la vie privée"/>
						<help>mesure une évaluation des risques des risques pour la vie privée des personnes dans vos données, ainsi que l' utilisation et la divulgation de cette information.</help>
						<requirement level="pilot">Vous devez <strong>évaluer les risques de divulgation de données personnelles</strong> si vous publiez des données sur les personnes.</requirement>
					</question>
					<if test="this.riskAssessmentExists() === 'true'">
						<question id="riskAssessmentUrl" display="L'évaluation des risques est publié à">
							<label>Où est publié votre évaluation des risques?</label>
							<input type="url" placeholder="Risque URL d'évaluation"/>
							<help>Donnez une URL à l'endroit où les gens peuvent vérifier comment vous avez évalué les risques de la vie privée des individus. Cela peut être expurgée ou résumée si elle contient des informations sensibles.</help>
							<requirement level="standard">Vous devez <strong>publier votre évaluation des risques de la vie privée</strong> les gens puissent comprendre comment vous avez évalué les risques de données révélant.</requirement>
						</question>
						<if test="this.riskAssessmentUrl() !== ''">
							<question id="riskAssessmentAudited" display="L'évaluation des risques a été">
								<label>Est-ce que votre évaluation des risques été vérifiés de manière indépendante?</label>
								<yesno yes="un audit indépendant"/>
								<help>C'est une bonne habitude de vérifier votre évaluation des risques a été effectuée correctement. Des audits indépendants par des spécialistes ou par des tiers ont tendance à être plus rigoureux et impartial.</help>
								<requirement level="standard">Vous devriez avoir <strong>votre évaluation des risques audité indépendamment</strong> pour s'assurer qu'il a été correctement effectuée.</requirement>
							</question>
						</if>
						<question id="individualConsentURL"
									 display="Les personnes touchées par ces données ont cet avis de confidentialité">
							<label>Où est l'avis de confidentialité pour les personnes touchées par vos données?</label>
							<input type="url" placeholder="URL Confidentialité"/>
							<help>Lorsque vous collectez des données sur les personnes que vous devez leur dire comment ces données seront utilisées. Les personnes qui utilisent vos données en aurez besoin pour s'assurer qu'ils sont conformes à la législation de protection des données.</help>
							<requirement level="pilot">Vous devez <strong>dire aux gens quelles fins les individus de vos données consenti à vous en utilisant leurs données d'</strong> afin qu'ils utilisent vos données pour l' mêmes objectifs et conformes à la législation sur la protection des données.</requirement>
						</question>
						<question id="dpStaff">
							<label>Existe­t­il au sein de votre organisation une personne responsable de la protection des données?</label>
							<yesno required="pilot"/>
						</question>
						<if test="this.dpStaff() === 'true'">
							<question id="dbStaffConsulted"
										 display="La personne responsable de la protection des données">
								<label>Avez­vous impliqué cette personne dans le processus de mise en place de la Déclaration d’Impact de Confidentialité?</label>
								<yesno yes="a été consulté"/>
								<requirement level="pilot">Vous devez <strong>impliquer la personne responsable de la protection des données</strong> dans votre organisation avant de publier ces données.</requirement>
							</question>
						</if>
						<question id="anonymisationAudited" display="Le anonymisation des données a été">
							<label>Est-ce que votre approche de anonymisation été vérifiés de manière indépendante?</label>
							<yesno yes="un audit indépendant"/>
							<help>Il est recommandé de s'assurer que votre processus de suppression des données personnelles identifiables fonctionne correctement. Des audits indépendants par des spécialistes ou par des tiers ont tendance à être plus rigoureux et impartial.</help>
							<requirement level="standard">Vous devriez avoir <strong>votre processus d' anonymisation audit indépendant</strong> par un expert pour s'assurer qu'il est approprié pour vos données.</requirement>
						</question>
					</if>
				</if>
			</if>
		</group>
	</group>
</questionnaire>