<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.9" status="beta" jurisdiction="RO" xml:lang="ro">
   <help>
      <p>Acest chestionar de autoevaluare generează un certificat de date deschise și o insignă pe care o puteți publica pentru a spune oamenilor despre datele deschise. De asemenea, vom folosi răspunsurile dumneavoastră pentru a afla modul în care organizațiile publică date deschise.</p>
      <p>Când răspundeți la aceste întrebări, demonstrați efortul de a vă conforma cu legislația relevantă. Trebuie să verificați, de asemenea, ce alte legi și politici se aplică pentru sectorul dumneavoastră.</p>
      <p><strong>Nu aveți nevoie să răspundeți la toate întrebările pentru a obține un certificat.</strong> Răspundeți doar la cele la care puteți.</p>
   </help>
   <group id="legal">
      <label>Informatii Legale</label>
      <help>Drepturi, licențieri și securitate</help>
      <group id="ownership">
         <label>Drepturi</label>
         <help>dreptul dumneavoastră de a împărtăși aceste date</help>
         <question id="publisherRights">
            <label>Aveți dreptul de a publica aceste date ca date deschise?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="yes">
                  <label>da, aveți dreptul de a publica aceste date ca date deschise</label>
                  <requirement level="standard">Ar trebui să aveți <strong>dreptul legal clar de a publica aceste date</strong>.</requirement>
               </option>
               <option value="no">
                  <label>nu, nu aveți dreptul de a publica aceste date ca date deschise</label>
               </option>
               <option value="unsure">
                  <label>nu sunteți sigur dacă aveți dreptul de a publica aceste date ca date deschise</label>
               </option>
               <option value="complicated">
                  <label>drepturile referitoare la aceste date sunt complicate sau neclare</label>
               </option>
            </radioset>
            <help>Dacă organizația dvs. nu a fost cea care a creat sau colectat aceste date inițial, atunci s-ar putea să nu aveți dreptul să le publicați. Dacă nu sunteți sigur, contactați proprietarul datelor, deoarece veți avea nevoie de permisiunea acestuia pentru a le publica.</help>
            <if test="this.publisherRights() === 'no'">
               <requirement>Trebuie să aveți <strong>dreptul de a publica aceste date</strong>.</requirement>
            </if>
         </question>
         <if test="this.publisherRights() === 'complicated'">
            <question id="rightsRiskAssessment"
                      display="Riscurile folosirii acestor date sunt descrise la">
               <label>Unde descrieți riscurile pe care oamenii le-ar putea avea în cazul în care folosesc aceste date?</label>
               <input type="url" placeholder="URL pentru Documentația Riscurilor"/>
               <help>Poate fi riscant pentru oameni să utilizeze datele fără un drept legal clar de a face acest lucru. De exemplu, datele ar putea fi date jos ca răspuns la o reclamație juridică. Furnizați o adresă URL pentru o pagină care descrie riscul folosirii acestor date.</help>
               <requirement level="pilot">Ar trebui să documentați <strong>riscurile asociate cu utilizarea acestor date</strong>, astfel încât oamenii să poată decide modul în care doresc să le folosească.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'yes' || this.publisherRights() === 'unsure'">
            <question id="publisherOrigin" display="Aceste date au fost">
               <label>Au fost <em>toate</em> aceste date create sau sau adunate inițial de dumneavoastră?</label>
               <yesno required="required"
                      yes="create sau generate inițial de curatorul acestora"/>
               <help>În cazul în care orice parte din aceste date a fost obținută din afara organizației dvs., de la alte persoane sau organizații, atunci trebuie să oferiți informații suplimentare cu privire la dreptul dumneavoastră de a le publica.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'unsure'">
            <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
               <question id="thirdPartyOrigin">
                  <label>O parte din aceste date a fost extrasă sau calculată din alte date?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help>Folosirea unui extract sau a unei mici părți din datele altcuiva înseamnă că drepturile dvs. de a utiliza aceste date ar putea fi afectate. Ar putea exista, de asemenea, probleme legale dacă ați analizat datele lor pentru a produce date noi.</help>
                  <if test="this.crowdsourced() === 'false'">
                     <requirement test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">Ați spus că aceste date nu au fost create sau adunate inițial de dumneavoastră, și nu au fost obținute prin crowdsourcing, prin urmare au fost extrase sau calculate din alte surse de date.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">
                  <question id="thirdPartyOpen" display="Aceste date au fost create din">
                     <label>
                        <em>Toate</em> sursele acestor date au fost deja publicate ca date deschise?</label>
                     <yesno required="required" yes="surse de date deschise"/>
                     <help>Aveți voie să republicați datele altcuiva dacă sunt deja sub o licență de date deschise sau în cazul în care drepturile lor au expirat sau au fost anulate. Dacă oricare parte a acestor date nu îndeplinește aceste condiții, atunci veți avea nevoie de consultanță juridică înainte de a putea publica.</help>
                     <if test="this.thirdPartyOpen() === 'false'">
                        <requirement>Ar trebui să cereți <strong>consiliere juridică pentru a vă asigura că aveți dreptul de a publica aceste date</strong>.</requirement>
                     </if>
                  </question>
               </if>
               <question id="crowdsourced" display="O parte din aceste date este">
                  <label>O parte din aceste date a fost obținută prin crowdsourcing?</label>
                  <yesno required="required" yes="obținută prin crowdsourcing"/>
                  <help>În cazul în care datele includ informații la care au contribuit persoane din afara organizației dumneavoastră, aveți nevoie de permisiunea lor pentru a le publica contribuțiile ca date deschise.</help>
                  <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'false'">
                     <requirement test="this.crowdsourced() === 'true'">Ați spus că datele nu au fost create sau adunate inițial de dumneavoastră, și nu au fost extrase sau calculate din alte date, prin urmare au fost obținute prin crowdsourcing.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.crowdsourced() === 'true'">
                  <question id="crowdsourcedContent">
                     <label>Cei care au contribuit la obținerea acestor date au folosit judecata lor?</label>
                     <yesno required="required"/>
                     <help>În cazul în care oamenii și-au folosit creativitatea sau judecata lor pentru a contribui date, atunci ei au drept de copyright asupra muncii lor. De exemplu, scrierea unei descrieri sau luarea unei decizii referitor la includerea unor date într-un set de date ar necesita judecată. Astfel colaboratorii trebuie să transfere sau să renunțe la drepturile lor, sau să vă licențieze datele înainte ca dumneavoastră să le publicați.</help>
                  </question>
                  <if test="this.crowdsourcedContent() === 'true'">
                     <question id="claUrl"
                               display="Acordul asupra Licenței de Colaborator se găsește la">
                        <label>Unde este Acordul asupra Licenței de Colaborator (ALC)?</label>
                        <input type="url"
                               placeholder="URL pentru Acordul asupra Licenței de Colaborator"
                               required="required"/>
                        <help more="http://en.wikipedia.org/wiki/Contributor_License_Agreement">Furnizați un link către un acord care arată permisiunea colaboratorilor de a le reutiliza datele. Un ACL fie vă va transfera drepturile colaboratorilor, fie va anula drepturile lor, sau va licenția datele lor către dumneavoastră, pentru a le putea publica.</help>
                     </question>
                     <question id="cldsRecorded">
                        <label>Toți colaboratorii au acceptat Acordul asupra Licenței de Colaborator (ALC)?</label>
                        <yesno required="required"/>
                        <help>Verificați dacă toți colaboratorii au acceptat ALC înainte de a reutiliza sau republica contribuțiile lor. Trebuie să țineți o evidență a colaboratorilor și a celor care au fost sau nu de acord cu ALC.</help>
                        <requirement>Trebuie să obțineți <strong>acceptul colaboratorilor referitor la Acordul asupra Licenței de Colaborator</strong> (ALC), care vă oferă dreptul de a publica munca lor ca date deschise.</requirement>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
            <question id="sourceDocumentationUrl"
                      display="Sursele acestor date sunt descrise la">
               <label>Unde sunt descrise sursele acestor date?</label>
               <input type="url" placeholder="URL pentru Documentația Surselor de Date"/>
               <help>Furnizați un URL care arată sursa datelor (proveniența lor), precum și drepturile sub care le publicați. Acest lucru îi ajută pe oameni să înțeleagă de unde provin datele.</help>
               <requirement level="pilot">Ar trebui să documentați <strong>de unde provin datele și drepturile sub care le-ați publicat</strong>, astfel încât oamenii să se asigure că pot folosi părți provenite de la părți terțe.</requirement>
            </question>
            <if test="this.sourceDocumentationUrl() !== ''">
               <question id="sourceDocumentationMetadata" display="Curatorul a publicat">
                  <label>Există documentație cu privire la sursele acestor date și în format lizibil pentru mașină?</label>
                  <yesno yes="date ce sunt lizibile pentru mașină despre sursele acestor date"/>
                  <help>Informațiile despre sursele datelor ar trebui să fie într-un format lizibil de către om, astfel încât oamenii să poată înțelege, precum și într-un format de metadate care poate fi prelucrat de computere. Când toată lumea face acest lucru, ajută alți oameni să afle cum este utilizat un anumit set de date deschise și să justifice continuarea publicării sale.</help>
                  <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți date lizibile pentru mașină, cu privire la sursele acestor date</strong>.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="licensing">
         <label>Licențiere</label>
         <help>cum dați oamenilor permisiunea de a utiliza aceste date</help>
         <question id="copyrightURL" display="Declarația drepturilor se află la">
            <label>Unde ați publicat declarația drepturilor pentru acest set de date?</label>
            <input type="url" placeholder="URL pentru Declarația Drepturilor"/>
            <help>Furnizați un URL către o pagină care descrie dreptul de a reutiliza acest set de date. Aceasta ar trebui să includă o referire la licența sa, cerințele de atribuire, precum și o declarație cu privire la copyright și la drepturile asupra bazelor de date relevante. O declarație a drepturilor îi ajută pe oameni să înțeleagă ceea ce pot sau nu pot face cu datele.</help>
            <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să publicați o declarație de drepturi</strong> care detaliază copyright-ul, drepturile asupra bazelor de date, acordarea licențelor și modul în care oamenii ar trebui să facă atribuirea datelor.</requirement>
         </question>
         <question id="dataLicence" display="Aceste date sunt disponibile sub">
            <label>Sub ce licență pot oamenii reutiliza aceste date?</label>
            <select required="required">
               <option/>
               <option value="cc-by">Creative Commons Attribution</option>
               <option value="cc-by-sa">Creative Commons Attribution Share-Alike</option>
               <option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
               <option value="odc-by">Open Data Commons Attribution License</option>
               <option value="odc-odbl">Open Data Commons Open License Database (ODbL)</option>
               <option value="odc-pddl">Dedicație Open Data Commons Domeniului Public și de licență (PDDL)</option>
               <option value="na" display="">Nu este aplicabil</option>
               <option value="other" display="">Altele...</option>
            </select>
            <help>Amintiți-vă că oricine adună, creează, verifică sau prezintă o bază de date inițial, deține în mod automat drepturile pentru acel lucru. Poate exista de asemenea copyright în organizarea și selectarea datelor. Așa că, oamenii au nevoie de o anulare a acelor drepturi sau o licență care dovedește că ei pot utiliza datele și care explica modul în care aceasta se poate face legal. Vom enumera cele mai frecvente licențe aici; în cazul în care nu există drepturi asupra bazelor de date sau copyright, acestea au expirat, sau le-ați anulat, alegeți "Nu este aplicabil".</help>
         </question>
         <if test="this.dataLicence() === 'na'">
            <question id="dataNotApplicable"
                      display="Aceste date nu sunt licențiate pentru că">
               <label>De ce nu se poate aplica o licență pentru aceste date?</label>
               <radioset required="required">
                  <option value="norights" display="nu există drepturi în ea">
                     <label>nu există copyright sau drepturi asupra bazei de date aplicabile acestor date</label>
                     <help>Drepturile asupra bazelor de date se aplică în cazul în care ați depus un efort substanțial în procesul de adunare, verificare sau prezentare a datelor. Nu există drepturi asupra bazelor de date dacă, de exemplu, acestea sunt create de la zero, prezentate într-un mod evident, și nu sunt verificate prin raportare la ceva preexistent. Aveți drepturi de autor dacă selectați elemente din acele date sau le organizați într-un mod neevident.</help>
                  </option>
                  <option value="expired" display="drepturile au expirat">
                     <label>copyright-ul și drepturile asupra bazelor de date au expirat</label>
                     <help>Drepturile asupra bazelor de date durează zece ani. În cazul în care datele au fost modificate ultima dată în urmă cu peste zece ani, atunci drepturile asupra bazelor de date au expirat. Copyright-ul durează un timp fix, bazat fie pe numărul de ani de la moartea creatorului sau de la publicare. Este puțin probabil să expire copyright-ul.</help>
                  </option>
                  <option value="waived" display="">
                     <label>copyright-ul și drepturile asupra bazelor de date au fost anulate</label>
                     <help>Aceasta înseamnă că nimeni nu deține drepturile și oricine poate să facă ce vrea cu aceste date.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.dataNotApplicable() === 'waived'">
               <question id="dataWaiver" display="Drepturile asupra datelor au fost anulate cu">
                  <label>Ce declarație de renunțare utilizați pentru a anula drepturi asupra datelor?</label>
                  <select required="required">
                     <option/>
                     <option value="pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and Licence (PDDL)</option>
                     <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
                     <option value="other" display="">Altele...</option>
                  </select>
                  <help>Aveți nevoie de o declarație pentru a arăta oamenilor că s-a renunțat la drepturi, astfel încât aceștia să înțeleagă că pot face orice cu aceste date. Declarații de renunțare standard exista deja, precum PDDL și CCZero dar puteți scrie propria dvs. declarație, având consiliere juridică.</help>
               </question>
               <if test="this.dataWaiver() === 'other'">
                  <question id="dataOtherWaiver"
                            display="Drepturile asupra datelor au fost anulate cu">
                     <label>Unde este declarația de renunțare la drepturile asupra datelor?</label>
                     <input type="url"
                            required="required"
                            placeholder="URL pentru Declarația de Renunțare"/>
                     <help>Furnizați un URL pentru declarația de renunțare, accesibilă public, astfel încât oamenii să poată verifica dacă acesta anulează drepturile asupra datelor.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.dataLicence() === 'other'">
            <question id="otherDataLicenceName" display="Aceste date sunt disponibile sub">
               <label>Care este numele licenței?</label>
               <input required="required" placeholder="Alte nume de licență"/>
               <help>Dacă utilizați o altă licență, avem nevoie de numele acesteia, astfel încât oamenii să îl poată vedea pe Certificatul de Date Deschise pe care îl veți avea.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceURL" display="Această licență se află la">
               <label>Unde este licența?</label>
               <input type="url"
                      required="required"
                      placeholder="URL pentru licența alternativă"/>
               <help>Furnizați un URL pentru licență, astfel încât oamenii să o poată vedea pe Certificatul dumneavoastră de Date Deschise și să verifice dacă este făcută publică.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceOpen">
               <label>Este licența o licență deschisă?</label>
               <yesno required="required"/>
               <help more="http://opendefinition.org/">Dacă nu sunteți sigur ce este o licență deschisă, citiți <a href="http://opendefinition.org/">Open Knowledge Definition</a>. Apoi, alegeți-vă licența de la <a href="http://licenses.opendefinition.org/">Open Definition Advisory Board open licence list</a>. În cazul în care o licență nu este în lista lor, înseamnă că aceasta nu este o licență deschisă sau nu a fost evaluată încă.</help>
               <requirement>Trebuie să <strong>publicați datele deschise sub o licență deschisă</strong>, astfel încât oamenii să le poată folosi.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="contentRights" display="Sunt">
            <label>Exista drepturi de autor în conținutul acestor date?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="norights" display="lipsite de drepturi în conținutul datelor">
                  <label>nu, datele conțin doar fapte și numere</label>
                  <help>Nu există copyright în informațiile factuale. În cazul în care datele nu au conținut creat printr-un efort intelectual, nu există drepturi în acestea.</help>
               </option>
               <option value="samerights" display="">
                  <label>da, și toate drepturile sunt deținute de aceeași persoană sau organizație</label>
                  <help>Alegeți această opțiune în cazul în care conținutul tuturor datelor a fost creat sau transferat de către aceeași persoană sau organizație.</help>
               </option>
               <option value="mixedrights" display="">
                  <label>da, iar drepturile sunt deținute de persoane sau organizații diferite</label>
                  <help>În unele colecții de date, drepturile din diferite recorduri sunt deținute de persoane sau organizații diferite. Informațiile despre drepturi trebuie să fie păstrate tot în cadrul datelor.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.contentRights() === 'norights'">
            <question id="explicitWaiver" display="Conținutul a fost">
               <label>Conținutul datelor este marcat ca făcând parte din domeniul public?</label>
               <yesno yes="marcat ca făcând parte din domeniul public"/>
               <help>Conținutul poate fi marcat ca făcând parte din domeniul public, folosind <a href="http://creativecommons.org/publicdomain/">Creative Commons Public Domain Mark</a>. Acest lucru ajută oamenii să știe că acesta poate fi reutilizat în mod liber.</help>
               <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să marcați conținutul ce ține de domeniul public ca făcând parte din domeniul public</strong>, astfel încât oamenii să știe că îl pot reutiliza.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'samerights'">
            <question id="contentLicence" display="Conținutul este disponibil sub">
               <label>Sub ce licență pot alții reutiliza conținutul?</label>
               <select required="required">
                  <option/>
                  <option value="cc-by">Creative Commons Attribution</option>
                  <option value="cc-by-sa">Creative Commons Attribution Share-Alike</option>
                  <option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
                  <option value="na" display="">Nu este aplicabil</option>
                  <option value="other" display="">Altele...</option>
               </select>
               <help>Țineți minte că oricine depunde efort intelectual pentru crearea de conținut, în mod automat deține drepturi asupra lui, dar conținutul creativ nu include fapte. Deci, oamenii au nevoie de o declarație de renunțare la drepturi sau o licență care dovedește că ei pot folosi conținutul și explică modul în care pot face acest lucru în mod legal. Vom enumera cele mai frecvente licențe aici; în cazul în care nu există copyright în conținut, este expirat, sau l-ați anulat, alegeți "Nu este aplicabil".</help>
            </question>
            <if test="this.contentLicence() === 'na'">
               <question id="contentNotApplicable"
                         display="Conținutul acestor date nu are licență pentru că">
                  <label>De ce nu se poate aplica o licență conținutului datelor?</label>
                  <radioset required="required">
                     <option value="norights" display="nu există copyright">
                        <label>nu există copyright în conținutul acestor date</label>
                        <help>Copyright-ul se aplică numai în cazul conținutului realizat cu efort intelectual, de exemplu, prin scrierea de text în interiorul datelor. Nu există copyright în cazul în care sunt conținute doar fapte.</help>
                     </option>
                     <option value="expired" display="copyright-ul a expirat">
                        <label>copyright-ul a expirat</label>
                        <help>Copyright-ul dureaza o perioadă de timp fixă, bazată fie pe numărul de ani de la moartea creatorului sau de la publicare. Ar trebui să verificați data la care a fost creat sau publicat conținutul, deoarece în cazul în care s-a întâmplat cu mult timp în urmă, copyright-ul poate să fie expirat.</help>
                     </option>
                     <option value="waived" display="">
                        <label>copyright-ul a fost anulat</label>
                        <help>Aceasta înseamnă că nimeni nu deține copyright și oricine poate să facă ce vrea cu aceste date.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.contentNotApplicable() === 'waived'">
                  <question id="contentWaiver" display="Copyright-ul a fost anulat cu">
                     <label>Ce declarație de renunțare utilizați pentru a renunța la copyright?</label>
                     <select required="required">
                        <option/>
                        <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
                        <option value="other">Altele...</option>
                     </select>
                     <help>Aveți nevoie de o declarație pentru a arăta oamenilor că ați făcut acest lucru, astfel încât aceștie să înțeleagă că pot face orice cu aceste date. Declarații de renunțare standard, există deja, de exemplu CCZero, dar puteți scrie propria declarație, utilizând consultanța juridică.</help>
                  </question>
                  <if test="this.contentWaiver() === 'other'">
                     <question id="contentOtherWaiver" display="Copyright-ul a fost anulat cu">
                        <label>Unde este declarația de renunțare la copyright?</label>
                        <input type="url"
                               required="required"
                               placeholder="URL pentru Declarația de Renunțare la Drepturi"/>
                        <help>Furnizați un URL pentru declarația proprie și publică de renunțare la drepturi, astfel încât oamenii să poată verifica dacă aceasta anulează copyright-ul.</help>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
            <if test="this.contentLicence() === 'other'">
               <question id="otherContentLicenceName" display="Conținutul este disponibil sub">
                  <label>Care este numele licenței?</label>
                  <input required="required" placeholder="Numele Licenței"/>
                  <help>Dacă utilizați o altă licență, avem nevoie de numele acesteia, pentru ca oamenii să-l poată vedea pe Certificatul dumneavoastră de Date Deschise.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceURL" display="Conținutul licenței se află la">
                  <label>Unde este licența?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL pentru Licență"/>
                  <help>Furnizați un URL pentru licență, pentru ca oamenii să-l poată vedea pe Certificatul dumneavoastră de Date Deschise și să verifice dacă este făcut public.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceOpen">
                  <label>Licența este o licență deschisă?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help more="http://opendefinition.org/">Dacă nu sunteți sigur ce este o licență deschisă, citiți <a href="http://opendefinition.org/">Open Knowledge Definition</a>. Apoi, alegeți licența de la <a href="http://licenses.opendefinition.org/">Open Definition Advisory Board open licence list</a>. În cazul în care o licență nu este în lista lor, înseamnă că nu este o licență deschisă sau nu a fost evaluată încă.</help>
                  <requirement>Trebuie <strong>să publicați datele deschise sub o licență deschisă</strong>, astfel încât oamenii să le poată folosi.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'mixedrights'">
            <question id="contentRightsURL"
                      display="Drepturile și licența asupra conținutului sunt explicate la">
               <label>Unde sunt explicate drepturile și licența asupra conținutului?</label>
               <input type="url"
                      required="required"
                      placeholder="URL pentru Descrierea Drepturilor asupra Conținutului"/>
               <help>Furnizați URL-ul către o pagină ce descrie modul în care cineva poate afla drepturile și licența acordate pentru o parte din conținutul datelor.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.copyrightURL() !== ''">
            <question id="copyrightStatementMetadata"
                      display="Declarația drepturilor cuprinde date despre">
               <label>Declarația dumneavoastră de drepturi include versiuni lizibile pentru mașini pentru</label>
               <checkboxset>
                  <option value="dataLicense" display="licența de date">
                     <label>licență de date</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturi și licență</strong> a datelor publicate, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="contentLicense" display="licența conținutului">
                     <label>licența conținutului</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturile și licența asupra conținutului</strong>, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attribution" display="ce text de atribuire se utilizează">
                     <label>text de atribuire</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturi, cu privire la textul utilizat atunci când citați datele</strong>, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attributionURL" display="ce link de atribuire trebuie să dați">
                     <label>URL pentru atribuire</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturi, cu privire la link-ul utilizat atunci când citați datele</strong>, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightNotice"
                          display="o notificare de copyright sau o declarație">
                     <label>notificare de copyright sau declarație</label>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturi, cu privire la declarația sau notificarea de copyright pentru aceste date</strong>, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightYear" display="anul de copyright">
                     <label>anul de copyright</label>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturi, cu privire la anul de copyright, pentru aceste date</strong>, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightHolder" display="deținătorul copyright-ului">
                     <label>deținătorul copyright-ului</label>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturi, cu privire la deținătorul copyright-ului pentru aceste date</strong>, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightYear" display="anul de drept asupra bazei de date">
                     <label>an de drept asupra bazei de date</label>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturi, cu privire la anul de drept asupra bazei de date, pentru aceste date</strong>, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightHolder"
                          display="titularul dreptului asupra bazei de date">
                     <label>titularul dreptului asupra bazei de date</label>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui să furnizați <strong>date lizibile pentru mașini, în cadrul declarației dumneavoastră despre drepturi, cu privire la titularul dreptului asupra bazei de date, pentru aceste date</strong>, pentru a putea fi folosite de utilitare automate.</requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <help more="https://github.com/theodi/open-data-licensing/blob/master/guides/publisher-guide.md">Este o practică bună să încorporați informații cu privire la drepturi în formate lizibile pentru mașini, pentru ca oamenii să poată să vă atribuiască în mod automat aceste date, atunci când le folosesc.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="privacy">
         <label>Confidențialitatea</label>
         <help>cum protejați intimitatea oamenilor</help>
         <question id="dataPersonal" display="Aceste date conțin">
            <label>Pot fi identificate persoane în cadrul acestor date?</label>
            <radioset required="pilot">
               <option value="not-personal" display="nu există date cu privire la persoane">
                  <label>nu, datele nu sunt despre persoane sau activitățile lor</label>
                  <help>Amintiți-vă că persoanele pot fi identificate, chiar dacă datele nu sunt despre ele în mod direct. De exemplu, datele privind fluxul de trafic rutier combinate cu tiparul de navetă al unui individ ar putea dezvălui informații despre acea persoană.</help>
               </option>
               <option value="summarised" display="agregate de date">
                  <label>nu, datele au fost anonimizate prin agregarea indivizilor în grupuri, astfel încât aceștia nu pot fi deosebiți de alte persoane din grup</label>
                  <help>Controale statistice de dezvăluire a informațiilor pot ajuta pentru a asigura că indivizii nu sunt identificabili în datele agregate.</help>
               </option>
               <option value="individual"
                       display="informații care ar putea identifica persoanele">
                  <label>da, există riscul ca persoanele să fie identificate de exemplu, de către terți cu acces la informații suplimentare</label>
                  <help>Unele date sunt în mod legitim cu privire la persoane cum ar fi salarizarea funcționarilor publici sau cheltuielile publice.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.dataPersonal() === 'summarised'">
            <question id="statisticalAnonAudited" display="Procesul de anonimizare a fost">
               <label>Procesul dumneavoastră de anonimizare a fost auditat independent?</label>
               <yesno yes="auditat independent"/>
               <requirement level="standard">Ar trebui <strong>ca procesul de anonimizare folosit de dumneavoastră să fie auditat independent</strong> pentru asigurarea reducerii riscului ca persoanele să fie reidentificate.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataPersonal() === 'individual'">
            <question id="appliedAnon" display="Aceste date despre persoane au fost">
               <label>Ați încercat să reduceți sau să eliminați posibilitatea ca persoanele să fie identificate?</label>
               <yesno required="pilot" yes="anonimizate"/>
               <help>Anonimizarea reduce riscul ca persoanele să fie identificate din datele pe care le publicați. Cea mai bună tehnică de utilizat depinde de tipul de date pe care îl aveți.</help>
            </question>
            <if test="this.appliedAnon() === 'false'">
               <question id="lawfulDisclosure" display="Prin lege, aceste date despre persoane">
                  <label>Este impus sau permis de lege să publicați aceste date despre persoane?</label>
                  <yesno yes="trebuie să fie publicate"/>
                  <requirement level="pilot">Nu ar trebui <strong>să publicați datele cu caracter personal cu anonimizare, dacă vi se cere sau vi se permite să faceți acest lucru prin lege</strong>.</requirement>
               </question>
               <if test="this.lawfulDisclosure() === 'true'">
                  <question id="lawfulDisclosureURL"
                            display="Dreptul de a publica aceste date cu privire la persoane este documentat la">
                     <label>Unde documentați dreptul de a publica date despre persoane?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL pentru Motivarea Publicării"/>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să documentați dreptul de a publica date despre persoane</strong> pentru oamenii care folosesc datele și pentru cei afectați de publicare.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.appliedAnon() === 'true' || this.lawfulDisclosure() === 'true'">
               <question id="riskAssessmentExists" display="Curatorul">
                  <label>Ați evaluat riscurile publicării datelor cu caracter personal?</label>
                  <yesno yes="a efectuat o evaluare a riscurilor de confidențialitate"
                         no="nu a efectuat o evaluare a riscurilor de confidențialitate"/>
                  <help>O evaluare a riscurilor măsoară riscurile pentru confidențialitatea persoanelor din datele dumneavoastră, precum și utilizarea și publicarea acestor informații.</help>
                  <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să evaluați riscurile de publicare a datelor cu caracter personal</strong> dacă publicați date despre persoane.</requirement>
               </question>
               <if test="this.riskAssessmentExists() === 'true'">
                  <question id="riskAssessmentUrl" display="Evaluarea riscurilor este publicată la">
                     <label>Unde este publicată evaluarea riscurilor?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL pentru Evaluarea Riscurilor"/>
                     <help>Furnizați un URL ca locație pentru verificarea modului în care s-au evaluat riscurile de confidențialitate pentru persoane. Acesta poate fi redactată sau rezumată în cazul în care conține informații sensibile.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să publicați evaluarea riscului de confidențialitate</strong>, astfel încât oamenii să poată înțelege modul în care ați evaluat riscurile de publicare a datelor.</requirement>
                  </question>
                  <if test="this.riskAssessmentUrl() !== ''">
                     <question id="riskAssessmentAudited" display="Evaluarea riscurilor a fost">
                        <label>Evaluarea riscului a fost auditată independent?</label>
                        <yesno yes="auditată independent"/>
                        <help>Este o bună practică să verificați dacă evaluarea riscului a fost făcută în mod corect. Audituri independente făcute de specialiști sau de părți terțe tind să fie mai riguroase și mai imparțiale.</help>
                        <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să aveți evaluarea riscului auditată independent</strong> pentru a se asigura efectuarea ei în mod corect.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <if test="this.lawfulDisclosure() !== 'true'">
                     <question id="individualConsentURL"
                            display="Persoanele afectate de aceste date primesc această notificare de confidențialitate">
                        <label>Unde este notificarea de confidențialitate pentru persoanele afectate de datele dumneavoastră?</label>
                        <input type="url" placeholder="URL pentru Notificarea de Confidențialitate"/>
                        <help>Când colectați date despre persoane, trebuie să le spuneți cum vor fi utilizate. Oamenii care folosesc datele dumneavoastră au nevoie de acest lucru pentru a se asigura că respectă legislația privind protecția datelor.</help>
                        <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să spuneți oamenilor în ce scopuri au fost de acord persoanele ca dumneavoastră să le folosiți datele</strong>, astfel încât aceștia să folosească datele în aceleași scopuri și în conformitate cu legislația privind protecția datelor.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="dpStaff">
                     <label>Este cineva din organizația dumneavoastră responsabil de protecția datelor?</label>
                     <yesno required="pilot"/>
                  </question>
                  <if test="this.dpStaff() === 'true'">
                     <question id="dbStaffConsulted"
                               display="Persoana responsabilă de protecția datelor">
                        <label>I-ați implicat în procesul de evaluare a riscurilor?</label>
                        <yesno yes="a fost consultată"/>
                        <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să implicați persoana responsabilă de protecția datelor</strong> în organizația dumneavoastră înainte de a publica aceste date.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="anonymisationAudited" display="Anonimizarea datelor a fost">
                     <label>Abordarea anonimizării a fost auditată independent?</label>
                     <yesno yes="auditată independent"/>
                     <help>Este o bună practică să vă asigurați că procesul de a elimina datele de identificare personală funcționează în mod corespunzător. Audituri independente făcute de specialiști sau de părți terțe tind să fie mai riguroase și mai imparțiale.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să aveți procesul de anonimizare auditat independent</strong> de un expert pentru a vă asigura că este adecvat pentru datele dumneavoastră.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
