<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.9" status="beta" jurisdiction="CZ" xml:lang="cz">
   <help>
      <p>Na základě tohoto sebehodnotícího dotazníku vám vygenerujeme certifikát otevřených dat a doprovodnou visačku. Obojí můžete využít k propagaci svých otevřených dat a my získáme lepší představu o tom, jak organizace zveřejňují svá data.</p>
      <p>Zodpovězením těchto otázek prokazujete svou snahu vyhovět relevantním zákonům, především občanskému zákoníku, autorskému zákonu a zákonu na ochranu osobních údajů. Snažte se sami zjistit, jestli se na váš případ nevztahují nějaké další zákony a předpisy.</p>
      <p>
         <strong>Pro získání certifikátu nemusíte odpovídat na všechny otázky.</strong> Odpovězte tam, kde můžete.</p>
   </help>
   <group id="legal">
      <label>Právní informace</label>
      <help>Práva, licencování a ochrana osobních údajů</help>
      <group id="ownership">
         <label>Práva</label>
         <help>Za jakých podmínek lze data použít?</help>
         <question id="publisherRights">
            <label>Máte právo tato data zveřejnit?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="yes">
                  <label>Ano, máme právo zveřejnit tato data jako otevřená.</label>
                  <requirement level="standard">
                     <strong>Na zveřejnění dat byste měli mít jasný právní nárok.</strong>
                  </requirement>
               </option>
               <option value="no">
                  <label>Ne, nemáme právo ke zveřejnění těchto dat jako otevřených.</label>
               </option>
               <option value="unsure">
                  <label>Nejsme si jisti, jestli máme právo data zveřejnit jako otevřená.</label>
               </option>
               <option value="complicated">
                  <label>Práva k těmto datům jsou nejasná nebo složitá.</label>
               </option>
            </radioset>
            <help>Pokud jste data sami nevytvořili nebo nenasbírali, nemusíte mít právo je zveřejnit. Pokud si nejste jisti, obraťte se na původního vlastníka dat; ke zveřejnění dat budete pravděpodobně potřebovat jeho svolení.</help>
            <if test="this.publisherRights() === 'no'">
               <requirement>
                  <strong>Je nezbytné, abyste disponovali právy ke zveřejnění těchto dat.</strong>
               </requirement>
            </if>
         </question>
         <if test="this.publisherRights() === 'complicated'">
            <question id="rightsRiskAssessment" display="Právní rizika spojená s užitím dat">
               <label>Kde konkretizujete právní rizika, se kterými je užití dat spojeno?</label>
               <input type="url" placeholder="URL dokumentace"/>
               <help>Užití dat bez jasného právního nároku je riskantní – například se může stát, že budete data muset přestat data poskytovat na základě právní výzvy. Uveďte URL stránky, na které se uživatelé o podobných rizicích dozví.</help>
               <requirement level="pilot">
                  <strong>Popište možná rizika spojená s užitím vašich dat</strong>, aby se uživatelé mohli rozhodnout, jestli a jak je mohou užít.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'yes' || this.publisherRights() === 'unsure'">
            <question id="publisherOrigin" display="Původ dat">
               <label>Shromáždili nebo vytvořili jste <em>všechna</em> data sami?</label>
               <yesno required="required" yes="data byla vytvořena přímo poskytovatelem"/>
               <help>Pokud jakákoliv část dat pochází ze zdrojů mimo vaši organizaci, je třeba uvést další informace o právech k jejich zveřejnění.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'unsure'">
            <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
               <question id="thirdPartyOrigin">
                  <label>Vznikla část dat vytěžením nebo zpracováním cizích dat?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help>I výtah, případně malá část použitého cizího textu, může mít vliv na vaše práva k užití. Stejně tak v případě, že jste analyzovali cizí data a vytvořili výstup odlišný od původních dat.</help>
                  <if test="this.crowdsourced() === 'false'">
                     <requirement test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">Uvedli jste, že jste data nevytvořili ani samostaně nesesbírali (ani formou crowdsourcingu), takže musela vzniknout vytěžením nebo zpracováním cizích datových zdrojů.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">
                  <question id="thirdPartyOpen" display="Zdroje dat">
                     <label>Vycházeli jste <em>výhradně</em> z otevřených dat?</label>
                     <yesno required="required" yes="výhradně otevřená data"/>
                     <help>Cizí data můžete publikovat pouze v případě, že byla zveřejněna pod otevřenou licencí, práva k nim vypršela nebo si jich držitel vzdal. Pokud to pro jakoukoliv část dat neplatí, musíte se před jejich zveřejněním poradit s právníky.</help>
                     <if test="this.thirdPartyOpen() === 'false'">
                        <requirement>
                           <strong>Měli byste se poradit s právníky, abyste měli jistotu, že data můžete publikovat.</strong>
                        </requirement>
                     </if>
                  </question>
               </if>
               <question id="crowdsourced" display="Crowdsourcing">
                  <label>Vznikla nějaká část dat pomocí crowdsourcingu?</label>
                  <yesno required="required" yes="aspoň část dat vznikla pomocí crowdsourcingu"/>
                  <help>Pokud nějaká část dat pochází od osob mimo vaši organizaci, musíte si od nich vyžádat svolení k publikování dat pod otevřenou licencí.</help>
                  <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'false'">
                     <requirement test="this.crowdsourced() === 'true'">Uvedli jste, že jste data nevytvořili nebo samostaně nesesbírali, ani jste nevytěžili nebo nezpracovali cizí datové zdroje, data tedy musela vzniknout pomocí crowdsourcingu.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.crowdsourced() === 'true'">
                  <question id="crowdsourcedContent">
                     <label>Dá se práce přispěvatelů považovat za tvůrčí?</label>
                     <yesno required="required"/>
                     <help>Přispěvatelé mají autorská práva k dílům, která jsou jedinečným a tvůrčím výsledkem jejich činnosti. Příkladem tvůrčí práce je například psaní popisů nebo i rozhodování o tom, kterou část zdrojových dat vybrat do výsledné datové sady. Pokud taková data chcete publikovat, přispěvatelé vám je musí licencovat.</help>
                  </question>
                  <if test="this.crowdsourcedContent() === 'true'">
                     <question id="claUrl" display="Přispěvatelská licenční dohoda (CLA)">
                        <label>Kde je možné najít přispěvatelskou licenční smlouvu (CLA)?</label>
                        <input type="url" placeholder="URL přispěvatelské licenční smlouvy" required="required"/>
                        <help more="http://en.wikipedia.org/wiki/Contributor_License_Agreement">Uveďte odkaz na dokument, ve kterém vám přispěvatelé dovolují užití svých dat. Přispěvatelé vám mohou udělit licenci k užití jejich autorských děl.</help>
                     </question>
                     <question id="cldsRecorded">
                        <label>Souhlasili všichni přispěvatelé s přispěvatelskou licenční smlouvou (CLA)?</label>
                        <yesno required="required"/>
                        <help>Abyste mohli zveřejnit cizí příspěvky, musí jejich autoři souhlasit s přispěvatelskou licenční smlouvou (CLA). Je vhodné vést seznam jednotlivých přispěvatelů, kteří souhlasili s přispěvatelskou licenční smlouvou (CLA).</help>
                        <requirement>
                           <strong>Každý přispěvatel musí souhlasit s přispěvatelskou licenční smlouvou (CLA)</strong>, ve které vám uděluje právo zveřejnit svou práci pod otevřenou licencí.
                        </requirement>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
            <question id="sourceDocumentationUrl" display="Zdroje dat">
               <label>Kde jsou specifikované zdroje dat?</label>
               <input type="url" placeholder="URL k dokumentaci datových zdrojů"/>
               <help>Uveďte URL dokumentu, ve kterém popisujete zdroje dat a licenci, která vám umožňuje data zveřejnit.</help>
               <requirement level="pilot">
                <strong>Popište, odkud data pochází a jaká jsou vaše práva je zveřejnit</strong>, aby uživatelé mohli bez obav použít i data pocházející z cizích zdrojů.
               </requirement>
            </question>
            <if test="this.sourceDocumentationUrl() !== ''">
               <question id="sourceDocumentationMetadata" display="Strojově čitelné zdroje dat">
                  <label>Máte dokumentaci o zdrojích dat i ve strojově čitelné podobě?</label>
                  <yesno yes="zdroje dat jsou strojově čitelné"/>
                  <help>Díky strojově čitelnému odkazu na zdroj dat se dá lépe zjistit, kde všude se data používají – a to je dobrý argument pro to, aby zůstala otevřená.</help>
                  <requirement level="standard">
                     <strong>Měli byste zveřejnit strojově čitelné informace o zdrojích, ze kterých vaše data pochází.</strong>
                  </requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="licensing">
         <label>Licence</label>
         <help>Jaká oprávnění poskytujete k užití těchto dat?</help>
         <question id="copyrightURL" display="Právní prohlášení">
            <label>Kde jste zveřejnili prohlášení o právech k této datové sadě?</label>
            <input type="url" placeholder="URL právního prohlášení"/>
            <help>Uveďte URL dokumentu, který popisuje práva k opětovnému užití této datové sady. Dokument by měl odkazovat na text licence, popsat vaše požadavky na uvádění autora a původu dat, a obsahovat prohlášení o relevantních autorských a databázových právech. Právní prohlášení pomáhá uživatelům pochopit, co všechno s daty mohou a nemohou dělat.</help>
            <requirement level="pilot">
               <strong>Měli byste zveřejnit právní prohlášení</strong>, které podrobně popíše autorská a databázová práva spojená s vašimi daty, licenční podmínky a vaše požadavky na uvádění autora a původu díla.</requirement>
         </question>
         <!-- Database Rights -->
         <question id="databaseRights" display="Databázová práva na datovou sadu">
            <label>Vztahují se na vaši datovou sadu databázová práva?</label>
            <yesno yes="existují" no="neexistují"/>
            <help>Na každou datovou sadu se v českém právním systému dá pohlížet dvojím způsobem, jako na databázi a jako na autorské dílo. V této otázce nás zajímá pohled první: každá databáze, na jejíž sestavení bylo vynaloženo netriviální úsilí, je chráněna databázovými právy.</help>
         </question>
         <if test="this.databaseRights() === 'true'">
            <question id="databaseRightsLicenseType" display="Licencování databázových práv">
                <label>Jakým způsobem licencujete databázová práva?</label>
                <option value="cc-by">Creative Commons Uveďte autora</option>
                <option value="cc-by-sa">Creative Commons Uveďte autora - Zachovejte licenci</option>
                <option value="cc-zero">Creative Commons CC0</option>
                <option value="odc-by">Open Data Commons Attribution License</option>
                <option value="odc-odbl">Open Data Commons Open Database License (ODbL)</option>
                <option value="odc-pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and License (PDDL)</option>
                <option value="other" display="">jinak…</option>
                <help>Pokud chcete svou datovou sadu zveřejnit coby otevřená data, musíte mít otevřenou licenci pro databázová práva, která se na ni vztahují.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.databaseRights() === 'other'">
            <question id="databaseRightsURL" display="Licenční ujednání k databázovým právům">
               <label>Kde popisujete licenční podmínky spojené s databázovými právy?</label>
               <input type="url" required="required" placeholder="URL dokumentu"/>
            </question>
         </if>
         <if test="this.databaseRights() === 'false'">
            <question id="databaseRightsNAReason" display="Proč databázová práva neexistují?">
                <display>Proč se na datovou sadu nevztahují databázová práva?</display>
                <option value="trivial" display="nebylo vynaloženo netriviální úsilí">
                    Při její tvorbě nebylo vynaloženo netriviální úsilí.</option>
                <option value="expired" display="vypršela">
                    Databázová práva vypršela.</option>
                <option value="waived" display="držitelé se jich vzdali">
                    Držitelé databázových práv se jich vzdali.</option>
            </question>
         </if>
         <if test="this.databaseRightsNAReason() === 'waived'">
            <question id="databaseRightsWaiveType" display="Způsob vzdání se databázových práv">
                <label>Jakým způsobem se držitelé vzdali databázových práv?</label>
                <option value="cc-zero">Creative Commons CC0</option>
                <option value="odc-pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and License (PDDL)</option>
                <option value="other" display="">jinak…</option>
            </question>
         </if>
         <if test="this.databaseRightsWaiveType() === 'other'">
            <question id="databaseRightsWaiverURL" display="Konkrétní způsob vzdání se databázových práv">
                <label>Uveďte prosím URL dokumentu, kterým se držitelé vzdali svých databázových práv.</label>
               <input type="url" required="required" placeholder="URL dokumentu"/>
            </question>
         </if>
         <!-- Database Copyright -->
         <question id="databaseCopyright" display="Autorská práva na datovou sadu">
            <label>Vztahují se na datovou sadu jako takovou autorská práva?</label>
            <yesno yes="existují" no="neexistují"/>
            <help>Na vaši datovou sadu se také můžeme dívat pohledem autorského zákona. Ten se na ni vztahuje potenciálně hned dvakrát: jednak na datovou sadu jako celek, jednak na její obsah. V této otázce nás zajímá první pohled, tedy celá datová sada coby autorské dílo.</help>
         </question>
         <if test="this.databaseCopyright() === 'false'">
            <question id="databaseCopyrightNAReason" display="Proč autorská práva na datovou sadu neexistují?">
                <label>Proč se na datovou sadu jako takovou nevztahují autorská práva?</label>
                <option value="expired" display="ochrana vypršela">
                    Autorskoprávní ochrana vypršela.</option>
                <option value="freeWork" display="jde o volné dílo">
                    Jde o volné dílo.</option>
                <option value="stateWork" display="jde o úřední dílo">
                    Jde o úřední dílo.</option>
            </question>
         </if>
         <if test="this.databaseCopyright() === 'true'">
            <question id="databaseCopyrightLicenseType" display="Licencování autorských práv na datovou sadu">
                <label>Jakým způsobem licencujete autorská práva na datovou sadu jako takovou?</label>
                <option value="cc-by">Creative Commons Uveďte autora</option>
                <option value="cc-by-sa">Creative Commons Uveďte autora - Zachovejte licenci</option>
                <option value="cc-zero">Creative Commons CC0</option>
                <option value="other" display="">jinak…</option>
                <help>Pokud chcete svou datovou sadu zveřejnit coby otevřená data, musíte mít otevřenou licenci pro autorská práva, která se na ni vztahují.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.databaseCopyrightLicenseType() === 'other'">
            <question id="databaseCopyrightURL" display="Licence k autorským právům na datovou sadu">
               <label>Kde popisujete licenční podmínky spojené s autorskými právy na datovou sadu?</label>
               <input type="url" required="required" placeholder="URL dokumentu"/>
            </question>
         </if>
         <!-- Database Content Copyright -->
         <question id="databaseContentCopyright" display="Autorská práva na obsah datové sady">
            <label>Vztahují se na obsah datové sady autorská práva?</label>
            <yesno yes="existují" no="neexistují"/>
            <help>Po databázových právech a autorských právech na datovou sadu jako celek nás zajímá ještě třetí možný typ právní ochrany: autorská práva na díla uložená ve vaší datové sadě.</help>
         </question>
         <if test="this.databaseContentCopyright() === 'false'">
            <question id="databaseContentCopyrightNAReason" display="Proč autorská práva na obsah neexistují?">
                <label>Proč se na obsah datové sady nevztahují autorská práva?</label>
                <option value="notApplicable" display="autorské právo se na tento obsah nevztahuje">
                    Autorské právo se na tento obsah nevztahuje.</option>
                <option value="expired" display="ochrana vypršela">
                    Autorskoprávní ochrana vypršela.</option>
                <option value="freeWork" display="jde o volné dílo">
                    Jde o volné dílo.</option>
                <option value="stateWork" display="jde o úřední dílo">
                    Jde o úřední dílo.</option>
            </question>
         </if>
         <if test="this.databaseCopyright() === 'true'">
            <question id="databaseContentCopyrightLicenseType" display="Licencování autorských práv na obsah">
                <label>Jakým způsobem licencujete autorská práva na obsah datové sady?</label>
                <option value="cc-by">Creative Commons Uveďte autora</option>
                <option value="cc-by-sa">Creative Commons Uveďte autora - Zachovejte licenci</option>
                <option value="cc-zero">Creative Commons CC0</option>
                <option value="other" display="">jinak…</option>
            </question>
         </if>
         <if test="this.databaseContentCopyrightLicenseType() === 'other'">
            <question id="databaseContentCopyrightURL" display="Licence k autorským právům na obsah">
               <label>Kde popisujete licenční podmínky spojené s autorskými právy na obsah datové sady?</label>
               <input type="url" required="required" placeholder="URL dokumentu"/>
            </question>
         </if>
         <!-- Original Questionnaire Continues -->
         <if test="this.copyrightURL() !== ''">
            <question id="copyrightStatementMetadata"
                      display="Strojově čitelná data právního prohlášení">
               <label>Které části vašeho právního prohlášení jsou strojově čitelné?</label>
               <checkboxset>
                  <option value="dataLicense" display="licence k datům">
                     <label>licence k datům</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Informace o použité licenci k datům by měly být strojově čitelné</strong>, aby se daly zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
                  <option value="contentLicense" display="licence k autorskoprávně chráněnému obsahu">
                     <label>licence k autorskoprávně chráněnému obsahu</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Informace o použité licenci k autorskoprávně chráněnému obsahu by měly být strojově čitelné</strong>, aby se daly zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
                  <option value="attribution" display="způsob uvádění původu díla">
                     <label>způsob uvádění původu díla</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Informace o původu díla by měly být strojově čitelné</strong>, aby se daly zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
                  <option value="attributionURL" display="URL pro uvedení původu díla">
                     <label>URL pro uvedení původu díla</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Uvedení původu díla by mělo být strojově čitelné</strong>, aby se dal zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightNotice" display="informace o autorských právech">
                     <label>informace o autorských právech</label>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Informace o autorských právech by měla být strojově čitelná</strong>, aby se dala zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightYear" display="rok registrace copyrightu (americké právo)">
                     <label>rok registrace copyrightu (americké právo)</label>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Rok registrace copyrightu (americké právo) by měl být strojově čitelný</strong>, aby se dal zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightHolder" display="držitel autorských práv">
                     <label>držitel autorských práv</label>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Informace o držiteli autorských práv by měly být strojově čitelné</strong>, aby se daly zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightYear"
                          display="letopočet spojený s databázovými právy">
                     <label>letopočet spojený s databázovými právy</label>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Rok vzniku databáze nebo posledního nový kvalitativně nebo kvantitativně podstatného vkladu by měl být strojově čitelný</strong>, aby se dal zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightHolder" display="pořizovatel databáze">
                     <label>pořizovatel databáze</label>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Informace o pořizovateli databáze by měly být strojově čitelné</strong>, aby se daly zpracovat automatickými nástroji.
                    </requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <help>Je dobrým zvykem uvádět informace o právech ve strojově čitelné podobě, aby uživatelé vašich dat mohli snadno uvést jejich autora a původ.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="privacy">
         <label>Ochrana soukromí</label>
         <help>jak chránit soukromí osob</help>
         <question id="dataPersonal" display="Ochrana soukromí">
            <label>Dají se podle vašich dat identifikovat konkrétní fyzické osoby?</label>
            <radioset required="pilot">
               <option value="not-personal"
                       display="nehraje roli, data se netýkají fyzických osob">
                  <label>Ne, data se netýkají konkrétních fyzických osob.</label>
                  <help>Nezapomeňte na to, že konkrétní osoba se dá identifikovat i nepřímo. Například byste mohli někoho identifikovat podle statistik dopravního provozu, ve spojení s informacemi o tom, kdy a kam daná osoba dojíždí.</help>
               </option>
               <option value="summarised" display="nehraje roli, jde o agregovaná data">
                  <label>Ne. Jde o agregovaná data, která vznikla spojováním dat o jednotlivcích do větších celků, takže již nejde rozlišit konkrétní fyzické osoby.</label>
                  <help>Skutečná anonymita jednotlivců v agregovaných datech se dá ověřit statistickými metodami.</help>
               </option>
               <option value="individual"
                       display="data mohou sloužit k identifikaci fyzických osob">
                  <label>Ano, existuje riziko, že by data mohla vést k identifikaci konkrétních fyzických osob, například nějakou třetí stranou disponující souvisejícími daty.</label>
                  <help>Některá data o konkrétních fyzických osobách se dají zveřejnit bez problémů, například platy státních zaměstnanců – v některých zemích – nebo veřejné výdaje.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.dataPersonal() === 'summarised'">
            <question id="statisticalAnonAudited" display="Anonymizace dat">
               <label>Máte anonymizaci dat oveřenou nezávislým posudkem?</label>
               <yesno yes="ověřena nezávislým posudkem"/>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Měli byste si nechat vypracovat nezávislý posudek anonymizace dat</strong>, abyste minimalizovali riziko, že anonymizovaná data půjdou použít k identifikaci osob.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataPersonal() === 'individual'">
            <question id="appliedAnon" display="Anonymizace dat">
               <label>Pokusili jste se snížit nebo úplně vyloučit riziko identifikace osob podle vašich dat?</label>
               <yesno required="pilot" yes="data byla anonymizována"/>
               <help>Anonymizace snižuje riziko, že vaše data půjdou zneužít k identifikaci osob. Konkrétní techniky záleží na konkrétní podobě dat.</help>
            </question>
            <if test="this.appliedAnon() === 'false'">
               <question id="lawfulDisclosure" display="Publikace daná zákonem">
                  <label>Jste ze zákona povinni nebo oprávněni zveřejňovat tato osobní data?</label>
                  <yesno yes="zveřejnění osobních údajů je povoleno/přikázáno zákonem"/>
                  <help>
                    <strong>Osobní údaje můžete bez anonymizace zveřejňovat jen v případech, kdy vám to zákon nařizuje nebo umožňuje.</strong>
                  </help>
                  <requirement level="pilot">
                     <strong/>
                  </requirement>
               </question>
               <if test="this.lawfulDisclosure() === 'true'">
                  <question id="lawfulDisclosureURL" display="Právo ke zveřejnění osobních údajů">
                     <label>Máte někde záznamy o možnosti publikovat osobní údaje, například Souhlasy subjektů údajů?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL s odůvodněním"/>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste uvést, odkud plynou vaše práva ke zveřejnění osobních údajů</strong>. Usnadníte tím situaci uživatelům svých dat i lidem, kterých se data týkají.
                    </requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.appliedAnon() === 'true' || this.lawfulDisclosure() === 'true'">
               <question id="riskAssessmentExists" display="Rizika spojená s osobními údaji">
                  <label>Analyzovali jste rizika spojená se zveřejněním osobních údajů?</label>
                  <yesno yes="poskytovatel provedl analýzu rizik"
                         no="poskytovatel neprovedl analýzu rizik"/>
                  <help>Analýza rizik se týká jak soukromí dotčených osob, tak použití a zveřejnění těchto dat.</help>
                  <requirement level="pilot">
                     <strong>Pokud zveřejňujete osobní data, měli byste analyzovat související rizika.</strong>
                  </requirement>
               </question>
               <if test="this.riskAssessmentExists() === 'true'">
                  <question id="riskAssessmentUrl" display="Analýza rizik">
                     <label>Kde máte analýzu rizik zveřejněnou?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL analýzy rizik"/>
                     <help>Uveďte URL dokumentu, kde si mohou zájemci ověřit vaši analýzu rizik práce s osobními údaji. Pokud analýza obsahuje citlivé informace, můžete ji pouze shrnout nebo příslušné části odstranit nebo anonymizovat.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Analýzu rizik spojených s osobními údaji byste měli zveřejnit</strong>, aby se zájemci mohli podívat, jakým způsobem předcházíte možným rizikům.
                    </requirement>
                  </question>
                  <if test="this.riskAssessmentUrl() !== ''">
                     <question id="riskAssessmentAudited" display="Audit analýzy rizik">
                        <label>Prošla vaše analýza rizik nezávislým auditem?</label>
                        <yesno yes="analýza rizik prošla nezávislým auditem"/>
                        <help>Je dobrým zvykem nechat si analýzu rizik ještě ověřit. Pečlivější a nestrannější bývá nezávislý audit odborníkem nebo třetí stranou.</help>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Analýza rizik by měla projít auditem</strong>, abyste měli jistotu, že je v pořádku.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <if test="this.lawfulDisclosure() !== 'true'">
                     <question id="individualConsentURL" display="Informace pro dotčené osoby">
                        <label>Kde máte sdělení o ochraně osobních údajů dotčených osob?</label>
                        <input type="url" placeholder="URL dokumentu"/>
                        <help more="https://www.uoou.cz/VismoOnline_ActionScripts/File.ashx?id_org=200144&amp;id_dokumenty=11914">Při sběru a zpracování osobních údajů musíte dotčené osoby (subjekty údajů) informovat o probíhajícím zpracování, tedy za jakým účelem data zpracováváte, jak dlouho se tak bude dít, kdo bude mít k datům přístup a podobně. Prohlášení o soukromí dotčených osob bude zajímat i uživatele vašich dat, aby se nedostali do sporu se zákonem na ochranu osobních údajů.</help>
                        <requirement level="pilot">
                           <strong>Musíte uživatelům svých dat vysvětlit, k jakému využití svých osobních dat daly dotčené osoby svolení</strong>, aby se vaši uživatelé nedostali do sporu se zákonem na ochranu osobních údajů.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="dpStaff">
                     <label>Máte v organizaci někoho přímo zodpovědného za ochranu osobních údajů?</label>
                     <yesno required="pilot"/>
                  </question>
                  <if test="this.dpStaff() === 'true'">
                     <question id="dbStaffConsulted" display="Zodpovědnost za ochranu osobních údajů">
                        <label>Podílel se na analýze rizik spojených s ochranou soukromí?</label>
                        <yesno yes="zodpovědná osoba se podílela na analýze rizik"/>
                        <requirement level="pilot">
                           <strong>Pokud máte někoho přímo zodpovědného za ochranu osobních údajů, měli byste ho přizvat k analýze souvisejících rizik.</strong>
                        </requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="anonymisationAudited" display="Anonymizace dat">
                     <label>Nechali jste svůj systém anonymizace dat ověřit nezávislým auditem?</label>
                     <yesno yes="ověřena nezávislým auditem"/>
                     <help>Je dobrým zvykem zkontrolovat, jestli váš systém filtrování osobních údajů funguje správně. Pečlivější a nestrannější bývá nezávislý audit odborníkem nebo třetí stranou.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Váš systém anonymizace dat by měl projít nezávislým auditem</strong>, abyste měli jistotu, že se k vašim datům hodí a funguje správně.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
