<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.9" status="alpha" jurisdiction="IT" xml:lang="it">
   <help>
      <p>Questo questionario di autovalutazione genera un certificato open data e un distintivo che è possibile pubblicare a corredo dei dataset per spiegare tutto quello che c'è da sapere su quei dati aperti. Utilizziamo le tue risposte anche per imparare il modo in cui le organizzazioni pubblicano dati aperti.</p>
      <p>Quando rispondi a queste domande si dimostra la volontà a rispettare le normative pertinenti. Dovresti anche controllare quali ulteriori leggi e politiche risultano applicabili al settore in oggetto.</p>
      <p><strong>Non hai bisogno di rispondere a tutte le domande per ottenere un certificato</strong> Basta rispondere a quelle che puoi.</p>
   </help>
   <group id="legal">
      <label>Informazioni Legali</label>
      <help>Diritti, licenze e privacy</help>
      <group id="ownership">
         <label>Diritti</label>
         <help>Il tuo diritto di condividere questi dati con altri</help>
         <question id="publisherRights">
            <label>hai il diritto di pubblicare questi dati come dati aperti?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="yes">
                  <label>sì, hai i diritti per pubblicare questi dati come dati aperti</label>
                  <requirement level="standard">Dovresti avere un <strong>chiaro titolo legale per la pubblicazione di questi dati</strong>.</requirement>
               </option>
               <option value="no">
                  <label>no, non disponi dei titoli per pubblicare questi dati come dati aperti</label>
               </option>
               <option value="unsure">
                  <label>non sei sicuro di disporre dei diritti necessari per pubblicare questi dati come dati aperti</label>
               </option>
               <option value="complicated">
                  <label>i diritti su questi dati sono complicati o poco chiari</label>
               </option>
            </radioset>
            <help>Se la tua organizzazione non ha originariamente creato o raccolto questi dati, allora è possibile che tu non abbia il diritto di pubblicarli. Nel caso non fossi sicuro, controlla con chi detiene la proprietà dei dati, perché è necessario il permesso per pubblicarli.</help>
            <if test="this.publisherRights() === 'no'">
               <requirement>È necessario avere il <strong>diritto a pubblicare questi dati</strong>.</requirement>
            </if>
         </question>
         <if test="this.publisherRights() === 'complicated'">
            <question id="rightsRiskAssessment"
                      display="rischi nell'utilizzo di questi dati sono descritti in">
               <label>Dove si possono trovare dettagli sui rischi che le persone potrebbero incontrare usando questi dati?</label>
               <input type="url" placeholder="URL Documentazione Rischi"/>
               <help>Può essere rischioso per le persone utilizzare i dati senza un chiaro titolo legale per farlo. Per esempio, i dati possono essere tirati giù in risposta ad una sfida legale. Fornisci una URL di una pagina che descrive il rischio connesso all'utilizzo di questi dati.</help>
               <requirement level="pilot">Si dovrebbero documentare <strong>i rischi associati all'utilizzo di questi dati</strong>, così che sia possibile capire come si vuole usarli.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'yes' || this.publisherRights() === 'unsure'">
            <question id="publisherOrigin" display="questi dati erano">
               <label>Erano <em>tutti</em> questi dati originariamente creati o raccolti da te?</label>
               <yesno required="required"
                      yes="originariamente creati o generati dal suo curatore"/>
               <help>Se una parte di questi dati, è stato reperita all'esterno dell'organizzazione da parte di altri singoli individui o organizzazioni, allora hai bisogno di dare informazioni aggiuntive sui tuoi diritti di pubblicarlo.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'unsure'">
            <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
               <question id="thirdPartyOrigin">
                  <label>Alcuni di questi dati sono stati estratti o rielaborati da altri dati?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help>Un estratto o una minima parte dei dati prodotti da qualcun altro significa ancora che i diritti all'uso di essi possono essere pregiudicati. Potrebbero esserci anche problemi legali se hai analizzato i loro dati per produrre nuovi risultati.</help>
                  <if test="this.crowdsourced() === 'false'">
                     <requirement test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">Hai indicato che questi dati non sono stati originariamente creati o raccolti da te, non sono raccolti su base volontaria/crowdsourced, quindi devono necessariamente essere stati estratti da o rielaborati usando altre fonti di dati.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">
                  <question id="thirdPartyOpen" display="Questi dati sono creati da">
                     <label>Sono <em>tutti </em> le fonti di questi dati già pubblicate come dati aperti?</label>
                     <yesno required="required" yes="fonti di dati aperti"/>
                     <help>Hai il permesso di ripubblicare i dati di qualcun altro se sono rilasciati già sotto una licenza open data o se i loro diritti sono decaduti o sono stati oggetto di rinuncia. Se parte di questi dati non ha queste caratteristiche allora hai bisogno di consulenza legale prima che tu possa pubblicarli.</help>
                     <if test="this.thirdPartyOpen() === 'false'">
                        <requirement>Dovresti consultare un legale <strong>per assicurarti di avere il diritto di pubblicare questi dati</strong>.</requirement>
                     </if>
                  </question>
               </if>
               <question id="crowdsourced" display="Alcuni di questi dati sono">
                  <label>Alcuni di questi dati sono stati raccolti su base volontaria, ovvero sono crowdsourced?</label>
                  <yesno required="required" yes="su base volontaria"/>
                  <help>se i dati includono informazioni fornite da persone esterne all'organizzazione, è necessario ottenere il permesso per pubblicare i loro contributi come dati aperti</help>
                  <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'false'">
                     <requirement test="this.crowdsourced() === 'true'">Hai indicato che i dati non sono stati originariamente creati o raccolte da te, e che non sono stato estratti o rielaborati da altri dati, quindi devono essere stati raccolti su base volontaria.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.crowdsourced() === 'true'">
                  <question id="crowdsourcedContent">
                     <label>I contributori di questi dati hanno usato la loro capacità di giudizio soggettiva?</label>
                     <yesno required="required"/>
                     <help>se le persone hanno usato la loro creatività o capacità di giudizio soggettiva per contribuire alla creazione dei dati risultano dunque titolari di diritto d'autore sul proprio lavoro. Per esempio, scrivere una descrizione o decidere se includere o meno alcuni dati in un dataset richiederebbe un certo livello di soggettività. Così coloro che hanno contribuito devono trasferire o rinunciare ai propri diritti, o concederti in licenza i dati prima che tu possa pubblicarli.</help>
                  </question>
                  <if test="this.crowdsourcedContent() === 'true'">
                     <question id="claUrl"
                               display="La Contributor Licence Agreement (Accordo di licenza del contributore) è in">
                        <label>Dov'è il Contributor Licence Ageement (CLA)?</label>
                        <input type="url"
                               placeholder="la URL del Contributor Licence Agreement (Accordo di licenza del contributore)"
                               required="required"/>
                        <help more="http://en.wikipedia.org/wiki/Contributor_License_Agreement">inserisci un link a un accordo che dimostra che i contributori acconsentono al riutilizzo dei loro dati. Un CLA trasferirà i diritti del contributore stesso a te, lo esenterà dai suoi diritti, o ti concederà in licenza i dati in modo che tu li possa pubblicare.</help>
                     </question>
                     <question id="cldsRecorded">
                        <label>Tutti i contributori hanno accettato il Contributor Licence Agreement (CLA)?</label>
                        <yesno required="required"/>
                        <help>Controlla che tutti i collaboratori si impegnano a un CLA prima di riutilizzare o ripubblicare i loro contributi. Si consiglia di tenere un registro di chi ha dato contributi e se non sono d'accordo per il CLA.</help>
                        <requirement>È necessario per te ottenere <strong>che i contributori accettino un Contributor Licence Agreement</strong> (CLA) che ti conferisce il diritto di pubblicare il loro lavoro come open data.</requirement>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
            <question id="sourceDocumentationUrl"
                      display="Le fonti di questi dati sono descritti in">
               <label>Dove descrivi le fonti di questi dati?</label>
               <input type="url" placeholder="URL Documentazione Fonti dei dati"/>
               <help>Inserisci un'URL che documenti le fonti dalle quali i dati sono stati acquisiti da (la loro provenienza) e i diritti sotto cui si pubblicano i dati. Questo aiuta le persone a capire la provenienza dei dati.</help>
               <requirement level="pilot">Dovresti documentare <strong>la provenienza dei dati e le condizioni d'uso sotto cui si pubblicano</strong>, permettendo così alle persone di poter utilizzare parti che provenivano da soggetti terzi.</requirement>
            </question>
            <if test="this.sourceDocumentationUrl() !== ''">
               <question id="sourceDocumentationMetadata" display="Il curatore ha pubblicato">
                  <label>la documentazione sulle fonti di questi dati è fornita anche in formato processabile dai computer?</label>
                  <yesno yes="dati processabili dai computer sulle fonti di questi dati"/>
                  <help>Informazioni sulle fonti dei dati dovrebbero essere leggibili in modo che le persono possano comprenderle che, così come in un formato di metadati che i computer siano in grado di elaborare. Quando tutti fanno così, ciò aiut agli altri a scoprire come utilizzare gli stessi dati aperti possono essere utilizzati e giustificano la loro pubblicazione in corso.</help>
                  <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere dati in formato processabile dai computer sulle fonti di questi dati</strong>.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="licensing">
         <label>Licensing</label>
         <help>come dare alle persone il permesso di utilizzare questi dati</help>
         <question id="copyrightURL" display="La dichiarazione dei diritti è in">
            <label>Dove hai pubblicato la dichiarazione dei diritti per questo set di dati?</label>
            <input type="url" placeholder="URL Dichiarazione dei diritti di utilizzo"/>
            <help>Inserisci l'URL di una pagina che descrive le condizioni d'uso di questo set di dati. Questa dovrebbe includere un riferimento alla sua licenza, requisiti di attribuzione, e una Dichiarazione sui diritti relativi alle banche dati e ai diritti d'autore. Una dichiarazione dei diritti d'uso aiuta le persone a capire quello che possono e non possono fare con i dati.</help>
            <requirement level="pilot">Dovresti <strong>pubblicare una dichiarazione dei diritti</strong> che fornisca dettagli sul diritto d'autore, i diritti sulle banche dati, le licenze e come le persone dovrebbero dare attribuzione ai dati.</requirement>
         </question>
         <question id="dataLicence" display="Questi dati sono disponibili sotto">
            <label>sotto quale licenza può la gente riutilizzare questi dati?</label>
            <select required="required">
               <option/>
               <option value="odc-by">Open Data Commons Attribution License</option>
               <option value="odc-odbl">Open Data Commons Open Database License (ODbL)</option>
               <option value="odc-pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication e Licenza (PDDL)</option>
               <option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
               <option value="na" display="">Non applicabile</option>
               <option value="other" display="">Altro...</option>
            </select>
            <help>Ricorda che chi raccoglie in origine, crea, verifica o presenta un database automaticamente ottiene i diritti su di esso. Ci può essere anche copyright sull'organizzazione e la selezione dei dati. Così le persone hanno bisogno di un atto di cessione o di una licenza che dimostra che essi possono utilizzare i dati e spiega come possono farlo legalmente. Elenchiamo le licenze più comuni qui, se non ci fossero diritti connessi alle banche dati o diritti d'autore, nel caso fossero scaduti, o si fosse verificata unacessione degli stessi, scegli 'Non applicabile'.</help>
         </question>
         <if test="this.dataLicence() === 'na'">
            <question id="dataNotApplicable"
                      display="Questi dati non sono concesso in licenza in quanto">
               <label>Perché non si applica una licenza a questi dati?</label>
               <radioset required="required">
                  <option value="norights" display="non ci sono diritti in esso">
                     <label>non ci sono diritti d'autore o diritti su banche dati su questi dati</label>
                     <help>i diritti sulle banche dati si applicano se hai impiegato notevoli sforzi per la loro raccolta, verifica o presentazione. Non si possono rivendicare diritti sulle banche di dati se, ad esempio, i dati vengono creati da zero, presentati in modo strutturato, e non verificati. Hai diritto d'autore, se hai selezionano gli elementi dei dati o li hai organizzati in modo non ovvio.</help>
                  </option>
                  <option value="expired" display="i diritti sono scaduti">
                     <label>diritto d'autore e diritti su banche dati sono scaduti</label>
                     <help>i diritti sulle banche dati durano dieci anni. Se i dati sono stati modificati più di dieci anni fa, quindi i diritti sulle banche dati decadono. Il diritto d'autore dura per un determinato periodo di tempo, sia in base al numero di anni trascorsi dalla morte del suo creatore o dalla sua pubblicazione. Il copyright è improbabile che sia scaduto.</help>
                  </option>
                  <option value="waived" display="">
                     <label>il diritto d'autore e i diritti relativi alle banche di dati sono stati ceduti</label>
                     <help>Ciò significa che nessuno detiene i diritti e tutti possono fare ciò che vogliono con questi dati.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.dataNotApplicable() === 'waived'">
               <question id="dataWaiver" display="I diritti sui dati sono stati ceduti con">
                  <label>Quale tipologia di cessione si utilizza per cedere i diritti sui dati?</label>
                  <select required="required">
                     <option/>
                     <option value="pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication e Licenza ( PDDL )</option>
                     <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
                     <option value="other" display="">Altro...</option>
                  </select>
                  <help>Hai bisogno di una dichiarazione per mostrare alle persone i diritti che sono stati ceduti in modo che capiscano che possono fare ciò che vogliono con questi dati. Tipologie standard di cessione dei diritti già esistono, come PDDL e CCZero, ma è possibile scrivere la propria servendosi di una consulenza legale.</help>
               </question>
               <if test="this.dataWaiver() === 'other'">
                  <question id="dataOtherWaiver" display="Diritti sui dati sono stati revocati con">
                     <label>Dove è la rinuncia dei diritti sui dati?</label>
                     <input type="url" required="required" placeholder="URL Rinuncia"/>
                     <help>Fornisci un URL per la rinuncia disponibile al pubblico così che le persone possano verificare la gente può verificare la revoca dei diritti sui dati.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.dataLicence() === 'other'">
            <question id="otherDataLicenceName" display="Questi dati sono disponibili sotto">
               <label>Qual è il nome della licenza?</label>
               <input required="required" placeholder="Nome di un'altra licenza"/>
               <help>se si utilizza una licenza diversa, è necessario che tu fornisca il nome così che si possa leggerla sul tuo certificato Open Data.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceURL" display="Questa licenza è a">
               <label>Dove è la licenza?</label>
               <input type="url" required="required" placeholder="URL Altra licenza"/>
               <help>Fornisci un URL per la licenza, affinché si possa leggere sul Certificato Open Data e verificare che sia disponibile al pubblico.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceOpen">
               <label>la licenza è una licenza aperta?</label>
               <yesno required="required"/>
               <help more="http://opendefinition.org/">se non siete sicuri su cosa sia una licenza aperta, leggete la <a href="http://opendefinition.org/">Open Knowledge Definition </a>. Quindi, scegliete la licenza dalla lista <a href="http://licenses.opendefinition.org/">delle licenze aperte dell'Open Definition Advisory Board </a>. Se la licenza non fosse in questa lista, non è aperta o non è stata ancora valutata.</help>
               <requirement>
                  <strong>È necessario pubblicare i dati aperti sotto una licenza aperta</strong> in modo che le persone possano usarli.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="contentRights" display="Ci sono">
            <label>C'è diritto di autore sul contenuto di questi dati?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="norights" display="nessun diritto sul contenuto dei dati">
                  <label>no, i dati contengono solo cifre e numeri</label>
                  <help>Non vi è alcun diritto d'autore su informazioni oggettive. Se i dati non contengono alcun contenuto creato attraverso sforzo intellettuale, non ci sono diritti sul contenuto.</help>
               </option>
               <option value="samerights" display="">
                  <label>sì, ei diritti sono tutti in mano alla stessa persona o organizzazione</label>
                  <help>Scegli questa opzione se il contenuto dei dati è stato creato interamente da o trasferito alla stessa persona o organizzazione.</help>
               </option>
               <option value="mixedrights" display="">
                  <label>sì, e i diritti sono detenuti da persone o organizzazioni diverse</label>
                  <help>In alcuni dati, i diritti in diversi record sono detenuti da persone o organizzazioni diverse. Anche le informazioni sui diritti devono essere mantenute nei dati.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.contentRights() === 'norights'">
            <question id="explicitWaiver" display="il contenuto è stato">
               <label>è il contenuto dei dati contrassegnati come dominio pubblico?</label>
               <yesno yes="contrassegnato come pubblico dominio"/>
               <help>Il contenuto può essere contrassegnato come di pubblico dominio utilizzando il <a href="http://creativecommons.org/publicdomain/">Creative Commons Public Domain Mark </a>. Questo aiuta la gente a scoprire che può essere liberamente riutilizzato.</help>
               <requirement level="standard">Dovresti<strong>contrassegnare contenuti di dominio pubblico come dominio pubblico</strong> in modo che le persone sappiano di poterli riutilizzare.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'samerights'">
            <question id="contentLicence" display="Il contenuto è disponibile sotto">
               <label>Sotto quale licenza altri possono riutilizzare i contenuti?</label>
               <select required="required">
                  <option/>
                  <option value="cc-by">Creative Commons Attribuzione</option>
                  <option value="cc-by-sa">Creative Commons Attribution Share-Alike</option>
                  <option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
                  <option value="na" display="">Non applicabile</option>
                  <option value="other" display="">Altro...</option>
               </select>
               <help>Ricorda che chi spende sforzo intellettuale nella creazione di contenuti acquisisce automaticamente i diritti su di essi, ma i contenuti creativi non includono elementi concretii. Per questo è necessaria una rinuncia o una licenza che dimostri che essi possono utilizzare il contenuto e che spieghi come possono farlo legalmente. Elenchiamo le licenze più comuni qui, se non vi fosse alcun diritto d'autore sul contenuto, se fosse scaduto, se non si fosse verificato atto di rinuncia, scegli 'Non applicabile'.</help>
            </question>
            <if test="this.contentLicence() === 'na'">
               <question id="contentNotApplicable"
                         display="Il contenuto di questi dati non è concesso in licenza a causa">
                  <label>Perché non si applica una licenza al contenuto dei dati?</label>
                  <radioset required="required">
                     <option value="norights" display="non vi è alcun diritto d'autore">
                        <label>non c'è diritto di autore sul contenuto di questi dati</label>
                        <help>Il diritto di autore si applica al contenuto soltanto se al momento della creazione hai impiegato sforzo di tipo intellettuale, ad esempio, scrivendo il testo che è all'interno dei dati. Non si puo' rivendicare alcun diritto d'autore se il contenuto contiene solo fatti.</help>
                     </option>
                     <option value="expired" display="il diritto di autore è scaduto">
                        <label>il diritto di autore è scaduto</label>
                        <help>IL diritto d'autore dura per un determinato periodo di tempo, si basa sul numero di anni dopo la morte del suo creatore o la sua pubblicazione. Si dovrebbe verificare se il contenuto è stato creato o pubblicato, perché se era molto tempo fa, il copyright potrebbe essere scaduto.</help>
                     </option>
                     <option value="waived" display="">
                        <label>Il diritto d'autore è stato revocato</label>
                        <help>questo significa che nessuno detiene diritti d'autore e tutti possono fare ciò che vogliono con questi dati.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.contentNotApplicable() === 'waived'">
                  <question id="contentWaiver"
                            display="Il diritto d'autore è stata stato revocato con">
                     <label>Quale rinuncia si usa per rinunciare al diritti d'autore?</label>
                     <select required="required">
                        <option/>
                        <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
                        <option value="other">Altro...</option>
                     </select>
                     <help>Hai bisogno di una dichiarazione da mostrare alle persone rispetto a quello che hai fatto, in modo da capire che possono fare ciò che vogliono con questi dati. Rinunce standard già esistenti come CCZero ma si può scrivere il proprio con la consulenza legale.</help>
                  </question>
                  <if test="this.contentWaiver() === 'other'">
                     <question id="contentOtherWaiver"
                               display="Il diritto d'autore è stato ceduto con">
                        <label>Dove è la rinuncia al diritto d'autore?</label>
                        <input type="url" required="required" placeholder="URL Rinuncia"/>
                        <help>Inserisci una URL dove la propria deroga ai diritti d'autore sia a disposizione del pubblico affinché le persone possano controllare che la tua deroga sul copyright.</help>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
            <if test="this.contentLicence() === 'other'">
               <question id="otherContentLicenceName" display="Il contenuto è disponibile sotto">
                  <label>Qual è il nome della licenza?</label>
                  <input required="required" placeholder="Nome Licenza"/>
                  <help>se si utilizza una licenza diversa, fornisci il suo nome, così che la gente possa verificarlo sul tuo Certificato Open Data.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceURL" display="La licenza sul contenuto è">
                  <label>Dove è la licenza?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL licenza"/>
                  <help>Dare un URL per la patente, così la gente può vedere sul vostro Apri Certificato di dati e verificare che sia disponibile al pubblico.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceOpen">
                  <label>La licenza è una licenza aperta?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help more="http://opendefinition.org/">se non siete sicuri su cosa sia una licenza aperta, leggete la <a href="http://opendefinition.org/">Open Knowledge Definition</a> . Quindi, scegliete la licenza dalla lista <a href="http://licenses.opendefinition.org/">delle licenze aperte dell'Open Definition Advisory Board </a>. Se la licenza non fosse in questa lista, non è aperta o non è stata ancora valutata.</help>
                  <requirement>
                     <strong>È necessario pubblicare i dati aperti sotto una licenza aperta</strong> in modo che le persone possano utilizzarli.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'mixedrights'">
            <question id="contentRightsURL"
                      display="I diritti e le licenze dei contenuti sono spiegati in">
               <label>Dove si trovano spiegazioni sui diritti e le licenze relative al contenuto?</label>
               <input type="url"
                      required="required"
                      placeholder="URL Descrizione diritti su Contenuto"/>
               <help>Inserisci l'URL di una pagina il modo in cui ci si può informare sui diritti e le licenze su una parte del contenuto dei dati.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.copyrightURL() !== ''">
            <question id="copyrightStatementMetadata"
                      display="La dichiarazione dei diritti comprende i dati relativi">
               <label>La tua dichiarazione sui diritti include versioni processabili dai computer di</label>
               <checkboxset>
                  <option value="dataLicense" display="la sua licenza sui dati">
                     <label>Licenza di dati</label>
                     <requirement level="standard">È necessario fornire <strong>dati processabili dai computer nella tua dichiarazione dei diritti sulla licenza</strong> per questi dati, in modo che gli strumenti possono automaticamente utilizzarli.</requirement>
                  </option>
                  <option value="contentLicense" display="la sua licenza sul contenuto">
                     <label>licenza d'uso sul contenuto</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti fornire <strong>dati in formato processabile dai computer nella tua dichiarazione dei diritti sulla licenza per i contenuti</strong> di questi dati, in modo che strumenti automatizzati possano utilizzarli.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attribution" display="quale testo di attribuzione utilizzare">
                     <label>testo di attribuzione</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti fornire <strong>dati in formato processabile dai computer nella tua dichiarazione dei diritti sul testo da utilizzare quando stai citando i dati</strong>, in modo che strumenti automatizzati possano utilizzarli.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attributionURL" display="Quale link su attribuzione inserire">
                     <label>URL attribuzione</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti fornire <strong>dati in formato processabile dai computer nella tua dichiarazione dei diritti circa l'URL dove collegarsi quando stai citando questi dati</strong>, in modo che gli strumenti automatizzati possano utilizzarli.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightNotice"
                          display="un avviso di ditirro d'autore o dichiarazione">
                     <label>avviso o dichiarazione di diritto d'autore</label>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti fornire <strong>dati in formato processabile dai computer nella tua dichiarazione dei diritti circa la dichiarazione o avviso di copyright su questi dati</strong>, in modo che strumenti automatizzati possano utilizzarli.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightYear" display="l'anno del copyright">
                     <label>anno copyright</label>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti fornire <strong>dati in formato processabile dai computer nella tua dichiarazione dei diritti circa l'anno del copyright sui dati</strong>, in modo che strumenti automatizzati possano utilizzarli.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightHolder" display="il titolare del copyright">
                     <label>titolare del copyright</label>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti fornire <strong>dati in formato processabile dai computer nella tua dichiarazione dei diritti del titolare del copyright sui dati</strong>, in modo che strumenti automatizzati possano utilizzarli.</requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightYear" display="Anno del diritto sulla base di dati">
                     <label>anno diritto relativo alla base di dati</label>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti fornire <strong>dati in formato processabile dai computer nella tua dichiarazione dei diritti sull'anno dei diritti sulla base di dati</strong>, in modo che strumenti automatizzati possano utilizzarli.</requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightHolder"
                          display="titolare dei diritti sulla base di dati">
                     <label>titolare dei diritti sulla base di dati</label>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti fornire <strong>dati in formato processabile dai computer nella tua dichiarazione dei diritti del titolare dei diritti sulla base di dati</strong>, in modo che strumenti automatizzati possano utilizzarli.</requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <help more="https://github.com/theodi/open-data-licensing/blob/master/guides/publisher-guide.md">È buona prassi incorporare le informazioni sui diritti in formati leggibili dall'elaboratore in modo tale da permettere agli utenti di attribuirti automaticamente questi dati quando li utilizzano.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="privacy">
         <label>Privacy</label>
         <help>come si protegge la privacy delle persone</help>
         <question id="dataPersonal" display="Questi dati contengono">
            <label>singoli individui possono essere identificati partendo da questi dati?</label>
            <radioset required="pilot">
               <option value="not-personal" display="Nessun dato relativo a persone singole">
                  <label>no, i dati non riguardano le persone o le loro attività</label>
                  <help>Ricorda che gli individui possono essere ancora identificati, anche se i dati non li riguardano direttamente. Ad esempio, i dati sul flusso del traffico stradale se combinati con i modelli di pendolarismo di un singolo individuo potrebbero rivelare informazioni su quella persona.</help>
               </option>
               <option value="summarised" display="dati aggregati">
                  <label>no, i dati sono stati resi anonimi aggregando i singoli in gruppi, in modo che non possano essere distinto da altre persone nel gruppo</label>
                  <help>controlli informativi statistici possono aiutare a fare in modo che gli individui non siano identificabili all'interno di dati aggregati.</help>
               </option>
               <option value="individual"
                       display="informazioni che potrebbero identificare i singoli individui">
                  <label>sì, c'è il rischio che i singoli siano identificati, per esempio da parte di terzi che hanno accesso a informazioni extra</label>
                  <help>Alcuni dati su persone singole sono legittimi come le retribuzioni del pubblico impiego o la spesa pubblica per esempio.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.dataPersonal() === 'summarised'">
            <question id="statisticalAnonAudited"
                      display="Il processo di anonimizzazione è stato">
               <label>Il vostro processo di anonimizzazione è stato indipendentemente sottoposto a revisione?</label>
               <yesno yes="sottoposto a revisione indipendente"/>
               <requirement level="standard">Dovresti <strong>assicurarti che il tuo processo di anonimizzazione sia indipendente</strong> per accertasri che il rischio di identificazione per i singoli sia ridotto.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataPersonal() === 'individual'">
            <question id="appliedAnon" display="questi dati sui singoli sono stati">
               <label>Si è cercato di ridurre o eliminare la possibilità di identificazione per i singoli individui?</label>
               <yesno required="pilot" yes="anonimizzati"/>
               <help>L'anonimizzazione riduce il rischio per i singoli individui di essere identificati partendo dai dati pubblicati. La tecnica migliore da utilizzare dipende dal tipo di dati che si hanno.</help>
            </question>
            <if test="this.appliedAnon() === 'false'">
               <question id="lawfulDisclosure"
                         display="Per legge, questi dati sui singoli individui">
                  <label>Sei autorizzato a pubblicare questi dati sui singoli individui nei modi richiesti e consentiti dalla legge?</label>
                  <yesno yes="deve essere pubblicati"/>
                  <requirement level="pilot">Dovresti <strong>pubblicare dati personali senza anonimizzazione se sei autorizzato a farlo come richiesto e consentito dalla legge</strong>.</requirement>
               </question>
               <if test="this.lawfulDisclosure() === 'true'">
                  <question id="lawfulDisclosureURL"
                            display="Il diritto di pubblicare questi dati sui singoli individui è documentato in">
                     <label>Dove documenti il diritto di pubblicare i dati relativi a singoli individui?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL sulla logica relativa al rilascio dei dati"/>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>documentare quali sono i tuoi diritti di pubblicare dati relativi a singoli individui</strong> per le persone che usano i tuoi dati e per quelle che subiscono limitazioni.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.appliedAnon() === 'true' || this.lawfulDisclosure() === 'true'">
               <question id="riskAssessmentExists" display="Il curatore ha">
                  <label>Hai valutato i rischi di divulgazione di dati personali?</label>
                  <yesno yes="effettuato una valutazione del rischio privacy"
                         no="non effettuato una valutazione del rischio privacy"/>
                  <help>Una valutazione di rischio misura i rischi per la privacy dei singoli individui individui nei tuoi dati, nonché l'uso e la divulgazione di tali informazioni.</help>
                  <requirement level="pilot">dovresti <strong>valutare i rischi di divulgazione di dati personali</strong> se si pubblicano dati relativi a persone.</requirement>
               </question>
               <if test="this.riskAssessmentExists() === 'true'">
                  <question id="riskAssessmentUrl"
                            display="La valutazione dei rischi è pubblicata in">
                     <label>Dove è pubblicata la tua valutazione di rischio?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL sulla valutazione del rischio"/>
                     <help>Inserisci un URL da dove le persone possono controllare come hai valutato i rischi per la privacy dei singoli individui. Questo può essere redatto o riassunto se contiene informazioni sensibili.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>pubblicare la tua valutazione del rischio privacy</strong>, in modo che le persone capiscano come è stato valutato il rischio di divulgazione dei dati.</requirement>
                  </question>
                  <if test="this.riskAssessmentUrl() !== ''">
                     <question id="riskAssessmentAudited" display="La valutazione dei rischi è stata">
                        <label>La vostra valutazione di rischi è stata oggetto di revisione indipendente?</label>
                        <yesno yes="sottoposto a revisione indipendente"/>
                        <help>È buona norma controllare se la vostra valutazione dil rischio è stata effettuata correttamente. Verifiche indipendenti da parte di specialisti o di terzi tendono ad essere più rigorose e imparziali.</help>
                        <requirement level="standard">Dovresti <strong>sottoporre la tua valutazione del rischio ad una revisione indipendente</strong> per assicurarti che sia stata effettuata correttamente.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="individualConsentURL"
                            display="Gli individui affetti da questi dati ricevono questa informativa sulla privacy">
                     <label>Dov'è l'informativa sulla privacy per gli individui affetti dai tuoi dati?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL Informativa Privacy"/>
                     <help>Quando si raccolgono dati relativi a singoli individui persone è necessario comunicare loro come verranno utilizzati i dati. Le persone che utilizzano i tuoi dati ne hanno bisogno per assicurarsi che siano in conformità con la legislazione sulla protezione dei dati.</help>
                     <requirement level="pilot">Dovresti <strong>comunicare per quali ragioni le persone menzionate nei tuoi dati hanno dato il loro consenso per l'utilizzo dei loro dati</strong> in modo che la gente possa utilizzare i dati per le stesse finalità conformemente alla normativa sulla protezione dei dati.</requirement>
                  </question>
                  <question id="dpStaff">
                     <label>C'è qualcuno nella tua organizzazione che è responsabile per la protezione dei dati?</label>
                     <yesno required="pilot"/>
                  </question>
                  <if test="this.dpStaff() === 'true'">
                     <question id="dbStaffConsulted"
                               display="Il responsabile della protezione dei dati">
                        <label>Li avete coinvolti nel processo di valutazione del rischio?</label>
                        <yesno yes="è stato consultato"/>
                        <requirement level="pilot">Dovresti <strong>coinvolgere la persona responsabile per la protezione dei dati</strong> nella propria organizzazione prima di pubblicare questi dati.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="anonymisationAudited" display="L' anonimizzazione dei dati è stata">
                     <label>Il vostro approccio all'anonimizzazione è stato sottoposto a una revisione indipendente?</label>
                     <yesno yes="sottoposto a revisione indipendente"/>
                     <help>È buona norma assicurarsi che il processo di rimozione dei dati personali identificabili funzioni correttamente. Verifiche indipendenti effettuate da specialisti o da terzi tendono ad essere più rigorose e imparziali.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>assicurarti che il processo di anonimizzazione sia sottoposto a verifica indipendente</strong> da parte di un esperto per assicurarsi che risulti appropriato per i tuoi dati.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
