<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.9" status="alpha" jurisdiction="GR" xml:lang="gr">
   <help>
      <p>Αυτό το ερωτηματολόγιο αυτο-αξιολόγησης δημιουργεί ένα πιστοποιητικό ανοιχτών δεδομένων και ένα σήμα που μπορείτε να δημοσιεύσετε έτσι ώστε να ενημερώσετε τους άλλους σχετικά με αυτά τα ανοικτά δεδομένα. Επίσης, οι απαντήσεις σας θα χρησιμοποιηθούν για να μάθουμε το πώς οι οργανισμοί δημοσιεύουν ανοιχτά δεδομένα.</p>
      <p>Απατώντας σε αυτά τα ερωτήματα θα φανούν οι προσπάθειές συμμόρφωσης σας με την σχετική νομοθεσία. Θα πρέπει επίσης να ελέγθεί σχετικά και με άλλους νόμους και πολιτικές που εφαρμόζονται στον τομέα σας.</p>
      <p>
         <strong>Δεν χρειάζεται να απαντήσετε σε όλες τις ερωτήσεις για να πάρετε το πιστοποιητικό.</strong> Απλά απαντήστε αυτές που μπορείτε.</p>
      <p>
         <strong/>
      </p>
   </help>
   <group id="legal">
      <label>Νομικές Πληροφορίες</label>
      <help>Δικαιώματα, χορήγηση αδειών και ιδιωτικότητα</help>
      <group id="ownership">
         <label>Δικαιώματα</label>
         <help>το δικαίωμά σας να μοιραστείτε αυτά τα δεδομένα με άλλους</help>
         <question id="publisherRights">
            <label>Έχετε το δικαίωμα να δημοσιεύσετε αυτά τα δεδομένα ως ανοικτά;</label>
            <radioset required="required">
               <option value="yes">
                  <label>ναι, έχετε το δικαίωμα να τα δημοσιεύσετε ως ανοικτά</label>
                  <requirement level="standard">Θα πρέπει να έχετε ένα <strong>σαφές νομικό δικαίωμα που να επιτρέπει την δημοσίευση των δεδομένων αυτών</strong>.</requirement>
               </option>
               <option value="no">
                  <label>όχι, δεν έχετε το δικαίωμα να δημοσιεύσετε αυτά τα δεδομένα ως ανοικτά</label>
               </option>
               <option value="unsure">
                  <label>δεν είστε βέβαιος για το αν έχετε το δικαίωμα να δημοσιεύσετε αυτά τα δεδομένα ως ανοικτά</label>
               </option>
               <option value="complicated">
                  <label>τα δικαιώματα αυτών των δεδομένων είναι περίπλοκα ή ασαφή</label>
               </option>
            </radioset>
            <help>Αν ο οργανισμός σας δεν είχε αρχικά δημιουργήσει ή συγκεντρώσει αυτά τα δεδομένα τότε μπορεί να μην έχετε το δικαίωμα να τα δημοσιεύσετε. Αν δεν είστε σίγουροι, επικοινωνήστε με τον κάτοχο των δεδομένων, επειδή θα χρειαστείτε την άδειά του.</help>
            <if test="this.publisherRights() === 'no'">
               <requirement>Πρέπει να έχετε το <strong>δικαίωμα δημοσίευσης των δεδομένων αυτών</strong>.</requirement>
            </if>
         </question>
         <if test="this.publisherRights() === 'complicated'">
            <question id="rightsRiskAssessment"
                      display="Οι κίνδυνοι για τη χρήση αυτών των δεδομένων που περιγράφονται στο">
               <label>Ποιοι είναι λεπτομερώς οι κίνδυνοι που κάποιος μπορεί να αντιμετωπίσει αν χρησιμοποιήσει τα δεδομένα αυτά;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τεκμηρίωσης Κινδύνου"/>
               <help>Μπορεί να είναι επικίνδυνο για κάποιον να χρησιμοποιήσει δεδομένα χωρίς να έχει σαφή δικαιώματα. Για παράδειγμα, τέτοια δεδομένα θα μπορούσαν να μην ληφθούν υπ'όψιν σε ένα δικαστήριο. Να δίνετε μια διεύθυνση συνδέσμου(URL) σελίδας που να περιγράφει τον κίνδυνο από την χρήση αυτών των δεδομένων.</help>
               <requirement level="pilot">Θα πρέπει να τεκμηριώνετε <strong>τους κινδύνους που συνδέονται με την χρήση αυτών των δεδομένων</strong>, έτσι ώστε ο καθένας να μπορεί να βρει μια λύση σχετικά και με το πως θα ήθελε να τα χρησιμοποιήσει.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'yes' || this.publisherRights() === 'unsure'">
            <question id="publisherOrigin" display="Αυτά τα δεδομένα ήταν">
               <label>Ήταν <em>όλα</em> αυτά τα δεδομένα αρχικώς δημιουργημένα ή συγκεντρωμένα από εσάς;</label>
               <yesno required="required"
                      yes="αρχικώς δημιουργημένα ή παραγμένα από τον επιμελητή"/>
               <help>Εάν οποιοδήποτε τμήμα αυτών των δεδομένων που δεν προήλθε από τον οργανισμό σας αλλά από άλλα άτομα ή οργανισμούς, τότε θα πρέπει να δοθούν επεπλέον πληροφορίες σχετικά με τα δικαιώματά σας για δημοσίευση.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'unsure'">
            <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
               <question id="thirdPartyOrigin">
                  <label>Ήταν κάποια από αυτά τα δεδομένα παραγμένα ή υπολογισμένα από άλλα δεδομένα;</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help>Ένα απόσπασμα ή μικρότερο μέρος των δεδομένων κάποιου άλλου μπορεί να επηρεάσει τα δικαιώματα για την χρήση του. Ενδέχεται επίσης να υπάρξουν νομικά ζητήματα, αν τα αναλύσετε και βγάλετε νέα αποτελέσματα.</help>
                  <if test="this.crowdsourced() === 'false'">
                     <requirement test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">Δηλώσατε ότι τα δεδομένα αυτά δεν δημιουργήθηκαν ούτε συγκεντρώθηκαν από εσάς αλλά ούτε και σας παραδώθηκαν μέσω πληθοπορισμού, οπότε θα πρέπει να έχουν εξαχθεί ή παραχθεί από άλλες πηγές δεδομένων</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">
                  <question id="thirdPartyOpen" display="Αυτά τα δεδομένα δημιουργήθηκαν από">
                     <label>Έχουν <em>όλες</em> οι πηγές αυτών των δεδομένων ήδη δημοδιευθεί ως ανοικτά δεδομένα;</label>
                     <yesno required="required" yes="πηγές ανοικτών δεδομένων"/>
                     <help>Επιτρέπεται να αναδημοσιεύσετε δεδομένα κάποιου άλλου τα οποία είναι ανοικτά ή εάν τα δικαιώματά τους έχουν λήξει ή αρθεί. Εάν δεν ισχύει αυτό για κάποιο μέρος των δεδομένων τότε θα χρειαστείτε νομικές συμβουλές πριν μπορέσετε να τα δημοσιεύσετε.</help>
                     <if test="this.thirdPartyOpen() === 'false'">
                        <requirement>Θα πρέπει να λάβετε <strong>νομικές συμβουλές για να βεβαιωθείτε οτί έχετε το δικαίωμα να δημοσιεύσετε αυτά τα στοιχεία</strong>.</requirement>
                     </if>
                  </question>
               </if>
               <question id="crowdsourced" display="Μερικά από αυτά τα δεδομένα είναι">
                  <label>Ήταν κάποια από αυτά τα δεδομένα από πληθοπορισμό(crowdsourcing);</label>
                  <yesno required="required" yes="από πληθοπορισμό"/>
                  <help>Εάν τα δεδομένα περιλαμβάνουν στοιχεία προερχόμενα απο ανθρώπους εκτός του οργανισμού σας, θα πρέπει να έχετε την άδειά τους για να τα δημοσιεύσετε ως ανοικτά.</help>
                  <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'false'">
                     <requirement test="this.crowdsourced() === 'true'">Δηλώσατε ότι τα δεδομένα δεν δημιουργήθηκαν αρχικά από εσάς ούτε συλλέχθηκαν ή υπολογίστηκαν από άλλα δεδομένα, γι'αυτό θα πρέπει να είναι απο πληθοπορισμό(crowdsourcing).</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.crowdsourced() === 'true'">
                  <question id="crowdsourcedContent">
                     <label>Μήπως οι συνεισφέροντες σε αυτά τα δεδομένα χρησιμοποίησαν την κρίση τους;</label>
                     <yesno required="required"/>
                     <help>Αν κάποιοι χρησιμοποίησαν την δημιουργικότητα ή την κρίση τους για να συνεισφέρουν δεδομένα τότε έχουν τα δικαιώματα του έργου τους. Για παράδειγμα, γράφοντας μια περιγραφή ή αποφασίζοντας για το αν θα συμπεριληφθούν ή όχι κάποια δεδομένα απαιτεί κρίση. Έτσι οι συνεισφέροντες πρέπει να μεταφέρουν ή να παραιτηθούν από τα δικαιώματά τους, ή να δώσουν την άδεια σε εσάς πριν μπορέσετε να το δημοσιεύσετε.</help>
                  </question>
                  <if test="this.crowdsourcedContent() === 'true'">
                     <question id="claUrl" display="Η Άδεια Συνεισφέροντος(CLA) είναι">
                        <label>Που είναι η Άδεια Συνεισφέροντος(CLA);</label>
                        <input type="url"
                               placeholder="Σύνδεσμος(URL) Άδεια Συνεισφέροντος(CLA)"
                               required="required"/>
                        <help more="http://en.wikipedia.org/wiki/Contributor_License_Agreement">Δώστε ένα σύνδεσμο που να οδηγεί στο συμφωνητικού όπου φαίνεται πως οι συνεισφέροντες σας επιτρέπουν να επαναχρησιμοποιειτε τα δεδομένα τους. H CLA είτε θα μεταφέρει τα δικαιώματα σε εσάς, ή θα παραιτείται απο αυτά, είτε θα σας δίνει την άδεια δημοσίευσης τους.</help>
                     </question>
                     <question id="cldsRecorded">
                        <label>Έχουν όλοι οι συνεισφέροντες αποδεχθεί την Άδεια Συνεισφέροντος(CLA);</label>
                        <yesno required="required"/>
                        <help>Ελέγξτε ότι όλοι οι συνεισφέροντες έχουν αποδεχθεί την CLA πριν επαναχρησιμοποιήσετε ή επαναδημοσιεύσετε την συνεισφορά τους. Θα πρέπει να κρατήσετε αρχείο με τους συνεισφέροντες και για το αν έχουν αποδεχθεί ή όχι την CLA.</help>
                        <requirement>Θα πρέπει <strong>οι συνεισφέροντες να αποδεχθούν μια Άδεια Συνεισφέροντος(CLA)</strong>, που θα σας δίνει το δικαίωμα να δημοσιεύετε την εργασία τους ως ανοιχτα δεδομένα.</requirement>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
            <question id="sourceDocumentationUrl"
                      display="Οι πηγές των εν λόγω δεδομένων περιγράφονται στο">
               <label>Που περιγράφονται οι πηγές των δεδομένων;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τεκμηρίωσης Πηγών Δεδομένων"/>
               <help>Δώστε την διεύθυνση συνδέσμου(URL) όπου τεκμηριώνεται η προέλευση των δεδομένων και τα δικαιώματα που απορρέουν από αυτά για να τα δημοσιεύσετε. Αυτό βοηθά τους ανθρώπους να κατανοήσουν το από που έρχονται τα δεδομένα αυτά.</help>
               <requirement level="pilot">Θα πρέπει να τεκμηριώσετε <strong>την προέλευση των δεδομένων και τα δικαιώματα υπό τα οποία εσείς τα δημοσιεύετε</strong>, έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να είναι βέβαιος ότι μπορεί να χρησιμοποιήσει τα μέρη που προέρχονται από τρίτους.</requirement>
            </question>
            <if test="this.sourceDocumentationUrl() !== ''">
               <question id="sourceDocumentationMetadata"
                         display="Ο επιμελητής έχει δημοσιεύσει">
                  <label>Είναι η τεκμηρίωση σχετικά με τις πηγών δεδομένων, επίσης σε μορφή αναγνωρίσιμη από μηχανές;</label>
                  <yesno yes="ανγνωρίσιμα από τις μηχανές δεδομένα σχετικά με τις πηγές αυτών των δεδομένων"/>
                  <help>Οι πληροφορίες σχετικά με τις πηγές των δεδομένων θα πρέπει να είναι αναγνωρίσιμες απο τους ανθρώπους ώστε να μπορούν να τις καταλάβουν καθώς αλλά και σε μορφή που να περιλαμβάνει μεταδεδομένα ώστε να μπορούν οι υπολογιστές να τις επεξεργαστούν. Όταν όλοι κάνουν το ίδιο, βοηθά στο να βρίσκουμε πως τα ίδια ανοικτά δεδομένα χρησιμοποιούνται και αιτιολογούν την εν εξελίξει δημοσίευσή τους.</help>
                  <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε αναγνώσιμα από τη μηχανή δεδομένα σχετικά με τις πηγές των δεδομένων αυτών </strong>.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="licensing">
         <label>Αδειοδότηση</label>
         <help>πως δίνετε σε άλλους την άδεια να χρησιμοποιήσουν αυτά τα δεδομένα</help>
         <question id="copyrightURL" display="Η δήλωση δικαιωμάτων είναι στο">
            <label>Που έχετε ανακοινώσει την δήλωση δικαιωμάτων για το σύνολο των δεδομένων αυτών;</label>
            <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Δήλωσης Δικαιωμάτων"/>
            <help>Δώστε την διεύθυνση συνδέσμου(URL) όπου περιγράφεται το δικαίωμα επαναχρησιμοποίησης αυτών των δεδομένων. Αυτό θα πρέπει να περιλαμβάνει μια αναφορά στην άδεια χρήσης τους, τις απαιτήσεις απόδοσης, καθώς και μια δήλωση σχετικά με τα πνευματικά δικαιώματα. Μια δήλωση δικαιωμάτων βοηθά στο να γίνει κατανοητό τι μπορεί ή δεν μπορεί κάποιος να κάνει με τα αυτά τα δεδομένα.</help>
            <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύσετε την δήλωση δικαιωμάτων </strong>που θα περιγράφει με λεπτομέρειες τα πνευματικά δικαιώματα, την χορήγηση αδειών καθώς και το πως θα δίνεται η αναφορά σε αυτά τα δεδομένα.</requirement>
         </question>
         <question id="dataLicence" display="Αυτά τα δεδομένα είναι διαθέσιμα υπό">
            <label>Υπό ποιες άδειες μπορεί κάποιος να επαναχρησιμοποιήσει αυτά τα δεδομένα;</label>
            <select required="required">
               <option/>
               <option value="cc-by">Creative Commons Attribution (Αναφορά)</option>
               <option value="cc-by-sa">Creative Commons Attribution Share-Alike (Αναφορά - Παρόμοια διανομή)</option>
               <option value="cc-zero">Creative Commons CCZero (Εκχώρηση ως Κοινό Κτήμα)</option>
               <option value="odc-by">Open Data Commons Attribution License (Open Data Commons Αναφορά)</option>
               <option value="odc-odbl">Open Data Commons Open Database License (ODbL) (Open Data Commons Άδεια Ανοικτών Βάσεων Δεδομένων)</option>
               <option value="odc-pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and License (PDDL) (Open Data Commons Εκχώρηση ως Κοινό Κτήμα)</option>
               <option value="na" display="">Δεν εφαρμόζεται</option>
               <option value="other" display="">Άλλο...</option>
            </select>
            <help>Θυμηθείτε ότι όποιος αφιερώνει διανοητική προσπάθεια για τη δημιουργία περιεχομένου, παίρνει αυτόματα δικαιώματα πάνω του. Δημιουργικό περιεχόμενο περιλαμβάνει την οργάνωση και την επιλογή των στοιχείων εντός των δεδομένων, αλλά δεν περιλαμβάνει τα στοιχεία. Έτσι κάποιος θα χρειαστεί μια παραίτηση ή άδεια για αυτά, που να αποδεικνύει ότι μπορεί να τα χρησιμοποιήσει και να εξηγεί την νομιμότητα τους. Παραθέτουμε τις πιο συνηθισμένες άδειες εδώ; εάν δεν υπάρχει κανένα πνευματικό δικαίωμα σε δεδομένα, έχει λήξει ή έχετε παραιτηθεί από αυτά, επιλέξτε «Δεν ισχύει».</help>
         </question>
         <if test="this.dataLicence() === 'na'">
            <question id="dataNotApplicable"
                      display="Αυτά τα δεδομένα δεν έχουν άδεια επειδή">
               <label>Γιατί δεν έχουν κάποια άδεια αυτά τα δεδομένα;</label>
               <radioset required="required">
                  <option value="norights"
                          display="δεν υπάρχει κανένα πνευματικό δικαίωμα σε αυτά">
                     <label>δεν υπάρχει κανένα πνευματικό δικαίωμα σε αυτά τα δεδομένα</label>
                     <help>Δικαιώματα πνευματικής ιδιοκτησίας εφαρμόζονται στα δεδομένα μόνο εαν χρειάστηκε πνευματική προσπάθεια δημιουργώντας κάτι που βρίσκεται μέσα σε αυτά, για παράδειγμα, γράφοντας το κείμενο μέσα στα δεδομένα, ή αποφασίζοντας αν συγκεκριμένα δεδομένα θα συμπεριληφθούν. Δεν υπάρχουν πνευματικά δικαιώματα εάν τα δεδομένα περιέχουν μόνο δεδομένα που δεν χρειάστηκε κρίση για το αν θα συμπεριληφθούν ή όχι.</help>
                  </option>
                  <option value="expired" display="τα πνευματικά δικαιώματα έχουν λήξει">
                     <label>τα πνευματικά δικαιώματα έχουν λήξει</label>
                     <help>Τα πνευματικά δικαιώματα διαρκούν για ένα συγκεκριμένο χρονικό διάστημα, με βάση είτε τον αριθμό των ετών μτά τον θάνατο του δημιουργού είτε της δημοσίευσής του. Θα πρέπει να ελέγξετε για το πότε το περιεχόμενο είχε δημιουργηθεί ή δημοσιευθεί επειδή εάν αυτό είχε συμβεί πριν πολύ καιρό τότε μπορεί τα πνευματικά δικαιώματα να έχουν λήξει.</help>
                  </option>
                  <option value="waived" display="">
                     <label>τα πνευματικά δικαιώματα έχουν αρθεί</label>
                     <help>Αυτό σημαίνει πως κανείς δεν κατέχει πνευματικά δικαιώματα και ο καθένας μπορεί να κάνει ότι θέλει με αυτά τα δεδομένα.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.dataNotApplicable() === 'waived'">
               <question id="dataWaiver"
                         display="Τα δικαιώματα σε αυτά τα δεδομένα έχουν αρθεί με">
                  <label>Ποια άρση χρησιμοποιείτε για να παραιτηθείτε απο τα πνευματικά δικαιώματα αυτών των δεδομένων;</label>
                  <select required="required">
                     <option/>
                     <option value="pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and Licence (PDDL)</option>
                     <option value="cc0">Creative Commons Εκχώρηση ως Κοινό Κτήμα (CCZero)</option>
                     <option value="other" display="">Άλλο...</option>
                  </select>
                  <help>Θα χρειαστεί να κάνετε μια δήλωση για να δείξετε ότι τα πνευματικά δικαιώματα έχουν αρθεί, έτσι ώστε άλλοι να γνωρίζουν ότι μπορούν να κάνουν ότι θέλουν με τα δεδομένα αυτά. Πρότυπα παραίτησης υπάρχουν ήδη ώς PDDL και CCZero αλλά μπορείτε να γράψετε και την δική σας με ωομικές συμβουλές.</help>
               </question>
               <if test="this.dataWaiver() === 'other'">
                  <question id="dataOtherWaiver"
                            display="Τα δικαιώματα στα δεδομένα έχουν αρθεί με">
                     <label>Πού είναι η παραίτηση των πνευματικών δικαιωμάτων στα δεδομένα;</label>
                     <input type="url"
                            required="required"
                            placeholder="Σύνδεσμος(URL) Παραίτησης"/>
                     <help>Δώστε ένα σύνδεσμο(URL) της δημόσια διαθέσιμης παραίτησής σας, έτσι ώστε να μπορεί να ελεγχθεί η άρση των πνευματικών δικαιωμάτων στα δεδομένα.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.dataLicence() === 'other'">
            <question id="otherDataLicenceName"
                      display="Αυτά τα δεδομένα είναι διαθέσιμα υπό">
               <label>Ποιο είναι το όνομα της άδειας;</label>
               <input required="required" placeholder="Άλλο Όνομα Άδειας"/>
               <help>Εάν χρησιμοποιείτε μια διαφορετική άδεια, χρειαζόμαστε το όνομα της έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να δει το Πιστοποιητικό Ανοικτών Δεδομένων.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceURL" display="Η άδεια αυτή είναι στο">
               <label>Πού είναι η άδεια;</label>
               <input type="url"
                      required="required"
                      placeholder="Σύνδεσμος(URL) Άλλης Άδειας"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση(URL) για την άδεια, έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να δει το Πιστοποιητικό Ανοικτών Δεδομένων και να ελέγξει ότι έιναι δημόσια διαθέσιμο.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceOpen">
               <label>Είναι η άδεια μια ανοικτή άδεια;</label>
               <yesno required="required"/>
               <help more="http://opendefinition.org/">Αν δεν είστε σίγουροι για το τι είναι μια ανοιχτή άδεια τότε διαβάστε στο <a href="http://licenses.opendefinition.org/">Open Definition Advisory Board open licence list </a>. Εάν η άδεια δεν είναι στη λίστα τους, τότε είτε δεν είναι ανοιχτή, είτε δεν έχει αξιολογηθεί ακόμα.</help>
               <requirement>Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε ανοιχτά δεδομένα, με ανοιχτή άδεια </strong> έτσι ώστε όλοι να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="contentRights" display="Υπάρχουν">
            <label>Υπάρχουν κάποια πνευματικά δικαιώματα στο περιεχόμενο αυτών των δεδομένων;</label>
            <radioset required="required">
               <option value="norights"
                       display="δεν υπάρχουν δικαιώματα στο περιεχόμενο των δεδομένων">
                  <label>όχι, τα δεδομένα περιέχουν μόνο στοιχεία και αριθμούς</label>
                  <help>Δεν υπάρχουν πνευματικά δικαίωματα σε πραγματικά στοιχεία. Εάν τα δεδομένα δεν περιέχουν οποιοδήποτε στοιχείο που να δημιουργήθηκε μέσα από την πνευματική προσπάθεια, τότε δεν υπάρχουν δικαιώματα πάνω στα δεδομένα.</help>
               </option>
               <option value="samerights" display="">
                  <label>ναι, και τα δικαιώματα όλων κατέχονται από το ίδιο πρόσωπο ή οργανισμό</label>
                  <help>Επιλέξτε αυτή την επιλογή αν το περιεχόμενο των δεδομένων δημιουργήθηκε εξ'ολοκλήρου απο το ίδιο πρόσωπο ή οργανισμό ή μεταφέρονται σε αυτό.</help>
               </option>
               <option value="mixedrights" display="">
                  <label>ναι, και τα δικαιώματα κατέχονται από διαφορετικούς ανθρώπους ή οργανισμούς</label>
                  <help>Σε ορισμένα δεδομένα, τα δικαιώματα σε διαφορετικές εγγραφές κατέχονται από διαφορετικά άτομα ή οργανισμούς. Πληροφορίες σχετικά με τα δικαιώματα θα πρέπει επίσης να διατηρούνται μέσα στα δεδομένα.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.contentRights() === 'norights'">
            <question id="explicitWaiver" display="Το περιεχόμενο έχει">
               <label>Είναι το περιεχόμενο των δεδομένων επισημασμένο ως δημόσιος τομέας;</label>
               <yesno yes="επισημανθεί ως δημόσιος τομέας"/>
               <help>Το περιεχόμενο μπορεί να επισημανθεί ως δημόσιος τομέας με τη χρήση του <a href="http://creativecommons.org/publicdomain/">Creative Commons Σήμα Δημόσιου Τομέα </a>. Αυτό βοηθά όλους να γνωρίζουν ότι μπορούν να τα επαναχρησιμοποιήσουν ελεύθερα.</help>
               <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>σηματοδοτήσετε ως δημόσιο τομέα περιεχόμενο που ανήκει στο δημόσιο τομέα </strong> έτσι ώστε ο κόσμος να γνωρίζουν ότι μπορεί να το επαναχρησιμοποιήσει.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'samerights'">
            <question id="contentLicence" display="Το περιεχόμενο διατίθεται υπό">
               <label>Υπό ποια άδεια μπορεί κάποιος να επαναχρησιμοποιήσει το περιεχόμενο;</label>
               <select required="required">
                  <option/>
                  <option value="cc-by">Creative Commons Αναφορά</option>
                  <option value="cc-by-sa">Creative Commons Αναφορά - Παρόμοια διανομή</option>
                  <option value="cc-zero">Creative Commons Εκχώρηση ως Κοινό Κτήμα (CCZero)</option>
                  <option value="na" display="">Δεν εφαρμόζεται</option>
                  <option value="other" display="">Άλλο</option>
               </select>
               <help>Θυμηθείτε ότι όποιος αφιερώνει διανοητική προσπάθεια για την δημιουργία κάποιου περιεχομένου παίρνει αυτόματα τα δικαιώματα πάνω του, αλλά αυτό το δημιουργικό περιεχόμενο δεν περιλαμβάνει γεγονότα. Έτσι κάποιος θα χρειαστεί μια παραίτηση ή άδεια για αυτά, η οποία να αποδεικνύει ότι μπορεί να τα χρησιμοποιήσει και να εξηγεί πως μπορεί να το κάνει νόμιμα. Παραθέτουμε τις πιο συνηθισμένες άδειες εδώ; αν δεν υπάρχουν πνευματικά δικαιώματα στο περιεχόμενο, είτε έχουν λήξει είτε έχετε παραιτηθεί από αυτά, τότε επιλέξτε 'Δεν εφαρμόζεται'.</help>
            </question>
            <if test="this.contentLicence() === 'na'">
               <question id="contentNotApplicable"
                         display="Το περιεχόμενο σε αυτά τα δεδομένα, δεν έχει την άδεια, επειδή">
                  <label>Γιατί δεν ισχύει κάποια άδεια για το περιεχόμενο αυτών των δεδομένων;</label>
                  <radioset required="required">
                     <option value="norights" display="δεν υπάρχουν πνευματικά δικαιωμάτα">
                        <label>δεν υπάρχουν πνευματικά δικαιωμάτα στο περιεχόμενο αυτών των δεδομένων</label>
                        <help>Δικαιώματα πνευματικής ιδιοκτησίας ισχύουν μόνο για το περιεχόμενο αν αναλώθηκε πνευματική προσπάθεια δημιουργώντας αυτό, για παράδειγμα, γράφοντας το κείμενο που είναι μέσα στα δεδομένα. Δεν υπάρχουν πνευματικά δικαιώματα, αν το περιεχόμενο περιέχει μόνο τα γεγονότα.</help>
                     </option>
                     <option value="expired" display="τα πνευματικά δικαιώματα έχουν λήξει">
                        <label>τα πνευματικά δικαιώματα έχουν λήξει</label>
                        <help>Τα πνευματικά δικαιώματα διαρκούν για ένα συγκεκριμένο χρονικό διάστημα, με βάση είτε τον αριθμό των ετών μτά τον θάνατο του δημιουργού είτε της δημοσίευσής του. Θα πρέπει να ελέγξετε για το πότε το περιεχόμενο είχε δημιουργηθεί ή δημοσιευθεί επειδή εάν αυτό είχε συμβεί πριν πολύ καιρό τότε μπορεί τα πνευματικά δικαιώματα να έχουν λήξει.</help>
                     </option>
                     <option value="waived" display="">
                        <label>τα πνευματικά δικαιώματα έχουν αρθεί</label>
                        <help>Αυτό σημαίνει ότι κανείς δεν κατέχει πνευματικά δικαιώματα και ο καθένας μπορεί να κάνει ό, τι θέλει με αυτά τα δεδομένα.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.contentNotApplicable() === 'waived'">
                  <question id="contentWaiver" display="Τα πνευματικά δικαιώματα έχουν αρθεί με">
                     <label>Ποια παραίτηση χρησιμοποιείτε για την άρση πνευματικών δικαιωμάτων;</label>
                     <select required="required">
                        <option/>
                        <option value="cc0">Creative Commons Εκχώρηση ως Κοινό Κτήμα (CCZero)</option>
                        <option value="other">Άλλο</option>
                     </select>
                     <help>Χρειάζεται μια δήλωση για να δείξετε στους άλλους ότι το έχετε κάνει αυτό, ούτως ώστε να καταλάβουν ότι μπορούν να κάνουν ότι θέλουν με αυτά τα δεδομένα. Πρότυπα παραιτήσεων υπάρχουν ήδη όπως το CCZero αλλά μπορείτε να συντάξετε και το δικό σας με τη βοήθεια νομικών συμβουλών.</help>
                  </question>
                  <if test="this.contentWaiver() === 'other'">
                     <question id="contentOtherWaiver"
                               display="Τα πνευματικά δικαιώματα έχουν αρθεί με">
                        <label>Που είναι η άρση των πνευματικών δικαιωμάτων;</label>
                        <input type="url"
                               required="required"
                               placeholder="Σύνδεσμος(URL) Παραίτησης"/>
                        <help>Δώστε ένα σύνδεσμο URL της δικής σας δημόσια διαθέσιμης παραίτησης, ώστε οποιοσδήποτε να μπορεί να ελέγξει ότι όντως παραιτείστε από τα πνευματικά δικαιώματα.</help>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
            <if test="this.contentLicence() === 'other'">
               <question id="otherContentLicenceName"
                         display="Το περιεχόμενο είναι διαθέσιμο υπό">
                  <label>Ποιό είναι το όνομα της άδειας;</label>
                  <input required="required" placeholder="Όνομα Άδειας"/>
                  <help>Εάν χρησιμοποιείτε μια διαφορετική άδεια, χρειαζόμαστε το όνομα της έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να δει το Πιστοποιητικό Ανοικτών Δεδομένων.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceURL"
                         display="Το περιεχόμενο της άδειας είναι στο">
                  <label>Που είναι η άδεια;</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Άδειας"/>
                  <help>Δώστε μια διεύθυνση(URL) για την άδεια, έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να δει το Πιστοποιητικό Ανοικτών Δεδομένων και να ελέγξει ότι έιναι δημόσια διαθέσιμο.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceOpen">
                  <label>Είναι η άδεια μια ανοικτή άδεια;</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help more="http://opendefinition.org/">Αν δεν είστε σίγουροι για το τι είναι μια ανοιχτή άδεια τότε διαβάστε στο <a href="http//opendefinition.org/">Open Knowledge Definition</a> definition. Στη συνέχεια, επιλέξτε την άδεια σας από την <a href="http//licenses.opendefinition.org/">Open Definition Advisory Board open licence list</a>. Εάν η άδεια δεν είναι στη λίστα τους, τότε είτε δεν είναι ανοιχτή, είτε δεν έχει αξιολογηθεί ακόμα.</help>
                  <requirement>Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε ανοιχτά δεδομένα με ανοιχτή άδεια </strong>έτσι ώστε άλλοι να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'mixedrights'">
            <question id="contentRightsURL"
                      display="Τα δικαιώματα και η αδειοδότηση του περιεχομένου εξηγούνται στο">
               <label>Που εξηγούνται τα δικαιώματα και η αδειοδότηση του περιεχομένου;</label>
               <input type="url"
                      required="required"
                      placeholder="Σύνδεσμος(URL) Περιγραφής Δικαιωμάτων Περιεχομένου (Content Rights Description)"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση URL σελίδας όπου περιγράφετε το πως κάποιος μπορεί να βρει τα δικαιώματα και τις άδειες ενός κομματιού από το περιεχόμενο των δεδομένων.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.copyrightURL() !== ''">
            <question id="copyrightStatementMetadata"
                      display="Η δήλωση των δικαιωμάτων περιλαμβάνει δεδομένα σχετικά με">
               <label>Περιλαμβάνει η δήλωση των δικαιωμάτων σας αναγνώσιμες από την μηχανή εκδόσεις;</label>
               <checkboxset>
                  <option value="dataLicense" display="την άδεια των δεδομένων του">
                     <label>άδεια δεδομένων</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με την άδεια </strong> για αυτά τα δεδομένα,έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="contentLicense" display="την άδεια του περιεχομένου του">
                     <label>άδεια περιεχομένου</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με την άδεια για το περιεχόμενο</strong> για αυτά τα δεδομένα, έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attribution" display="ποια απόδοση κειμένου να χρησιμοποιηθεί">
                     <label>απόδοση κειμένου</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με το κείμενο που θα χρησιμοποιηθεί όταν αναφέρεται στα δεδομένα</strong>, έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attributionURL" display="ποια σύνδεση απόδοσης να δωθεί">
                     <label>Σύνδεσμος(URL) απόδοσης</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με το σύνδεσμο(URL) της σύνδεσής του όταν παραθέτονται αυτά τα δεδομένα</strong>, έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightNotice"
                          display="μια σημείωση πνευματικών δικαιωμάτων ή δήλωση">
                     <label>σημείωση πνευματικών δικαιωμάτων ή δήλωση</label>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με την σημείωση πνευματικών δικαιωμάτων ή δήλωση αυτών των δεδομένων</strong>, έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightYear" display="το έτος των πνευματικών δικαιωμάτων">
                     <label>έτος των πνευματικών δικαιωμάτων</label>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με το έτος των πνευματικών δικαιωμάτων αυτών των δεδομένων</strong>, έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightHolder"
                          display="τον κάτοχο των πνευματικών δικαιωμάτων">
                     <label>κάτοχος των πνευματικών δικαιωμάτων</label>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με τον κάτοχο των πνευματικών δικαιωμάτων αυτών των δεδομένων</strong>, έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightYear"
                          display="τη χρονολογία των δικαιωμάτων της βάσης δεδομένων">
                     <label>χρονολογία των δικαιωμάτων της βάσης δεδομένων</label>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με τη χρονολογία των δικαιωμάτων της βάσης δεδομένων αυτών των δεδομένων</strong>, έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightHolder"
                          display="τον κάτοχο των δικαιωμάτων της βάσης δεδομένων">
                     <label>κάτοχος των δικαιωμάτων της βάσης δεδομένων</label>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να δώσετε <strong>αναγώσιμα απο την μηχανή δεδομένα στη δήλωση των δικαιωμάτων σας σχετικά με τον κάτοχο των δικαιωμάτων της βάσης δεδομένων αυτών των δεδομένων</strong>, έτσι ώστε αυτόματα εργαλεία να μπορούν να τα χρησιμοποιήσουν.</requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <help more="https://github.com/theodi/open-data-licensing/blob/master/guides/publisher-guide.md">Είναι καλή πρακτική να ενσωματώσετε πληροφορίες σχετικά με τα δικαιώματα σε μορφές αναγνώσιμες απο την μηχανή, έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν αυτόματα να σας αποδώσουν πίσω τα δεδομένα όταν τα χρησιμοποιούν.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="privacy">
         <label>Ιδιωτικότητα και προστασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα</label>
         <help>Πώς να προστατέψετε την ιδιωτικότητα των ανθρώπων</help>
         <question id="dataPersonal" display="Αυτά τα δεδομένα περιέχουν">
            <label>Μπορούν να αναγνωριστούν άτομα από αυτά τα δεδομένα;</label>
            <radioset required="pilot">
               <option value="not-personal" display="δεν περιέχουν στοιχεία για άτομα">
                  <label>όχι, τα δεδομένα δεν είναι για ανθρώπους ή τις δραστηριότητές τους</label>
                  <help>Να θυμάστε ότι τα άτομα μπορούν ακόμα να προσδιορίζονται ακόμη και αν τα δεδομένα δεν είναι άμεσα γι 'αυτούς. Για παράδειγμα, τα δεδομένα ροής της οδικής κυκλοφορίας σε συνδυασμό με τα σχέδια μετακίνησης ενός ατόμου θα μπορούσαν να αποκαλύψουν πληροφορίες σχετικά με το εν λόγω πρόσωπο.</help>
               </option>
               <option value="summarised" display="συσσωρευμένα δεδομένα">
                  <label>όχι, τα δεδομένα έχουν καταστεί ανώνυμα με τη συγκέντρωση των ατόμων σε ομάδες, έτσι δεν μπορούν να διακριθούν από άλλα άτομα στην ομάδα</label>
                  <help>Συστήματα στατιστικού ελέγχου διασφαλίζουν ότι δεν είναι δυνατός ο προσδιορισμός του προσώπου με τη χρήση συσσωρευμένων δεδομένων.</help>
               </option>
               <option value="individual"
                       display="πληροφορίες που θα μπορούσαν να προσδιορίσουν άτομα">
                  <label>ναι, υπάρχει ο κίνδυνος ταυτοποίησης προσώπων, για παράδειγμα, από τρίτους που έχουν πρόσβαση σε επιπλέον πληροφορίες</label>
                  <help>Κάποια στοιχεία είναι νόμιμα για άτομα όπως αμοιβές δημοσίων υπαλλήλων ή δημόσιων δαπανών για παράδειγμα.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.dataPersonal() === 'summarised'">
            <question id="statisticalAnonAudited"
                      display="Η διαδικασία της ανωνυμοποίησης έχει">
               <label>Έχει η διαδικασία της ανωνυμοποίησης σας υποβληθεί σε ανεξάρτητο έλεγχο;</label>
               <yesno yes="ελεγθεί ανεξάρτητα"/>
               <requirement level="standard">Θα πρέπει <strong>η διαδικασία της ανωνυμοποίησης σας ελέγχονται ανεξάρτητα </strong> για να εξασφαλίσει ότι μειώνει τον κίνδυνο των ατόμων που ήδη ταυτοποιηθει.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataPersonal() === 'individual'">
            <question id="appliedAnon" display="Αυτά τα δεδομένα σχετικά με άτομα έχουν">
               <label>Έχετε προσπαθήσει να μειώσετε ή να καταργήσετε τη δυνατότητα των ατόμων να εντοπιστούν;</label>
               <yesno required="pilot" yes="ανωνυμοποίηθεί"/>
               <help>Η ανωνυμοποίηση μειώνει τον κίνδυνο προσδιορισμού ατόμων στα δεδομένα που δημοσιεύετε. Η καλύτερη τεχνική για να χρησιμοποιήσετε εξαρτάται από το είδος των δεδομένων που έχετε.</help>
            </question>
            <if test="this.appliedAnon() === 'false'">
               <question id="lawfulDisclosure"
                         display="Σύμφωνα με το νόμο, αυτά τα στοιχεία για άτομα">
                  <label>Απαιτείται ή επιτρέπεται από το νόμο να δημοσιεύσετε αυτά τα δεδομένα σχετικά με άτομα;</label>
                  <yesno yes="πρέπει να δημοσιεύονται"/>
                  <help>Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε προσωπικά δεδομένα χωρίς ανωνυμοποίηση αν σας απαιτείται ή επιτρέπεται να το πράξετε από το νόμο </strong>.</help>
                  <requirement level="pilot">
                     <strong/>
                  </requirement>
               </question>
               <if test="this.lawfulDisclosure() === 'true'">
                  <question id="lawfulDisclosureURL"
                            display="Το δικαίωμα δημοσίευσης δεδομένων σχετικά με άτομα είναι ήδη καταχωρημένο στην">
                     <label>Πού τεκμηριώνετε το δικαίωμά σας να δημοσιεύετε στοιχεία για άτομα;</label>
                     <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Disclosure Rationale"/>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>τεκμηριώνετε το δικαίωμά σας να δημοσιεύετε στοιχεία για άτομα </strong> ως προς αυτούς που χρησιμοποιούν τα δεδομένα σας και για εκείνους που πλήττονται από τη κοινολόγηση.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.appliedAnon() === 'true' || this.lawfulDisclosure() === 'true'">
               <question id="riskAssessmentExists" display="Ο επιμελητής">
                  <label>Έχετε εκτιμήσει τους κινδύνους αποκάλυψης προσωπικών δεδομένων;</label>
                  <yesno yes="έχει πραγματοποιήσει εκτίμηση των κινδύνων της ιδιωτικότητας"
                         no="δεν έχει πραγματοποιήσει εκτίμηση των κινδύνων της ιδιωτικότητας"/>
                  <help>Μια εκτίμηση κινδύνου μετρά τους κινδύνους για την προστασία της ιδιωτικότητας των ατόμων στα δεδομένα σας, καθώς και τη χρήση και την αποκάλυψη των εν λόγω πληροφοριών.</help>
                  <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>εκτιμήσετε τους κινδύνους αποκάλυψης προσωπικών δεδομένων </strong> αν δημοσιεύετε δεδομένα σχετικά με άτομα.</requirement>
               </question>
               <if test="this.riskAssessmentExists() === 'true'">
                  <question id="riskAssessmentUrl" display="Η εκτίμηση κινδύνου δημοσιεύεται στο">
                     <label>Που δημοσιεύθηκε η εκτίμηση κινδύνου σας</label>
                     <input type="url"
                            placeholder="Σύνδεσμος(URL) Εκτίμησης Κινδύνου (Risk Assessment)"/>
                     <help>Δώστε μια διεύθυνση URL όπου κάποιος θα μπορεί να ελέγξει τον τρόπο που έχετε εκτιμήσει τους κινδύνους της ιδιωτικότητας των ατόμων. Αυτό μπορεί να αναθεωρηθεί ή περιληφθεί, εάν περιέχει ευαίσθητες πληροφορίες.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύσετε την εκτίμηση κινδύνου της ιδιωτικότητας </strong> έτσι ώστε οι άνθρωποι να μπορούν να καταλάβουν πώς έχετε εκτιμήσει τους κινδύνους αποκάλυψης των δεδομένων.</requirement>
                  </question>
                  <if test="this.riskAssessmentUrl() !== ''">
                     <question id="riskAssessmentAudited" display="Η εκτίμηση κινδύνου έχει">
                        <label>Έχει η αξιολόγηση κινδύνου σας υποβληθεί σε ανεξάρτητο έλεγχο;</label>
                        <yesno yes="ελεγθεί ανεξάρτητα"/>
                        <help>Είναι καλή πρακτική να ελέγχετε ότι η εκτίμηση του κινδύνου σας έγινε σωστά. Ανεξάρτητοι έλεγχοι από ειδικούς ή τρίτους τείνουν να είναι πιο αυστηροί και αμερόληπτοι.</help>
                        <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>έχει η εκτίμηση του κινδύνου σας ελέγθεί ανεξάρτητα </strong> για να βεβαιωθείτε ότι έχει εκτελεστεί σωστά.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <if test="this.lawfulDisclosure() !== 'true'">
                     <question id="individualConsentURL"
                               display="Τα άτομα που επηρεάζονται από αυτά τα δεδομένα έχουν αυτό το σημείωμα Ιδιωτικότητας και προστασίας δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα">
                        <label>Πού είναι το σημείωμα Ιδιωτικότητας και προστασίας δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα για τα άτομα που πλήττονται από τα δεδομένα σας;</label>
                        <input type="url"
                               placeholder="Σύνδεσμος(URL) Σημειώματος Ιδιωτικότητας και προστασίας δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα"/>
                        <help>Όταν συλλέγετε δεδομένα σε σχέση με φυσικά πρόσωπα οφείλεται να τους ενημερώσετε σε σχέση με το σκοπό επεξεργαγασίας των προσωπικών τους δεδομένων. Οι περαιτέρω χρήστες των δεδομένων σας χρειάζεται να έχουν την συγκατάθεση του υποκειμένου επεξεργασίας δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα ή άλλη νόμιμη βάση επεξεργασίας (π.χ. υποχρέωση εκ του νόμου) προκειμένου να επεξεργάζονται τα δεδομένα σύμφωνα με τη νομοθεσία για την προστασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα (Data Protection Act).</help>
                        <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>πείτε στον κόσμο για ποιούς σκοπούς τα άτομα στα δεδομένα σας έδωσαν τη συγκατάθεσή τους σε εσάς να χρησιμοποιήσετε τα στοιχεία τους </strong>. Έτσι ώστε να χρησιμοποιούνται τα δεδομένα σας για τους ίδιους σκοπούς και να συμμορφώνονται με το νόμο περί προστασίας δεδομένων (Data Protection Act).</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="dpStaff">
                     <label>Υπάρχει κάποιος στον οργανισμό σας ο οποίος είναι υπεύθυνος για την προστασία των δεδομένων;</label>
                     <yesno required="pilot"/>
                  </question>
                  <if test="this.dpStaff() === 'true'">
                     <question id="dbStaffConsulted"
                               display="Το άτομο που είναι υπεύθυνο για την προστασία των δεδομένων">
                        <label>Τους έχετε εμπλέξει στη διαδικασία Εκτίμησης των Επιπτώσεων από την επεξεργασία Δεδομένων Προσωπικού Χαρακτήρα (Privacy Impact Assessment process);</label>
                        <yesno yes="διαβουλεύθηκε"/>
                        <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>περιλάβετε το πρόσωπο που είναι υπεύθυνο για την προστασία των δεδομένων </strong> στον οργανισμό σας πριν από τη δημοσίευση αυτών των δεδομένων.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="anonymisationAudited" display="Η ανωνυμοποίηση των δεδομένων έχει">
                     <label>Έχει η προσέγγιση ανωνυμοποίησής σας υποβληθεί σε ανεξάρτητο έλεγχο;</label>
                     <yesno yes="ελεγθεί ανεξάρτητα"/>
                     <help>Είναι καλή πρακτική να βεβαιωθείτε ότι η διαδικασία αφαίρεσης προσωπικά αναγνωρίσιμων δεδομένων λειτουργεί σωστά. Ανεξάρτητοι έλεγχοι από ειδικούς ή τρίτους τείνουν να είναι πιο αυστηροί και αμερόληπτοι.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει <strong>η διαδικασία ανωνυμοποίησής σας να ελέγχεται ανεξάρτητα </strong> από έναν εμπειρογνώμονα για να εξασφαλιστεί ότι είναι κατάλληλη για τα δεδομένα σας.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
