<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.9" status="alpha" jurisdiction="CZ" xml:lang="en">
   <help>
      <p>Na základě tohoto sebehodnotícího dotazníku vám vygenerujeme certifikát otevřených dat a doprovodnou visačku. Obojí můžete využít k propagaci svých otevřených dat a my získáme lepší představu o tom, jak instituce a organizace zveřejňují svá data.</p>
      <p>: Zodpovězením těchto otázek prokazujete svou snahu vyhovět relevantním zákonům, především občanskému zákoníku, autorskému zákonu a zákonu na ochranu osobních údajů. Snažte se sami zjistit, jestli se na váš případ nevztahují nějaké další zákony a předpisy.</p>
      <p>
         <strong>Pro získání certifikátu nemusíte odpovídat na všechny otázky.</strong> Odpovězte tam, kde můžete.</p>
      <p>
         <strong/>
      </p>
   </help>
   <group id="legal">
      <label>Právní informace</label>
      <help>Práva, licencování a ochrana osobních údajů</help>
      <group id="ownership">
         <label>práva</label>
         <help>Vaše právo zveřejnit data</help>
         <question id="publisherRights">
            <label>Máte právo tato data zveřejnit?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="yes">
                  <label>Ano, máme právo zveřejnit tato data jako otevřená.</label>
                  <requirement level="standard">
                     <strong>Ke zveřejnění dat byste měli mít nezpochybnitelné právo.</strong>
                  </requirement>
               </option>
               <option value="no">
                  <label>Ne, nemáme právo ke zveřejnění těchto dat jako otevřených.</label>
               </option>
               <option value="unsure">
                  <label>Nejsme si jisti, jestli máme právo data zveřejnit.</label>
               </option>
               <option value="complicated">
                  <label>Práva k těmto datům jsou nejasná nebo složitá.</label>
               </option>
            </radioset>
            <help>Pokud jste data sami nevytvořili nebo nenasbírali, nemusíte mít právo je zveřejnit. Pokud si nejste jisti, obraťte se na původního vlastníka dat; ke zveřejnění dat budete pravděpodobně potřebovat jeho svolení.</help>
            <if test="this.publisherRights() === 'no'">
               <requirement>
                  <strong>Je nezbytné, abyste disponovali právy ke zveřejnění těchto dat.</strong>
               </requirement>
            </if>
         </question>
         <if test="this.publisherRights() === 'complicated'">
            <question id="rightsRiskAssessment" display="Právní rizika spojená s užitím dat">
               <label>Kde popisujete právní rizika, se kterými je užití dat spojeno?</label>
               <input type="url" placeholder="URL dokumentace"/>
               <help>Užití dat bez nezpochybnitelných práv je riskantní – například se může stát, že budete data muset přestat data poskytovat na základě stížnosti. Uveďte URL stránky, na které se uživatelé o podobných rizicích dozví.</help>
               <requirement level="pilot">
                  <strong>Měli byste popsat možná rizika spojená s užitím vašich dat</strong>, aby se uživatelé mohli rozhodnout, jestli a jak je mohou užít.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'yes' || this.publisherRights() === 'unsure'">
            <question id="publisherOrigin" display="Zdroje dat">
               <label>Vycházeli jste <em>výhradně</em> z otevřených dat?</label>
               <yesno required="required" yes="výhradně otevřená data"/>
               <help>Cizí data můžete publikovat pouze v případě, že byla zveřejněna pod otevřenou licencí, práva původního držitele vypršela nebo si jich držitel vzdal. Pokud to pro sebemenší část dat neplatí, musíte se před jejich zveřejněním poradit s právníky.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.publisherRights() === 'unsure'">
            <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
               <question id="thirdPartyOrigin">
                  <label>Vznikla část dat vytěžením nebo zpracováním cizích dat?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help>I výtah, případně malá část použitého cizího textu, může mít vliv na Vaše práva k užití. Stejně tak v případě, že jste analyzovali cizí data a vytvořili výstup odlišný od původních dat.</help>
                  <if test="this.crowdsourced() === 'false'">
                     <requirement test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">Uvedli jste, že jste data nevytvořili ani samostaně nesesbírali (včetně formy crowdsourcingu), takže musela vzniknout vytěžením nebo zpracováním cizích datových zdrojů.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">
                  <question id="thirdPartyOpen" display="Zdroje dat">
                     <label>Vycházeli jste <em>výhradně</em> z otevřených dat?</label>
                     <yesno required="required" yes="výhradně otevřená data"/>
                     <help>Cizí data můžete publikovat pouze v případě, že byla zveřejněna pod otevřenou licencí, práva původního držitele vypršela nebo si jich držitel vzdal. Pokud to pro sebemenší část dat neplatí, musíte se před jejich zveřejněním poradit s právníky.</help>
                     <if test="this.thirdPartyOpen() === 'false'">
                        <requirement>
                           <strong>Měli byste se poradit s právníky, abyste měli jistotu, že data můžete publikovat.</strong>
                        </requirement>
                     </if>
                  </question>
               </if>
               <question id="crowdsourced" display="Crowdsourcing">
                  <label>Vznikla nějaká část dat pomocí crowdsourcingu?</label>
                  <yesno required="required" yes="ano, aspoň část dat vznikla crowdsourcingem"/>
                  <help>Pokud nějaká část dat pochází od osob mimo vaši organizaci, musíte si od nich vyžádat svolení k publikování dat pod otevřenou licencí.</help>
                  <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'false'">
                     <requirement test="this.crowdsourced() === 'true'">Uvedli jste, že data původně nepochází od Vás a nevznikla ani výběrem nebo zpracováním cizích dat, takže musela vzniknout pomocí crowdsourcingu.</requirement>
                  </if>
               </question>
               <if test="this.crowdsourced() === 'true'">
                  <question id="crowdsourcedContent">
                     <label>Dá se práce přispěvatelů považovat za tvůrčí?</label>
                     <yesno required="required"/>
                     <help>Na tvůrčí práci vyžadující jedinečný úsudek autora mají přispěvatelé autorská práva. Příkladem tvůrčí práce je například psaní popisků nebo i rozhodování o tom, kterou část zdrojových dat vybrat do výsledné datové sady. Pokud taková data chcete publikovat, přispěvatelé se musí vzdát svých autorských práv, převést je na vás, nebo vám data licencovat.</help>
                  </question>
                  <if test="this.crowdsourcedContent() === 'true'">
                     <question id="claUrl" display="Přispěvatelská licenční dohoda (CLA)">
                        <label>Kde máte vystavenou přispěvatelskou licenční dohodu (CLA)?</label>
                        <input type="url" placeholder="URL licenční dohody" required="required"/>
                        <help more="http://en.wikipedia.org/wiki/Contributor_License_Agreement">Uveďte odkaz na dokument, ve kterém vám přispěvatelé dovolují užití svých dat. Konkrétně se přispěvatelé mohou vzdát svých autorských práv, převést je na vás, nebo vám udělit licenci k jejich užití.</help>
                     </question>
                     <question id="cldsRecorded">
                        <label>Souhlasili všichni přispěvatelé s přispěvatelskou licenční dohodou (CLA)?</label>
                        <yesno required="required"/>
                        <help>Abyste mohli zveřejnit cizí příspěvky, musí jejich autoři souhlasit s přispěvatelskou licenční dohodou (CLA). Měli byste si vést seznam jednotlivých přispěvatelů a poznačit si, kteří souhlasili s přispěvatelskou licenční dohodou (CLA).</help>
                        <requirement>Každý přispěvatel musí souhlasit s přispěvatelskou licenční dohodou (CLA)&lt;/strong&gt;, ve které vám uděluje právo zveřejnit jeho práci pod otevřenou licencí.</requirement>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
            <question id="sourceDocumentationUrl" display="Zdroje dat">
               <label>Kde jsou specifikované zdroje dat?</label>
               <input type="url" placeholder="URL k dokumentaci datových zdrojů"/>
               <help>Uveďte URL dokumentu, ve kterém popisujete zdroje dat a licenci, která vám umožňuje data zveřejnit.</help>
               <requirement level="pilot">
                  <strong>Měli byste popsat, odkud pochází data a vaše práva je zveřejnit</strong>, aby uživatelé mohli bez obav použít i data pocházející z cizích zdrojů.</requirement>
            </question>
            <if test="this.sourceDocumentationUrl() !== ''">
               <question id="sourceDocumentationMetadata" display="Strojově čitelné zdroje dat">
                  <label>Máte dokumentaci o zdrojích dat i ve strojově čitelné podobě?</label>
                  <yesno yes="zdroje dat jsou strojově čitelné"/>
                  <help>Informace o zdrojích dat byste měli kromě lidsky srozumitelné podoby zveřejnit i ve strojově čitelném formátu. Díky tomu se dá lépe zjistit, jak jsou data používána, což zároveň vysvětluje jejich opakovanou publikaci.</help>
                  <requirement level="standard">
                     <strong>Měli byste zveřejnit strojově čitelné informace o zdrojích, ze kterých vaše data pochází.</strong>
                  </requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="licensing">
         <label>Licence</label>
         <help>jaká oprávnění poskytujete k užití těchto dat?</help>
         <question id="copyrightURL" display="Právní prohlášení">
            <label>Kde jste zveřejnili prohlášení o právech k této datové sadě?</label>
            <input type="url" placeholder="URL právního prohlášení"/>
            <help>Uveďte URL dokumentu, který popisuje práva k opětovnému užití této datové sady. Dokument by měl odkazovat na text licence, popsat vaše požadavky na uvádění autorství, a obsahovat prohlášení o relevantních autorských a databázových právech. Právní prohlášení pomáhá uživatelům pochopit, co všechno s daty mohou a nemohou dělat.</help>
            <requirement level="pilot">
               <strong>Měli byste zveřejnit právní prohlášení</strong>, které podrobně popíše autorská a databázová práva spojená s vašimi daty, licenční podmínky a vaše požadavky na uvádění autorství.</requirement>
         </question>
         <question id="dataLicence" display="Licence">
            <label>Open Data Commons Attribution License</label>
            <select required="required">
               <option/>
               <option value="cc-by">Open Data Commons Open Database License (ODbL)</option>
               <option value="cc-by-sa">Otevřená data Commons Open Database License (ODbL)</option>
               <option value="cc-zero">Open Data Commons Public Domain Dedication and License (PDDL)</option>
               <option value="odc-by">Creative Commons CCZero</option>
               <option value="odc-odbl">nehodí se</option>
               <option value="odc-pddl">Jiná ...</option>
               <option value="na" display=""/>
               <option value="other" display=""/>
            </select>
            <help>Nezapomeňte na to, že k databázi drží práva každý, kdo data původně nasbíral, vytvořil, zkontroloval nebo vybral. Autorská práva mohou vznikat také při reorganizaci dat. Každý uživatel tedy potřebuje licenci k použití dat nebo doklad o tom, že se všichni autoři svých autorských práv vzdali. Do seznamu jsme vybrali nejčastěji používané licence. Pokud žádná autorská ani databázová práva nejsou ve hře, vypršela, nebo se jich autoři vzdali, vyberte možnost „nehodí se“.</help>
         </question>
         <if test="this.dataLicence() === 'na'">
            <question id="dataNotApplicable" display="Důvody chybějící licence">
               <label>Proč se na data nevztahuje žádná licence?</label>
               <radioset required="required">
                  <option value="norights"
                          display="na data se nevztahuje žádná autorskoprávní ochrana">
                     <label>Na data se nevztahují žádná autorská ani databázová práva</label>
                     <help>Databázová práva vznikají například vynaložením netriviálního úsilí při sběru, ověřování nebo prezentaci dat. Naopak nevznikají například u dat neověřovaných, vytvořených od nuly, nebo prezentovaných nějakým zjevným způsobem. Autorská práva k datům vznikají například při výběru nebo netriviální reorganizaci dat.</help>
                  </option>
                  <option value="expired" display="práva k datům vypršela">
                     <label>autorská a databázová práva vypršela</label>
                     <help>Ochrana databázových práv trvá deset let. Pokud se data naposledy měnila před více než deseti lety, databázová práva nejspíš vypršela. Pevnou dobu trvají také autorská majetková práva; lhůta se počítá od úmrtí autora nebo od vydání díla. Stručně řečeno je nepravděpodobné, že by u vašich dat autorská práva vypršela</help>
                  </option>
                  <option value="waived" display="">
                     <label>vlastníci se vzdali svých práv</label>
                     <help>To znamená, že práva nikdo nevlastní a s daty může kdokoliv dělat cokoliv.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.dataNotApplicable() === 'waived'">
               <question id="dataWaiver" display="Forma vzdání se autorských práv k datům">
                  <label>Jakým způsobem jste se autorských práv vzdali?</label>
                  <select required="required">
                     <option/>
                     <option value="pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and License (PDDL)</option>
                     <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
                     <option value="other" display="">Jiný ...</option>
                  </select>
                  <help>Musíte dát uživatelům nějak konkrétně najevo, že jste se práv vzdali a mohou si s daty nakládat podle svého. Můžete použít některý se standardních mechanismů, například PDDL nebo CCZero, nebo napsat vlastní právní dokument.</help>
               </question>
               <if test="this.dataWaiver() === 'other'">
                  <question id="dataOtherWaiver" display="Forma vzdání se autorských práv k datům">
                     <label>Kde je dokument, kterým se vzdáváte svých autorských práv?</label>
                     <input type="url" required="required" placeholder="URL dokumentu"/>
                     <help>Uveďte URL, na kterém si uživatelé vašich dat mohou ověřit, že jste se vzdali svých práv.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.dataLicence() === 'other'">
            <question id="otherDataLicenceName" display="Data jsou licencována pod">
               <label>Jaký je název použité licence?</label>
               <input required="required" placeholder="název licence"/>
               <help>Pokud data zveřejňujete pod jinou než nabízenou licencí, potřebujeme znát její název – bude součástí vašeho certifikátu otevřených dat.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceURL" display="Text licence">
               <label>Uveďte URL licence. Bude součástí vašeho certifikátu otevřených dat, aby si licenci mohl kdokoliv přečíst.</label>
               <input type="url"
                      required="required"
                      placeholder="Jde o otevřenou licenci?"/>
               <help>Uveďte URL licence. Bude součástí vašeho certifikátu otevřených dat, aby si licenci mohl kdokoliv přečíst.</help>
            </question>
            <question id="otherDataLicenceOpen">
               <label>Jde o otevřenou licenci?</label>
               <yesno required="required"/>
               <help more="http://opendefinition.org/">Definici „otevřené licence“ najdete na serveru <a href="http://opendefinition.org/od/czech/">OpenDefinition.org</a>. Tamtéž najdete přímo <a href="http://opendefinition.org/licenses/">seznam otevřených licencí</a>. Pokud v něm vaše licence chybí, buď není otevřená, nebo ji ještě nikdo neposoudil.</help>
               <requirement>
                  <strong>Otevřená data musíte publikovat pod otevřenou licencí</strong>, aby s nimi uživatelé mohli volně nakládat.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="contentRights" display="Obsah chráněný autorským právem">
            <label>Vztahuje se na obsah dat autorské právo?</label>
            <radioset required="required">
               <option value="norights" display="Žádná relevantní práva k obsahu data">
                  <label>Ne, data obsahují pouze fakta a čísla.</label>
                  <help>Při licencování dat je občas dobré (nebo přímo nutné) posuzovat zvlášť obsah databáze a zvlášť databázi jako takovou. Tato otázka se vztahuje přímo na obsah databáze. Pokud databáze neobsahuje nic, co by vzniklo tvůrčím úsilím, autorské právo se na její obsah nevztahuje.</help>
               </option>
               <option value="samerights" display="">
                  <label>ano; držitel práv pouze jeden</label>
                  <help>Tuto možnost zvolte, pokud je obsah v datech byl celý vytvořen nebo převeden na stejnou osobu nebo organizaci.</help>
               </option>
               <option value="mixedrights" display="">
                  <label>ano; více různých držitelů práv</label>
                  <help>Ano, a držitelem práv jsou různé osoby a organizace</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.contentRights() === 'norights'">
            <question id="explicitWaiver" display="Obsah byl">
               <label>Je obsah dat volným dílem?</label>
               <yesno yes="Je obsah dat volným dílem, tedy Public Domain?"/>
               <help>K prohlášení obsahu za volné dílo můžete použít například licenci <a href="http://creativecommons.org/publicdomain/">Creative Commons Public Domain Mark</a>. Tak se uživatelé snadno dozvědí, že mohou s obsahem dat volně nakládat.</help>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Pokud je nějaká část obsahu vašich dat volným dílem, měli byste ji zveřejnit pod vhodnou licencí</strong>, aby uživatelé věděli, že s tímto obsahem mohou volně nakládat.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'samerights'">
            <question id="contentLicence" display="Licence obsahu">
               <label>Pod jakou licencí zveřejňujete obsah dat?</label>
               <select required="required">
                  <option/>
                  <option value="cc-by">Creative Commons Attribution</option>
                  <option value="cc-by-sa">Creative Commons Attribution Share-Alike</option>
                  <option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
                  <option value="na" display="">Nehodí se</option>
                  <option value="other" display="">Jiná ...</option>
               </select>
               <help>Nezapomeňte, že každé tvůrčí úsilí automaticky vede ke vzniku autorských práv k vytvořenému obsahu (s výjimkou čistě faktických údajů). Pokud tedy uživatelé chtějí váš obsah bez problémů používat, potřebují odpovídající licenci nebo dokument, ve kterém se vzdáváte svých autorských práv. V seznamu uvádíme nejčastěji používané licence. Pokud váš obsah není chráněný autorským právem, práva vypršela nebo jste se jich vzdali, vyberte možnost „nehodí se“.</help>
            </question>
            <if test="this.contentLicence() === 'na'">
               <question id="contentNotApplicable" display="Důvody chybějící licence">
                  <label>Proč se na obsah dat nevztahuje žádná licence?</label>
                  <radioset required="required">
                     <option value="norights" display="na obsah se nevztahují autorská práva">
                        <label>Na obsah dat se nevztahují žádná autorská práva</label>
                        <help>Autorská práva vznikají pouze tehdy, když k vytvoření obsahu vynaložíte netriviální tvůrčí úsilí, například psaním popisků. Pokud data obsahují pouze fakta, autorský zákon se na ně nevztahuje.</help>
                     </option>
                     <option value="expired" display="autorská práva už vypršela">
                        <label>Autorská práva už vypršela.</label>
                        <help>Autorská práva platí pouze omezenou dobu, počítanou buď od vydání díla, nebo od úmrtí autora. Zkontrolujte si datum vzniku a vydání obsahu – pokud je obsah dostatečně starý, autorská práva už mohla vypršet.</help>
                     </option>
                     <option value="waived" display="">
                        <label>Autor se svých práv vzdal.</label>
                        <help>To znamená, že práva nikdo nevlastní a každý si s obsahem může nakládat podle svého.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.contentNotApplicable() === 'waived'">
                  <question id="contentWaiver" display="Copyright bylo upuštěno s">
                     <label>Forma upuštění od autorských práv k obsahu</label>
                     <select required="required">
                        <option/>
                        <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
                        <option value="other">Jiný ...</option>
                     </select>
                     <help>Pokud jste se autorských práv k obsahu vzdali, musíte to nějak doložit, aby uživatelé věděli, že s obsahem mohou bez rizika nakládat. Autorských práv se můžete vzdát nějakým zavedeným způsobem, třeba pomocí CCZero, ale i vlastním právním dokumentem.</help>
                  </question>
                  <if test="this.contentWaiver() === 'other'">
                     <question id="contentOtherWaiver"
                               display="Forma upuštění od autorských práv k obsahu">
                        <label>Kde je dokument, ve kterém se vzdáváte práv k obsahu?</label>
                        <input type="url"
                               required="required"
                               placeholder="URL k právnímu dokumentu"/>
                        <help>Uveďte URL k veřejně dostupnému dokumentu, kterým se vzdáváte práv k obsahu dat. Uživatelé si díky němu mohou ověřit, že je obsah skutečně bez právních závazků.</help>
                     </question>
                  </if>
               </if>
            </if>
            <if test="this.contentLicence() === 'other'">
               <question id="otherContentLicenceName" display="Licence obsahu">
                  <label>Jaký je název této licence?</label>
                  <input required="required" placeholder="název licence"/>
                  <help>Pokud používáte jinou licenci, potřebujeme znát její název, abychom ho mohli uvést na certifikátu otevřených dat.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceURL" display="Text licence k obsahu">
                  <label>Kde je plný text této licence?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL k licenci"/>
                  <help>Uveďte URL licenčního textu. Bude uvedeno na vašem certifikátu otevřených dat, aby si kdokoliv mohl licenci zkontrolovat.</help>
               </question>
               <question id="otherContentLicenceOpen">
                  <label>Jde o otevřenou licenci?</label>
                  <yesno required="required"/>
                  <help more="http://opendefinition.org/">Definici „otevřené licence“ najdete na serveru <a href="http://opendefinition.org/od/czech/">OpenDefinition.org</a>. Tamtéž najdete přímo <a href="http://opendefinition.org/licenses/">seznam otevřených licencí</a>. Pokud v něm vaše licence chybí, buď není otevřená, nebo ji ještě nikdo neposoudil.</help>
                  <requirement>
                     <strong>Data musíte zveřejnit pod otevřenou licencí, aby je ostatní mohli užít.</strong>
                  </requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.contentRights() === 'mixedrights'">
            <question id="contentRightsURL" display="Právní prohlášení k obsahu dat">
               <label>Kde popisujete právní a licenční podmínky spojené s obsahem dat?</label>
               <input type="url"
                      required="required"
                      placeholder="URL právního prohlášení"/>
               <help>Uveďte URL stránky, na které vysvětlujete právní a licenční podmínky spojené s obsahem dat.</help>
            </question>
         </if>
         <if test="this.copyrightURL() !== ''">
            <question id="copyrightStatementMetadata"
                      display="Strojově čitelná data právního prohlášení">
               <label>Které části vašeho právního prohlášení jsou strojově čitelné?</label>
               <checkboxset>
                  <option value="dataLicense" display="licence k datům">
                     <label>licence k datům</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Informace o licenci dat uvedené v právním prohlášení by měly být strojově čitelné</strong>, aby se daly zpracovat automatickými nástroji.</requirement>
                  </option>
                  <option value="contentLicense" display="licence k obsahu">
                     <label>licence k obsahu</label>
                     <requirement level="standard">Měli byste zajistit <strong>strojově čitelných údajů ve svém prohlášení práv o povolení k obsahu </strong> z těchto údajů, takže automatické nástroje mohou používat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attribution" display="způsob uvádění autorství">
                     <label>způsob uvádění autorství</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Požadovaný způsob uvádění autorství, který popisujete v právním prohlášení, by měl být strojově čitelný</strong>, aby se dal zpracovat automatickými nástroji.</requirement>
                  </option>
                  <option value="attributionURL" display="URL pro uvedení autorství">
                     <label>URL pro uvedení autorství</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Požadovaný způsob uvádění autorství, který popisujete v právním prohlášení, by měl být strojově čitelný</strong>, aby se dal zpracovat automatickými nástroji.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightNotice" display="informace o autorských právech">
                     <label>informace o autorských právech</label>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Informace o autorských právech uvedené v právním prohlášení by měly být strojově čitelné</strong>, aby se daly zpracovat automatickými nástroji.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightYear" display="letopočet spojený s autorskými právy">
                     <label>letopočet spojený s autorskými právy</label>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Letopočet, spojený s autorskými právy, uvedený v právním prohlášení, by měl být strojově čitelný</strong>, aby se dal zpracovat automatickými nástroji.</requirement>
                  </option>
                  <option value="copyrightHolder" display="držitel autorských práv">
                     <label>držitel autorských práv</label>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Informace o držiteli autorských práv uvedené v právním prohlášení by měly být strojově čitelné</strong>, aby se daly zpracovat automatickými nástroji.</requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightYear" display="the database right year">
                     <label/>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong/>
                     </requirement>
                  </option>
                  <option value="databaseRightHolder" display="the database right holder">
                     <label/>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong/>
                     </requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <help more="https://github.com/theodi/open-data-licensing/blob/master/guides/publisher-guide.md">Je dobrým zvykem uvádět informace o právech ve strojově čitelné podobě, aby uživatelé vašich dat mohli snadno uvést vaše autorství.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="privacy">
         <label>Ochrana osobních údajů</label>
         <help>jak chránit soukromí osob</help>
         <question id="dataPersonal" display="Ochrana osobních údajů">
            <label>Dají se podle vašich dat identifikovat konkrétní osoby?</label>
            <radioset required="pilot">
               <option value="not-personal"
                       display="nehraje roli, data se netýkají jednotlivců">
                  <label>Ne, data se netýkají jednotlivců.</label>
                  <help>Nezapomeňte na to, že konkrétní osoba se dá identifikovat i nepřímo. Například byste mohli někoho identifikovat podle statistik dopravního provozu, ve spojení se informacemi o tom, kdy a kam daná osoba dojíždí.</help>
               </option>
               <option value="summarised" display="nehraje roli, jde o agregovaná data">
                  <label>Ne. Jde o agregovaná data, která vznikla spojováním dat o jednotlivcích do větších celků. Jednotlivci jsou v rámci skupiny nerozlišitelní a tudíž anonymní.</label>
                  <help>Skutečná anonymita jednotlivců v agregovaných datech se dá ověřit statistickými metodami.</help>
               </option>
               <option value="individual"
                       display="data, která mohou sloužit k identifikaci osob">
                  <label>Ano, existuje riziko, že by data mohla vést k identifikaci konkrétních osob, například nějakou třetí stranou disponující souvisejícími daty.</label>
                  <help>Některá data o konkrétních osobách se dají zveřejnit bez problémů, například platy státních zaměstnanců – v některých zemích – nebo veřejné výdaje.</help>
               </option>
            </radioset>
         </question>
         <if test="this.dataPersonal() === 'summarised'">
            <question id="statisticalAnonAudited" display="Anonymizace dat">
               <label>Máte anonymizaci dat oveřenou nezávislým posudkem?</label>
               <yesno yes="ověřena nezávislým posudkem"/>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Měli byste si nechat vypracovat nezávislý posudek anonymizace dat</strong>, abyste minimalizovali riziko, že anonymizovaná data půjdou použít k identifikaci osob.</requirement>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataPersonal() === 'individual'">
            <question id="appliedAnon" display="Anonymizace dat">
               <label>Pokusili jste se snížit nebo úplně vyloučit riziko identifikace osob podle vašich dat?</label>
               <yesno required="pilot" yes="data byla anonymizována"/>
               <help>Anonymizace snižuje riziko, že vaše data půjdou zneužít k identifikaci osob. Konkrétní techniky záleží na konkrétní podobě dat.</help>
            </question>
            <if test="this.appliedAnon() === 'false'">
               <question id="lawfulDisclosure" display="Publikace daná zákonem">
                  <label>Jste ze zákona povinni nebo oprávněni zveřejňovat tato osobní data?</label>
                  <yesno yes="zveřejnění dat je přikázáno zákonem"/>
                  <help>
                     <strong>Osobní data byste bez anonymizace měli zveřejňovat jen v případech, kdy vám to povoluje nebo nařizuje zákon.</strong>
                  </help>
                  <requirement level="pilot">
                     <strong/>
                  </requirement>
               </question>
               <if test="this.lawfulDisclosure() === 'true'">
                  <question id="lawfulDisclosureURL" display="Právo ke zveřejnění osobních dat">
                     <label>Který dokument vám umožnuje zveřejnit osobní data?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL s odůvodněním"/>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste zveřejnit, odkud plynou vaše práva k publikování osobních údajů</strong>. Usnadníte tím situaci uživatelům svých dat i lidem, kterých se data týkají.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.appliedAnon() === 'true' || this.lawfulDisclosure() === 'true'">
               <question id="riskAssessmentExists" display="Rizika spojená s osobními údaji">
                  <label>Analyzovali jste rizika spojená se zveřejněním osobních údajů?</label>
                  <yesno yes="poskytovatel provedl analýzu rizik"
                         no="poskytovatel neprovedl analýzu rizik"/>
                  <help>Analýza rizik se týká jak soukromí postižených osob, tak použití a zveřejnění těchto dat.</help>
                  <requirement level="pilot">
                     <strong>Pokud zveřejňujete osobní data, měli byste analyzovat související rizika.</strong>
                  </requirement>
               </question>
               <if test="this.riskAssessmentExists() === 'true'">
                  <question id="riskAssessmentUrl" display="Analýza rizik">
                     <label>Kde máte analýzu rizik zveřejněnou?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL analýzy rizik"/>
                     <help>Uveďte URL dokumentu, kde si mohou zájemci ověřit vaši analýzu rizik práce s osobními údaji. Pokud analýza obsahuje citlivé informace, můžete ji pouze shrnout nebo příslušné části cenzurovat.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Analýzu rizik spojených s osobními údaji byste měli zveřejnit</strong>, aby se zájemci mohli podívat, nakolik s příslušnými riziky počítáte.</requirement>
                  </question>
                  <if test="this.riskAssessmentUrl() !== ''">
                     <question id="riskAssessmentAudited" display="Audit analýzy rizik">
                        <label>Prošla vaše analýza rizik nezávislým auditem?</label>
                        <yesno yes="analýza rizik prošla nezávislým auditem"/>
                        <help>Je dobrým zvykem nechat si analýzu rizik ještě ověřit. Pečlivější a nestrannější bývá nezávislý audit odborníkem nebo třetí stranou.</help>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Analýza rizik by měla projít auditem</strong>, abyste měli jistotu, že je v pořádku.</requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <if test="this.lawfulDisclosure() !== 'true'">
                     <question id="individualConsentURL"
                               display="Individuals affected by this data have this privacy notice">
                        <label/>
                        <input type="url" placeholder="Privacy Notice URL"/>
                        <help/>
                        <requirement level="pilot">
                           <strong/>
                        </requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="dpStaff">
                     <label/>
                     <yesno required="pilot"/>
                  </question>
                  <if test="this.dpStaff() === 'true'">
                     <question id="dbStaffConsulted"
                               display="The individual responsible for data protection">
                        <label/>
                        <yesno yes="has been consulted"/>
                        <requirement level="pilot">
                           <strong/>
                        </requirement>
                     </question>
                  </if>
                  <question id="anonymisationAudited"
                            display="The anonymisation of the data has been">
                     <label/>
                     <yesno yes="independently audited"/>
                     <help/>
                     <requirement level="standard">
                        <strong/>
                     </requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
