<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!--
    © 2013 Open Data Institute
  This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 2.0 UK: England & Wales License.
  http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/uk/deed.en_GB
   --><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../surveyor.xsl"?>
  <questionnaire version="0.9" status="beta" jurisdiction="DE" xml:lang="de">
  <help><![CDATA[<p><strong>Hierbei handelt es sich um eine Voreinstellung für EU-Staten und muss für Deutschland angepasst werden. Bitte helfen Sie uns. Kontakt: <a href="mailto:certificate@theodi.org">certificate@theodi.org</a></strong></p>
    <p>Dieser Fragebogen zur Selbsteinschätzung erzeugt ein Open Data Zertifikate und ein Badge, das sie veröffentlichen können, um Nutzer über Ihre Daten zu informieren. Wir nutzen ihre Antworten auch, um zu verstehen, wie Organisationen offene Daten veröffentlichen.</p>
    <p>Wenn Sie diese Fragen beantworten, bezeugt das Ihr Bemühen, den einschlägigen rechtlichen Regelungen zu entsprechen. Sie sollten auch kontrollieren, welche anderen Gesetze und Regeln für Ihren Bereich gelten.</p>
    <p><strong>Sie müssen nicht alle Fragen beantworten um ein Zertifikat zu erhalten.</strong></p>]]>
	</help>
  <group id="legal">
    <label>Rechtliche Information</label>
    <help>Rechte, Lizenzvergabe und Datenschutz</help>
    <group id="ownership">
      <label>Rechte</label>
      <help>Ihre, Rechte, diese Daten anderen zu überlassen</help>
      <question id="publisherRights">
        <label>Besitzen Sie die Rechte, diese Daen als offene Daten (Open Data) zu veröffentlichen?</label>
        <radioset required="required">
          <option value="yes">
            <label>Ja, Sie besitzen die notwendigen Rechte, um diese Daten als offene Daten ("open data") zu publizieren.</label>
            <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten <strong>eindeutig berechtigt sein, die Daten als "offen" zu publizieren</strong>.]]></requirement>
          </option>
          <option value="no">
            <label>Nein, Sie sind nicht berechtigt, die Daten als "offen" (Open Data) zu veröffentlichen.</label>
          </option>
          <option value="unsure">
            <label>Sie sind sich nicht sicher, ob Sie berechtigt sind, die Daten als "offen" (Open Data) zu veröffentlichen.</label>
          </option>
          <option value="complicated">
            <label>Die Rechte an diesen Daten sind komplex oder unklar</label>
          </option>
        </radioset>
        <help>Wenn Ihre Organisation die Daten nicht ursprünglich erzeugt oder erhoben hat, verfügen Sie möglicherweise nicht über das Recht, sie zu veröffentlichen. Wenn Sie unsicher sind, erkundigen Sie sich beim Besitzer der Daten, denn Sie benötigen für die Veröffentlicheung dessen Einwilligung.</help>
        <if test="this.publisherRights() === 'no'">
          <requirement><![CDATA[Sie müssen <strong>das Recht besitzen, diese Daten zu veröffentlichen</strong>.]]></requirement>
        </if>
      </question>
      <if test="this.publisherRights() === 'complicated'">
        <question id="rightsRiskAssessment" display="Risks in using this data are described at">
          <label>Wo beschreiben Sie die Risiken, die Nutzer unter Umständen eingehen, wenn sie die Daten nuzten?</label>
          <input type="url" placeholder="URL der Risikodokumentation"/>
          <help>Daten zu nutzen, ohne dazu das klare Recht zu besitzen, kann Risiken beinhalten. So kann z.B. gerichtlich verlangt werden, die Daten aus dem Netz zu nehmen. Geben Sie die URL einer Seite an, die die Risiken beim Nutzen der Daten beschreibt.</help>
          <requirement level="pilot"><![CDATA[Dokumentieren Sie nach Möglichkeit <strong>Risiken, die mit der Nutzung der Daten verbunden sind.</strong>, so dass Nutzer herausfinden können, wie sie die Daten weiterverwenden wofllen.]]></requirement>
        </question>
      </if>
      <if test="this.publisherRights() === 'yes' || this.publisherRights() === 'unsure'">
        <question id="publisherOrigin" display="Die Daten wurden">
          <label><![CDATA[Wurden <em>alle</em>Daten ursprünglich von Ihnen erzeugt oder erhoben?]]></label>
          <yesno required="required" yes="ursprünglich vom Herausgeber erzeugt oder erhoben"/>
          <help>Wenn irgend ein Teil der Daten nicht aus Ihrer Organisation, sondern von anderen Personen oder Organisationen stammt, müssen Sie zusätzliche Informationen über Ihre Rechte zur Veröffentlichung bereitstellen.</help>
        </question>
      </if>
      <if test="this.publisherRights() === 'unsure'">
        <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
          <question id="thirdPartyOrigin">
            <label>Wurden Teile der Daten aus anderen Daten extrahiert oder berechnet?</label>
            <yesno required="required"/>
            <help>Ein Auszug oder kleiner Teil von Daten anderer Personen kann bedeuten, dass Ihre Rechte zur Veröffenlichung eingeschränkt sind. Rechtliche Fragen können auch entstehen, wenn Sie die Daten anderer analysiert haben, um neue Ergebnisse zu erzeugen.</help>
            <if test="this.crowdsourced() === 'false'">
              <requirement test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'"><![CDATA[Sie haben angegeben, dass diese Daten ursprünglich nicht von Ihnen erzeugt oder erhoben wurden und auch nicht durch Crowdsourcing entstanden sind. Die Daten müssen also aus anderen Datenquellen extrahiert oder berechnet worden sein.]]></requirement>
            </if>
          </question>
          <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'true'">
            <question id="thirdPartyOpen" display="This data is created from">
              <label><![CDATA[Wurden <em>alle</em> Datenquellen schon als offene Daten (Open Data) veröffentlicht?]]></label>
              <yesno required="required" yes="offene Ausgangsdaten"/>
              <help>Sie dürfen, die Daten anderer weiter verbreiten, wenn sie mit einer Open Data Lizenz veröffentlicht wurden, oder die Urheberrechte ausgelaufen oder aufgegeben worden sind. Trifft dies auf irgend einen Teil der Daten nicht zu, benötigen rechtliche Beratung, bevor Sie die Daten veröffentlichen können.</help>
              <if test="this.thirdPartyOpen() === 'false'">
                <requirement><![CDATA[Sie sollten <strong>Rechtsberatung wahrnehmen, um sicherzustellen, dass Sie das Recht besitzen, die Daten zu veröffentlichen</strong>.]]></requirement>
              </if>
            </question>
          </if>
          <question id="crowdsourced" display="Teile der Daten sind">
            <label>Ist ein Teil der Daten durch "Crowdsourcing" entstanden?</label>
            <yesno required="required" yes="crowdsourced"/>
            <help>Wenn die Daten Informationen enthalten, die Personen außerhalb ihrer Organisation beigetragen haben, benötigen Sie deren Zustimmung, um ihren Beitrag als offene Daten zu verbreiten.</help>
            <if test="this.thirdPartyOrigin() === 'false'">
              <requirement test="this.crowdsourced() === 'true'"><![CDATA[Sie haben angegeben, dass die Daten ursprünglich nicht von Ihnen erzeugt oder erhoben wurden und nicht aus Daten anderer erzeugt oder berechnet wurden, die Daten müssen daher durch "Crowdsourcing" entstanden sein.]]></requirement>
            </if>
          </question>
          <if test="this.crowdsourced() === 'true'">
            <question id="crowdsourcedContent">
              <label>Waren die Beitragenden schöpferisch tätig?</label>
              <yesno required="required"/>
              <help>Wenn Personen ihre Kreativtät gebrauchen oder eigene Ideen zum Ausdruck gebracht haben, so haben Sie an Ihrem Werk die Urheberrechte. Die Abfassung einer Beschreibung oder die Entscheidung darüber, ob ein bestimmter Datensatz in eine Datensammlung eingeschlossen werden soll, sind Beispiele dafür, dass die Datensammlung durch die Beitragenden persönlich gestaltet wurden und die Beiträge daher Werkcharakter besitzen. Die Beitragenden müssen daher Nutzungsrechte einräumen oder auf Ihre Rechte verzichten, bevor Sie die Daten publizieren können.</help>
            </question>
            <if test="this.crowdsourcedContent() === 'true'">
              <question id="claUrl" display="The Contributor Licence Agreement is at">
                <label>Wo findet man die Lizenzvereinbarung für Beitragende (Contributor Licence Agreement (CLA))?</label>
                <input type="url" placeholder="URL der Lizenzvereinbarung für Beitragende" required="required"/>
                <help more="http://en.wikipedia.org/wiki/Contributor_License_Agreement">Geben Sie die URL einer Vereinbarung an, die die Zustimmung zur Weiterverwendung der Daten enthält. Die Vereinbarung wird  einen Verzicht auf die Verwertungsrechte oder die Einräumung von Nutzungsrechten beinhalten, die es Ihnen erlauben, die Daten zu veröffentlichen.</help>
              </question>
              <question id="cldsRecorded">
                <label>Haben alle Beitragenden der Lizenzbereinbarung für Beitragende (CLA) zugestimmt?</label>
                <yesno required="required"/>
                <help>Kontrollieren Sie, dass die Zustimmung aller Beitragenden zur CLA vorliegt, bevor Sie ihre Beiträge veröffentlichen oder weiterverwenden. Sie sollten die einzelnen Beitragenden und ihre Zustimmung zur CLA dokumentieren.</help>
                <requirement><![CDATA[Sie müssen <strong>die Beitragenden dafür gewinnen, der CLA zuzustimmen</strong> die Ihnen erlaubt, ihre Beiträge als Open Data zu publizieren.]]></requirement>
              </question>
            </if>
          </if>
        </if>
      </if>
      <if test="this.publisherOrigin() === 'false'">
        <question id="sourceDocumentationUrl" display="Die Datenquellen finden sich beschrieben unter">
          <label>Wo beschreiben Sie die Quellen dieser Daten?</label>
          <input type="url" placeholder="die URL der Dokumentation der Datenquellen"/>
          <help>Geben Sie die URL einer Seite an, die dokumentiert, woher die Daten stammen (Ihre Herkunft) und mit welchen Rechten Sie sie veröffentlichen. Dies hilft den Nutzern den Ursprung der Daten zu verstehen.</help>
          <requirement level="pilot"><![CDATA[Sie sollten dokumentieren <strong>woher die Daten kamen und mit welchen Rechten Sie sie veröffentlichen</strong>, so das die Nutzer sicher sind, die Beiträge Dritter nutzen zu dürfen.]]></requirement>
        </question>
        <if test="this.sourceDocumentationUrl() !== ''">
          <question id="sourceDocumentationMetadata" display="Der Herausgeber hat publiziert">
            <label>Stellen Sie die Dokumentation der Datenquellen auch in maschinenlesbarem Format bereit?</label>
            <yesno yes="maschinenlesbare Daten über die Quellen dieser Daten"/>
            <help>Information über die Datenquellen sollte für Menschen lesbar sein, so dass Nutzer sie verstehen können, aber auch in einem Metadaten-Format voliegen, dass Computer verarbeiten können. Wenn alle dies tun, hilft es, zu erkennen, wie offene Daten genutzt werden und ihre Veröffentlichung in der Zukunft zu rechtfertigen.</help>
            <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten <strong>maschinenlesbare Daten über die Datenherkunft bereitstellen</strong>.]]></requirement>
          </question>
        </if>
      </if>
    </group>
    <group id="licensing">
      <label>Lizenzvergabe</label>
      <help>Wie Nutzer die Erlaubnis erhalten, diese Daten zu nutzen</help>
      <question id="copyrightURL" display="Die Nutzungsbestimmungen finden sich unter">
        <label>Wo sind die Nutzungsbestimmungen für diese Daten veröffentlicht?</label>
        <input type="url" placeholder="URL der Nutzungsbestimmungen"/>
        <help>Geben Sie die URL einer Seite an, die die Nutzungsbedingungen für diese Daten spezifiziert. Diese sollten einen Verweis auf die Lizenz, die Bestimmungen zur Namensnennung und Hinweise zu Urheberrechten einschließlich evtl. Datenbankurheberrechten umfassen. Explizite Nutzungsbestimmungen erleichtern es den Nutern, zu verstehen, was sie mit den Daten tun bzw. nicht tun können.</help>
        <requirement level="pilot"><![CDATA[Sie sollten<strong>Nutzungsbestimmungen publizieren.</strong>die genau die Urheberrechte, Urheberherstellerrechte, Lizenzen und die obligatorische Namensnennung bestimmt.]]></requirement>
      </question>
      <question id="dataLicence" display="Diese Daten können von Nutzern im Rahmen der folgenden Lizenz weiterverwendet weren">
        <label>Im Rahmen welcher Lizenz können Nutzer die Daten weiterverwenden?</label>
        <select required="required">
          <option/>
          <option value="cc-by">Creative Commons Namensnennung</option>
          <option value="cc-by-sa">Creative Commons Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen</option>
          <option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
          <option value="odc-by">Open Data Commons Attribution License</option>
          <option value="odc-odbl">Open Data Commons Open Database License (ODbL)</option>
          <option value="odc-pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and Licence (PDDL)</option>
          <option value="na" display="">Nicht anwendbar</option>
          <option value="other" display="">andere…</option>
        </select>
        <help>Beachten Sie, dass jeder der eine Datensammlung erhebt, anlegt, überprüft oder darstellt, automatiscjh Urheberrechte daran erwirbt. Auch die Auswahl oder Anordnung von Daten ist urheberrechtlich geschützt. Daher benötigen die Nutzer eine Lizenz oder Verzichtserklärung, die belegt, dass sie die Daten verwenden können und erklärt, wie sie dies rechtmäßig tun können. Wir führen hier die gebräuchlichsten Lizenzen auf. Wenn es keine (Datenbank-)Urheberrechte gibt, sie ausgelaufen sind, oder Sie darauf verzichten, wählen Sie bitte  "nicht anwendbar".</help>
      </question>
      <if test="this.dataLicence() === 'na'">
        <question id="dataNotApplicable" display="Diese Daten werden nicht lizensiert, denn">
          <label>Warum sind auf diese Daten keine LIzenzen anwendbar?</label>
          <radioset required="required">
            <option value="norights" display="niemand besitzt Urheberrechte an den Daten">
              <label>An diesen Daten bsteht kein (Datenbank-)Urheberrecht oder Leistungsschutzrecht für Datenbanken</label>
              <help>Leistungsschutzrechte für eine Datenbank bestehen, wenn für die Beschaffung, Überprüfung oder Darstellung der Daten eine nach Art oder Umfang wesentliche Investition notwendig ist. So gibt es keine Urheber- oder Datenschutzrechte, wenn die Daten völlig neu erzeugt werden, in einer naheliegenden Weise dargestellt und in keiner Weise überprüft werden. Ein Leistungsschutzrecht existiert, wenn Sie die einzelnen Daten auswählen oder in einer neuen, nicht naheliegenden liegenden Weise (an-)ordnen.</help>
            </option>
            <option value="expired" display="der Urheberrechtschutzt ist abgelaufen">
              <label>Urheber- und Leistungsschutzrechte sind ausgelaufen</label>
              <help>Leistungsschutzrechte für Datenbanken laufen nach 10 Jahren aus. Wenn die die Daten zuletzt vor mehr als 10 Jahren geändert wurden, dann sind die Leistungsschutzrechte ausgelaufen. Urheberrechte gelten für eine bestimmte Zeit, ausgehend von der Anzahl von Jahren, die seit der Publikation der Daten oder dem Tod ihres des Erstellers vergangen sind. Es ist unwahrscheinlich, dass Urheberrechte ausgelaufen sind.</help>
            </option>
            <option value="waived" display="">
              <label>Auf die Urheber- und Leistungsschutzrechte für die Datensammlung wurde verzichtet.</label>
              <help>Dies bedeutet, dass niemand Rechte an den Daten besitzt, und jeder mit ihnen machen kann, was er will.</help>
            </option>
          </radioset>
        </question>
        <if test="this.dataNotApplicable() === 'waived'">
          <question id="dataWaiver" display="Auf die Rechte an diesen Daten wurde verzichtet durch">
            <label>Welche Verzichtserklärung haben Sie genutzt, um auf die Rechte an den Daten zu verzichten?</label>
            <select required="required">
              <option/>
              <option value="pddl">Open Data Commons Public Domain Dedication and Licence (PDDL)</option>
              <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
              <option value="other" display="">Anderes</option>
            </select>
            <help>Sie benötigen ein Erklärung, die den Nutzern zeigt, dass auf die Rechte an den Daten verzichtet wurden, so dass sie mit ihnen tun können, was immer sie wollen. Standardisierte Verzichtserklärungen existieren, aber Sie können Ihren eigenen rechtliche Erklärunge abfassen.</help>
          </question>
          <if test="this.dataWaiver() === 'other'">
            <question id="dataOtherWaiver" display="Die Verzichtserklärung für die Rechte an diesen Daten findet sich unter">
              <label>Wo findet sich die Verzichtserklärung für die Rechte an den Daten?</label>
              <input type="url" required="required" placeholder="URL der Verzichtserklärung"/>
              <help>Geben Sie eine URL an, unter der die Verzichtserklärung öffentlich einsehbar ist, damit die Nutzer überprüfen können, dass auf die Rechte an den Daten verzichtet wurde.</help>
            </question>
          </if>
        </if>
      </if>
      <if test="this.dataLicence() === 'other'">
        <question id="otherDataLicenceName" display="Diese Daten können  im Rahmen der folgenden Lizenz von anderen weiterverwendet werden">
          <label>Wie lautet der Name der Lizenz?</label>
          <input required="required" placeholder="Name der sonstigen Lizenz"/>
          <help>Wenn Sie eine andere Lizenz benutzen, benötigen wir deren Namen, so dass die Nutzer diesen auf Ihrem Open Data Zertifikat sehen können.</help>
        </question>
        <question id="otherDataLicenceURL" display="Die Lizenzbestimmungen finden sich unter">
          <label>Wo findet sich die Lizenz?</label>
          <input type="url" required="required" placeholder="URL der sonstigen Lizenz"/>
          <help>Geben Sie eine URL für die Lizenz an, damit die Nutzer diese auf dem Open Data Zertifikat finden und ihre öffentliche Verfügbarkeit prüfen können.</help>
        </question>
        <question id="otherDataLicenceOpen">
          <label>Ist die Lizenz eine offene Lizenz?</label>
          <yesno required="required"/>
          <help more="http://opendefinition.org/"><![CDATA[Wenn sie nicht sicher sind, was eine offene Lizenz ist, dann lesen Sie <a href="http://opendefinition.org/">die Open Knowledge Definition</a>. Als nächstes wählen Sie eine Lizenz aus <a href="http://licenses.opendefinition.org/">der Liste offener Lizenzen des Open Definition Advisory Boards</a>. Wenn eine Lizenz auf dieser Liste fehlt, wurde sie noch nicht geprüft.]]></help>
          <requirement><![CDATA[Sie müssen <strong>Die Daten mit einer offenen Lizenz veröffentlichen</strong>, damit die Nutzer sie verwenden können.]]></requirement>
        </question>
      </if>
      <question id="contentRights" display="Es gibt">
        <label>Gibt es Urheberrechte am Inhalt der Daten?</label>
        <radioset required="required">
          <option value="norights" display="keine Rechte am Inhalt der Daten.">
            <label>nein, die Daten enthalten nur Fakten und Zahlen</label>
            <help>Es gibt kein Urheberrecht an Sachinformationen. Wenn die Daten keinen Inhalt beinhalten, der durch intellectuelle Anstrengung erzeugt wurde, gibt es keine Urheberrechte am Inhalt.</help>
          </option>
          <option value="samerights" display="">
            <label>Ja, und die Rechte werden alle von der selben Person oder Organisation gehalten.</label>
            <help>Wählen Sie diese Option, wenn der Inhalt komplett von einer Person oder Organisation geschaffen oder übertragen wurde.</help>
          </option>
          <option value="mixedrights" display="">
            <label>Ja, und die Rechte werden von unterschiedlichen Personen oder Organisationen gehalten.</label>
            <help>Bei manchen Daten halten unterschiedliche Personen oder Organisationen die Rechte an verschiedenen Datensätzen. In diesem Fall müssen auch Informationen über die Rechte in den Daten vorhanden sein.</help>
          </option>
        </radioset>
      </question>
      <if test="this.contentRights() === 'norights'">
        <question id="explicitWaiver" display="Die Inhalte wurden">
          <label>Ist der Inhalt der Daten als gemeinfrei gekennzeichnet?</label>
          <yesno yes="als gemeinfrei gekennzeichnet"/>
          <help><![CDATA[Inhalte können als gemeinfrei gekennzeichnet sein durch die <a href="http://creativecommons.org/publicdomain/">Creative Commons Public Domain Mark</a>Dies lässt die Nutzer wissen, dass Sie die Daten frei verwenden können.]]></help>
          <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten <strong>gemeinfreie Inhalte als solche kennzeichnen</strong>, so dass Nutzer erkennen, dass Sie sie weiterverwenden dürfen.]]></requirement>
        </question>
      </if>
      <if test="this.contentRights() === 'samerights'">
        <question id="contentLicence" display="Die Inhalte sind im Rahmen der folgenden Lizenz verfügbar">
          <label>Im Rahmen welcher Lizenz können Nutzer die Inhalte weiterverwenden?</label>
          <select required="required">
            <option/>
            <option value="cc-by">Creative Commons Namensnennung</option>
            <option value="cc-by-sa">Creative Commons Namensnennung - Weitergabe unter gleichen Bedingungen</option>
            <option value="cc-zero">Creative Commons CCZero</option>
            <option value="na" display="">Nicht anwendbar</option>
            <option value="other" display="">Andere…</option>
          </select>
          <help>Beachten Sie, dass jeder, der mittels interlektueller Tätigkeit schöpferisch Inhalte einer Datensammlung  erzeugt , automatiscjh Urheberrechte daran erwirbt. Reinen Fakten fehlt jedoch die notwendige Schopfungs. Daher benötigen die Nutzer eine Verzichtserklärung oder eine Lizenz , die belegt, dass Sie die Daten weiterverwenden können, und wie  sie dies rechtmäßig tun könnendddddddddddddddd. Wir führen hier die gebräuchlichsten Lizenzen auf. Wenn es keine (Datenbank-)Urheberrechte gibt, sie ausgelaufen sind, oder Sie darauf verzichten, wählen Sie bitte  "nicht anwendbar".</help>
        </question>
        <if test="this.contentLicence() === 'na'">
          <question id="contentNotApplicable" display="Dien Inhalte der Daten sind nicht lizensiert, denn">
            <label>Warum ist keine Lizenz auf den Inhalt der Daten anwendbar?</label>
            <radioset required="required">
              <option value="norights" display="es existieren keine Urheberrechte">
                <label>Für die Inhalte dieser Daten existiert kein Urheberrecht</label>
                <help>Urheberrecht ist auf Inhalte nur anwendbar, wenn diese von der individuellen intellektuellen Leistung des Schöpfers geprägt sind, wie z.B. bei verfassten Texten innerhalb der Daten. Es gibt keinen Urheberrechtsschutz, wenn der Inhalt lediglich Fakten enthält.</help>
              </option>
              <option value="expired" display="die Urheberrechte sind abgelaufen">
                <label>der Urheberrechtschutz ist ausgelaufen</label>
                <help>Urheberrechte gelten für eine festgelegte Zeitspanne, ausgehend von der Anzahl von Jahren, die seit der Publikation der Daten oder dem Tod ihres des Erstellers vergangen sind.  Sie sollten prüfen, wann der Inhalt geschaffen oder veröffentlicht wurde, denn wenn dies lange her, könnte der Urheberrechtsschutz ausgelaufen sein.</help>
              </option>
              <option value="waived" display="">
                <label>auf die Urheberrechte wurde verzichtet</label>
                <help>Dies bedeutet, dass niemand Urheberrechte hat und jeder mit den Daten tun kann, was ihm beliebt.</help>
              </option>
            </radioset>
          </question>
          <if test="this.contentNotApplicable() === 'waived'">
            <question id="contentWaiver" display="Auf die Urheberrechte wurde verzichtet durch">
              <label>Welche Verzichtserklärung nutzen Sie, um auf die Nutzungs- und Verwertungsrechte zu verzichten.</label>
              <select required="required">
                <option/>
                <option value="cc0">Creative Commons CCZero</option>
                <option value="other">Andere…</option>
              </select>
              <help>Sie benötigen eine Erklärung, um den Nutzern zu zeigen, dass Sie den Verzicht erklärt haben, damit diese verstehen, dass sie mit den Daten tun können, was sie wollen. Es gibt bereits standardisierte Verzichtserklärungen wie CCZero, aber Sie können auch Ihren eigenen Rechtstext schreiben.</help>
            </question>
            <if test="this.contentWaiver() === 'other'">
              <question id="contentOtherWaiver" display="Die Verzichtserklärung für die Urheberrechte findet sich unter">
                <label>Wo findet sich die Verzichtserklärung für die Urheberrechte?</label>
                <input type="url" required="required" placeholder="URL der Verzichtserklärung"/>
                <help>Geben Sie die URL für die Ihe eigene öffentlich verfügbare Verzichtserklärung an, so dass Nutzer prüfen könne, das Sie damit auf ihre Rechte verzichten.</help>
              </question>
            </if>
          </if>
        </if>
        <if test="this.contentLicence() === 'other'">
          <question id="otherContentLicenceName" display="Die Inhalte können im Rahmen der folgenden Lizenz weiterverwendet werden">
            <label>Was lautet der Name der Lizenz?</label>
            <input required="required" placeholder="Name der sonstigen Lizenz"/>
            <help>Wenn Sie eine andere Lizenz nutzen, benötigen wir deren Namen, so dass er Nutzern auf dem Open Data Zertifikat angezeigt werden kann.</help>
          </question>
          <question id="otherContentLicenceURL" display="Die Lizenz für die Inhalte findet sich unter">
            <label>Wo findet sich die Lizenz?</label>
            <input type="url" required="required" placeholder="URL der sonstigen Lizenz"/>
            <help>Geben Sie eine URL für die Lizenz an, damit die Nutzer diese auf dem Open Data Zertifikat finden und ihre öffentliche Verfügbarkeit prüfen können.</help>
          </question>
          <question id="otherContentLicenceOpen">
            <label>Ist die Lizenz eine offene Lizenz?</label>
            <yesno required="required"/>
            <help more="http://opendefinition.org/"><![CDATA[Wenn sie nicht sicher sind, was eine offene Lizenz ist, dann lesen Sie <a href="http://opendefinition.org/">die Open Knowledge Definition.</a> Als nächstes wählen Sie ihre Lizenz aus <a href="http://licenses.opendefinition.org/">der Liste offener Lizenzen der Open Definition Advisory Boards</a>. Wenn eine Lizenz auf dieser Liste fehlt, wurde sie noch nicht geprüft.]]></help>
            <requirement><![CDATA[Sie müssen <strong>offene Daten als offene Daten (Open Data) publizieren</strong>, so dass die Nutzer sie weiterverwenden dürfen.]]></requirement>
          </question>
        </if>
      </if>
      <if test="this.contentRights() === 'mixedrights'">
        <question id="contentRightsURL" display="Die Rechte und die Lizenzvergabe sind erklärt unter">
          <label>Wo sind die Rechte und die Lizenzvergabe der Inhalte ihrer Daten erklärt?</label>
          <input type="url" required="required" placeholder="URL der Erläuterung der Rechte an den Inhalten"/>
          <help>Geben Sie die URL einer Seite an, auf der beschrieben ist, wie jemand sich über die Rechte und die Lizenzvergabe für die Inhalte der Daten informieren kann?</help>
        </question>
      </if>
      <if test="this.copyrightURL() !== ''">
        <question id="copyrightStatementMetadata" display="Die Nutzungsbestimmungen enhält Daten zu">
          <label>Enhalten Ihre Nutzungsbedingungen eine maschinenlesbare Version</label>
					<!-- these are properties from ODRS at https://github.com/theodi/open-data-licensing -->                             
		 <checkboxset>
            <option value="dataLicense" display="der Datenlizenz">
              <label>Datenlizenz</label>
              <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten in Ihren Nutzungsbedingungen <strong>die Lizenzinformationen für die Daten maschinenlesbar bereitstellen</strong>, so dass diese automatisiert ausgelesen werden können.]]></requirement>
            </option>
            <option value="contentLicense" display="der Lizenz für die Inhalte">
              <label>Inhaltslizenz</label>
              <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten in ihren Nutzungsbedingungen <strong>die Lizenzinformationen für die Inhalte ihrer Daten maschinenlesbar bereitstellen</strong>, so dass diese automatisiert ausgelesen werden können.]]></requirement>
            </option>
            <option value="attribution" display="den Text für die obligatorische Namensnennung des Rechteinhabers">
              <label>Form der Namensnennung</label>
              <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten in Ihren Nutzungsbedingungen <strong>den bei der obligatorischen Namensnennung zu nutzenden Text maschinenlesbar bereitstellen</strong>, so dass dieser automatisiert ausgelesen werden kann.]]></requirement>
            </option>
            <option value="attributionURL" display="den Verweis für die obligatorische Namensnennung des Urhebers">
              <label>URL für Namensnennung</label>
              <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten in Ihren Nutzungsbedingungen <strong>die bei der obligatorischen Namensnennung zu nutzende URL maschinenlesbar bereitstellen</strong>, so dass dieser automatisiert ausgelesen werden kann.]]></requirement>
            </option>
            <option value="copyrightNotice" display="den Urheberrechtshinweis (copyright notice)">
              <label>Urheberrechts-Hinweis (copyright notice)</label>
              <requirement level="exemplar"><![CDATA[Sie sollten in Ihren Nutzungsbedingungen <strong>den Urheberrechtshinweis maschinenlesbar bereitstellen</strong>, so dass er automatisiert ausgelesen werden kann. ]]></requirement>
            </option>
            <option value="copyrightYear" display="das Urheberrechtsjahr">
              <label>Copyright Jahr</label>
              <requirement level="exemplar"><![CDATA[Sie sollten in Ihren Nutzungsbedingungen <strong>die Jahreszahl des Urheberrechts maschinenlesbar bereitstellen</strong>, so dass sie automatisiert ausgelesen werden kann.]]></requirement>
            </option>
            <option value="copyrightHolder" display="den Inhaber der Urheberrechte">
              <label>Rechteinhaber</label>
              <requirement level="exemplar"><![CDATA[Sie sollten in Ihren Nutzungsbedingungen <strong>den Rechteinhaber maschinenlesbar bereitstellen</strong>, so dass er automatisiert ausgelesen werden kann.]]></requirement>
            </option>
            <option value="databaseRightYear" display="das Datenbankherstellerjahr">
              <label>Datenbankherstellerrechtsjahr</label>
              <requirement level="exemplar"><![CDATA[Sie sollten in Ihren Nutzungsbedingungen <strong>das Jahr des Datenbankherstellerrechts maschinenlesbar bereitstellen,</strong> so dass es automatisiert ausgelesen werden kann.]]></requirement>
            </option>
            <option value="databaseRightHolder" display="den Inhaber des Datenbankherstellerrechts">
              <label>Inhaber des Datenbankherstellerrechts</label>
              <requirement level="exemplar"><![CDATA[Sie sollten in Ihren Nutzungsbedingungen <strong>den Inhaber des Datenbankherstellerrechts maschinenlesbar bereitstellen,</strong> so dass er automatisiert ausgelesen werden kann.]]></requirement>
            </option>
          </checkboxset>
          <help more="https://github.com/theodi/open-data-licensing/blob/master/guides/publisher-guide.md">Es ist bewährte Praxis, Informationen zu den Urheber- und Nutzungsrechten maschinenlesbar einzubetten, so dass Nutzer die Daten automatisch zu Ihnen in Bezug setzen können, wenn Sie diese nutzen.</help>
        </question>
      </if>
    </group>
    <group id="privacy">
      <label>Datenschutz</label>
      <help>Wie sie personenbezogene Daten schützen</help>
      <question id="dataPersonal" display="Die Daten enthalten">
        <label>Können die Daten auf Personen bezogen werden?</label>
        <radioset required="pilot">
          <option value="not-personal" display="keine personenbezogenen Daten">
            <label>Nein, die Daten beziehen sich nicht auf Personen oder ihre Handlungen</label>
            <help>Beachten Sie, dass Personen auch dann anhand von Daten identifiziert werden können, wenn diese sich nicht direkt auf sie beziehen. So könnten Verkehrsflussdaten etwas über eine Person aussagen, wenn man Sie mit dem individuellen Muster des Pendlerverhaltens dieser Person kombiniert.</help>
          </option>
          <option value="summarised" display="aggregierte Daten über Personen">
            <label>Nein, die Daten wurden anonymisiert, indem Individualdaten zu Gruppen aggregiert wurden, so dass nicht nicht zwischen den Personen innerhalb der Gruppe unterschieden werden kann.</label>
            <help>Statistische Offenlegungskotrollen können dabei helfen, sicherzustellen, dass konkrete Personen in aggregierten Daten nicht identifiziert werden können.</help>
          </option>
          <option value="individual" display="Informationen, die konkreten Personen zugeordnet werden könnten">
            <label>Ja, es besteht das Risiko, dass Personen von Dritten mit Zugang zu weiteren Informationen identifiziert werden können.</label>
            <help>Manche personenbezogenen Daten dürfen veröffentlicht werden. Beispiele sind dienstliche Kontaktdaten von Personen, die aufgrund ihrer Funktion öffentliche Stellen nach außen repräsentieren oder die Nebeneinkünfte von Bundestagsabgeordneten.</help>
          </option>
        </radioset>
      </question>
      <if test="this.dataPersonal() === 'summarised'">
        <question id="statisticalAnonAudited" display="Der Anonymisierungsprozess wurde">
          <label>Wurde der Prozess der Anonymisierung unabhängig auditiert?</label>
          <yesno yes="unabhängig auditiert"/>
          <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten <strong>Ihren Anonymisierungs-Prozess unabhängig auditieren lassen</strong>, um sicherzustellen, dass er das Risiko der Reidentifizierung von Personen reduziert.]]></requirement>
        </question>
      </if>
      <if test="this.dataPersonal() === 'individual'">
        <question id="appliedAnon" display="Diese personenbezgoenen Daten wurden">
          <label>Haben Sie die Möglichkeit, konkete Personen zu identifizieren beseitigt oder reduziert?</label>
          <yesno required="pilot" yes="anonymisiert"/>
          <help>Anonymisierung reduziert das Risiko, dass durch die von Ihnen veröffentlichten Daten personen identifiziert werden können. Die beste Technik hängt von der Art der vorhandenen Daten ab.</help>
        </question>
        <if test="this.appliedAnon() === 'false'">
          <question id="lawfulDisclosure" display="Es ist gesetzlich vorgeschrieben oder erlaubt, dass diese Daten">
            <label>Besteht die gesetzliche Pflicht oder Erlaubnis, diese personenbezogenen Daten zu veröffentlichen?</label>
            <yesno yes="veröffentlicht werden können"/>
            <help>Es kann gesetzlich vorgeschrieben sein, bestimmte personenbezogene Daten zu veröffentlichen, z. B. die Namen von Geschäftsführeren mancher Unternehmen. Oder Sie verfügen über die Erlaubnis der betroffenen Personen, diese Informationen über sie zu veröffentlichen.</help>
            <requirement level="pilot"><![CDATA[Sie sollten<strong>personenbezogene Daten ohne Anonymisierung nur veröffentlichen, wenn dies gesetzlich vorgeschrieben oder erlaubt ist</strong>.]]></requirement>
          </question>
          <if test="this.lawfulDisclosure() === 'true'">
            <question id="lawfulDisclosureURL" display="Die gesetziche Ermächtigung zur Veröffentlichung der Daten ist veröffentlicht unter">
              <label>Wo dokumentieren Sie Ihr Recht, personenbezogene Daten zu veröffentlichen?</label>
              <input type="url" placeholder="URL der Ermächtigung zur Veröffentlichtung"/>
              <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten <strong>die Rechtsgrundlage der Veröffentlichung personenbezogener Daten dokumentieren.</strong>sowohl für die Nutzer Ihrer Daten als auch für die davon betroffenen Personen.]]></requirement>
            </question>
          </if>
        </if>
        <if test="this.appliedAnon() === 'true' || this.lawfulDisclosure() === 'true'">
          <question id="riskAssessmentExists" display="Der Herausgeber hat">
            <label>Haben Sie die Risiken der Veröffentlichung personenbezogener Daten abgeschätzt?</label>
            <yesno yes="eine Risikoabschätzung hinsichtlich des Datenschutzes durchgeführt" no="keine Risikoabschätzung hinsichtlich des Datenschutzes durchgeführt"/>
            <help>Eine Risikobewertung beurteilt die in den Daten, ihrer Benutzung und Offenlegung enthaltenen  datenschutzrechtlichen Risiken.</help>
            <requirement level="pilot"><![CDATA[Sie sollten <strong>die Risiken der Veröffentlichung personenbezogener Daten abschätzen</strong>, wenn Sie die Daten einzelner Personen veröffentlichen.]]></requirement>
          </question>
          <if test="this.riskAssessmentExists() === 'true'">
            <question id="riskAssessmentUrl" display="Die Risikoabschätzung findet sich unter">
              <label>Wo ist Ihre Risikobewertung publiziert?</label>
              <input type="url" placeholder="URL der Risikoabschätzung"/>
              <help>Geben Sie die URL der Seite an, auf der die Nutzer kontrollieren können, wie Sie die Datenschutzrisiken beurteilt haben. Dies kann in überarbeiteter oder summarischer Form geschehen, wenn die Abschätzung sensible Information enthält.</help>
              <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten <strong>Ihre Risikobewertung veröffentlichen,</strong> so dass die Nutzer Ihrer Daten verstehen können, wie Sie die Risiken der Offenlegung der Daten abgeschätzt haben.]]></requirement>
            </question>
            <if test="this.riskAssessmentUrl() !== ''">
              <question id="riskAssessmentAudited" display="Die Risikoabschätzung wurde">
                <label>Wurde Ihre Risikoabschätzung unabhängig auditiert?</label>
                <yesno yes="unabhängig auditiert"/>
                <help>Es ist bewährte Praxis, überprüfen zu lassen, ob Ihre Risikoabschäzung korrekt durchgeführt wurde. Unabhängige Audits durch Spezialisten oder Dritte sind häufig gründlicher und unvoreingenommener.</help>
                <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten <strong>Ihre Risikoabschätzung unabhängig auditieren lassen</strong>, um sicherzustellen, das sie korrekt durchgeführt wurde. ]]></requirement>
              </question>
            </if>
            <if test="this.lawfulDisclosure() !== 'true'">
              <question id="individualConsentURL" display="von den Daten Betroffene wurden mittels der folgenden Erklärung zum Datenschutz unterrichtet">
                <label>Wo befindet sich der die Datenschutzerklärung für die von Ihren Daten betroffenen Personen?</label>
                <input type="url" placeholder="URL der Erklärung zum Datenschutz"/>
                <help>Wenn Sie Daten über einzelne, konkrete Personen sammeln, müssen Sie ihnen mitteilen, wie die Daten verwandt werden. Nutzer, die Ihre Daten verwenden, benötigen diese Angaben, um sicherzustellen, dass sie den datenschutzrechtlichen Vorschriften nachkommen.</help>
                <requirement level="pilot"><![CDATA[Sie sollten <strong>den Nutzern mitteilen, zu welchen Nutzungszwecken die von Ihren Daten betroffenen Personen ihr Einverständnis gegeben haben</strong>, damit sie die Daten für den selben Zweck nutzen, die datenschutzrechtlichen Vorschriften einhalten. ]]></requirement>
              </question>
            </if>
            <question id="dpStaff">
              <label>Gibt es in Ihrer Organisation jemanden, der für den Datenschutz zuständig ist?</label>
              <yesno required="pilot"/>
            </question>
            <if test="this.dpStaff() === 'true'">
              <question id="dbStaffConsulted" display="Datenschutzbeauftragter">
                <label>Haben Sie die Zuständigen in die Risikobewertung einbezogen?</label>
                <yesno yes="wurde einbezogen"/>
                <requirement level="pilot"><![CDATA[Sie sollten <strong>die für den Datenschutz in Ihrer Organisation Zuständigen einbeziehen</strong>, bevor Sie diese Daten veröffentlichen.]]></requirement>
              </question>
            </if>
            <question id="anonymisationAudited" display="Die Anonymisierung der Daten wurde">
              <label>Wurde ihre Methode der Anonymisierung unabhängig auditiert?</label>
              <yesno yes="unabhängig auditiert"/>
              <help>Es ist bewährte Praxis, sicherzustellen, dass Ihr Methode, den personenbezug ihrer Daten zu eliminieren, zuverlässig funktioniert. Unabhängige Audits durch Spezialisten oder Dritte sind häufig gründlicher und unvoreingenommener.</help>
              <requirement level="standard"><![CDATA[Sie sollten <strong>Ihre Anonymisierungsverfahren unabhängig durch einen Experten auditieren lassen.</strong>, um sicherzustellen, dass er für Ihre Daten geeignet ist .]]></requirement>
            </question>
          </if>
        </if>
      </if>
    </group>
  </group>
</questionnaire>
