<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.7" xml:lang="gr">
   <levels>
      <level id="basic">Ένα φανταστικό ξεκίνημα στα βασικά της δημοσίευσης ανοιχτών δεδομένων. Χρειάζεται πολύς κόπος για να τα καταφέρει κανείς</level>
      <level id="pilot">Επιπλέον προσπάθεια έγινε για να υποστηρίξει και να ενθαρρύνει την ανάδραση από τους ανθρώπους που χρησιμοποιούν τα ανοιχτά αυτά δεδομένα.</level>
      <level id="standard">Τακτικές δημοσιεύσεις ανοικτών δεδομένων με ισχυρή υποστήριξη στις οποίες άλλοι να μπορούν να βασιστούν ώστε να χτιστούν ακόμα πιο φιλόδοξα σχέδια και εγχειρήματα ενημερωμένα στις εξελίξεις</level>
      <level id="exemplar">Αυτό είναι πάνω και πέρα από ότι το αναμενόταν - ένα εξαιρετικό παράδειγμα πληροφοριακής υποδομής για όλους τους άλλους να επιδιώκουν</level>
   </levels>
   <group id="general">
      <label>Γενικές Πληροφορίες</label>
      <question id="dataTitle">
         <label>Πώς ονομάζονται αυτά τα δεδομένα;</label>
         <input placeholder="Τίτλος δεδομένων" required="required"/>
         <help>Οι άνθρωποι βλέπουν το όνομα των ανοιχτών δεδομένων σας σε μια λίστα παρόμοιων με αυτό ονομάτων, οπότε δώστε όνομα όσο πιο σαφές και περιγραφικό μπορείται, μέσα σε αυτό το μικρό κελί, έτσι ώστε να μπορούν γρήγορα να αναγνωρίσουν τι το μοναδικό γι 'αυτό.</help>
      </question>
      <question id="documentationUrl" display="Αυτό το δεδομένο περιγράφεται στο">
         <label>Πού περιγράφεται αυτό;</label>
         <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τεκμηρίωσης"/>
         <help>Δώστε μια διεύθυνση URL ώστε να μπορούν να διαβάσουν σχετικά με τα περιεχόμενα των ανοιχτών δεδομένων σας και να βρούν περισσότερες λεπτομέρειες. Μπορεί να είναι μια σελίδα μέσα σε ένα μεγαλύτερο κατάλογο όπως παράδειγμα data.gov.uk.</help>
         <if test="this.releaseType() !== 'collection'">
            <requirement level="pilot">Θα πρέπει να έχετε μια <strong>ιστοσελίδα που προσφέρει τεκμηρίωση </strong> για τα ανοιχτά δεδομένα που δημοσιεύεται, έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να κατανοήσουν το πλαίσιο, το περιεχόμενο και τη χρησιμότητά τους.</requirement>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'collection'">
            <requirement test="this.documentationUrl() !== ''">Πρέπει να έχετε μια <strong>ιστοσελίδα που δίνει τεκμηρίωση </strong> και πρόσβαση στα ανοικτά δεδομένα που δημοσιεύετε ώστε οι άλλοι να μπορούν να τα χρησιμοποιούν</requirement>
         </if>
      </question>
      <question id="publisher" display="Αυτά τα δεδομένα δημοσιεύτηκαν από">
         <label>Ποιος δημοσιεύει αυτά τα δεδομένα;</label>
         <input placeholder="Εκδότης δεδομένων" required="required"/>
         <help>Δώστε το όνομα του οργανισμού που εκδίδει αυτά τα δεδομένα. Είναι πιθανώς ο οργανισμός για τον οποίο εργάζεστε εκτός και αν το κάνετε αυτό για λογαριασμό κάποιου άλλου.</help>
      </question>
      <question id="publisherUrl" display="Τα δεδομένα δημοσιεύονται">
         <label>Σε ποιά ιστοσελίδα δημοσιεύονται αυτά τα δεδομένα;</label>
         <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) του Εκδότη"/>
         <help>Δώστε μια διεύθυνση URL σε ένα δικτυακό τόπο, αυτό μας βοηθάει να συγκεντρώσουμε δεδομένα από τον ίδιο οργανισμό, ακόμη και αν οι άνθρωποι δίνουν διαφορετικά ονόματα.</help>
      </question>
      <question id="releaseType">
         <label>Τι είδους έκδοση είναι αυτή;</label>
         <radioset required="required">
            <option value="oneoff">
               <label>μια εφάπαξ/μοναδική έκδοση ένος ενιαίου συνόλου δεδομένων</label>
               <help>Αυτό είναι ένα μοναδικό αρχείο και δεν σκοπεύετε προς το παρόν να δημοσιεύσετε παρόμοια αρχεία στο μέλλον.</help>
            </option>
            <option value="collection">
               <label>μια εφάπαξ/μοναδική έκδοση από ένα σύνολο σχετικών συνόλων δεδομένων</label>
               <help>Αυτή είναι μια συλλογή σχετικών αρχείων για τα ίδια δεδομένα και δεν σκοπεύετε να δημοσιεύσετε παρόμοιες συλλογές στο μέλλον.</help>
            </option>
            <option value="series">
               <label>τρέχουσα έκδοση μιας σειράς σχετικών συνόλων δεδομένων</label>
               <help>Αυτή είναι μια ακολουθία συνόλων δεδομένων με προγραμματισμένες περιοδικές ενημερώσεις στο μέλλον.</help>
            </option>
            <option value="service">
               <label>μια υπηρεσία ή ένα API για την πρόσβαση σε ανοιχτά δεδομένα</label>
               <help>Αυτή είναι μια ζωντανή διαδικτυακή υπηρεσία που εκθέτει τα δεδομένα σας σε προγραμματιστές μέσω μιας διασύνδεσης ὀπου μπορούν να υποβάλουν ερωτήματα.</help>
            </option>
         </radioset>
      </question>
   </group>
   <group id="practical">
      <label>Πρακτικές πληροφορίες</label>
      <help>Ευρεσιμότητα, ακρίβεια, ποιότητα και εγγυήσεις</help>
      <group id="findability">
         <label>Ευρεσιμότητα</label>
         <help>πώς βοηθάτε τους άλλους να βρουν τα δεδομένα σας</help>
         <question id="onWebsite">
            <label>Υπάρχει σύνδεση προς τα δεδομένα σας από την κύρια ιστοσελίδα σας;</label>
            <yesno/>
            <help>Τα δεδομένα μπορούν να βρεθούν πιο εύκολα αν υπάρχει σύνδεσμος από την κύρια ιστοσελίδα σας.</help>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>εξασφαλίσετε ότι οι άλλοι μπορούν να βρουν τα δεδομένα από την κύρια ιστοσελίδα σας </strong>, έτσι ώστε οι να μπορούν να τα βρίσκουν πιο εύκολα.</requirement>
         </question>
         <if test="this.onWebsite() === 'true'">
            <repeat id="webPages">
               <label>ιστοσελίδα</label>
               <question id="webpage" display="Ο δικτυακός τόπος συνδέει προς τα δεδομένα από">
                  <label>Ποια σελίδα στην ιστοσελίδα σας , συνδέεται με τα δεδομένα;</label>
                  <input type="url"
                         required="required"
                         placeholder="Σύνδεσμος(URL) Ιστοσελίδας"/>
                  <help>Δώστε μια διεύθυνση URL στην κύρια ιστοσελίδα σας, που περιλαμβάνει ένα σύνδεσμο προς αυτά τα δεδομένα.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="listed">
            <label>Είναι τα δεδομένα σας καταχωρημένα σε κάποια συλλογή;</label>
            <yesno/>
            <help>Τα δεδομένα είναι πιο εύκολο να τα βρεθούν, όταν βρίσκονται σε καταλόγους σχετικών δεδομένων, όπως ακαδημαϊκών, δημόσιου τομέα ή υγείας, για παράδειγμα, ή όταν εμφανίζονται σε συναφή αποτελέσματα αναζήτησης.</help>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>εξασφαλίσετε ότι οι άλλοι μπορούν να βρουν τα δεδομένα σας όταν τα αναζητούν </strong> σε τοποθεσίες που καταxωρούνται δεδομένα.</requirement>
         </question>
         <if test="this.listed() === 'true'">
            <repeat id="listings">
               <label>Καταχώρηση</label>
               <question id="listing" display="Τα δεδομένα εμφανίζονται σε αυτή τη συλλογή">
                  <label>Πού καταχωρείται;</label>
                  <input type="url"
                         required="required"
                         placeholder="Σύνδεσμος(URL) Καταχώρησης"/>
                  <help>Δώστε ένα URL όπου αυτά τα δεδομένα παρατίθονται εντός μιας σχετικής συλλογής. Για παράδειγμα, data.gov.uk (αν πρόκειται για δεδομένα δημόσιου τομέα του Ηνωμένου Βασιλείου), hub.data.ac.uk (αν πρόκειται για ακαδημαϊκά βρετανικά δεδομένα) ή μια διεύθυνση URL για αποτελέσματα των μηχανών αναζήτησης.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="referenced">
            <label>Γίνεται αναφορά αυτών των δεδομένων από τις δικές σας δημοσιεύσεις;</label>
            <yesno/>
            <help>Όταν αναφέρετε τα δεδομένα σας μέσα στις δικές σας δημοσιεύσεις, όπως εκθέσεις, παρουσιάσεις ή αναρτήσεις blog, δίνεται στα δεδομένα πιο ολοκληρωμένο πλαίσιο και βοηθάτε τους άλλους να τα βρουν και να τα καταλάβουν καλύτερα.</help>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να δίνετε παραπομπές δεδομένων <strong>από τις δικές σας δημοσιεύσεις </strong> έτσι ώστε οι άλλοι είναι ενήμεροι για τη διαθεσιμότητα και το περιεχόμενό τους.</requirement>
         </question>
         <if test="this.referenced() === 'true'">
            <repeat id="references">
               <label>Αναφορά</label>
               <question id="reference" display="Αυτά τα δεδομένα παραπέπονται από">
                  <label>Πού αναφέρονται τα δεδομένα σας;</label>
                  <input type="url"
                         required="required"
                         placeholder="Σύνδεσμος(URL) Αναφοράς"/>
                  <help>Δώστε μια διεύθυνση URL ένος εγγράφου που αναφέρει ή παραθέτει αυτά τα δεδομένα.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
      </group>
      <group id="accuracy">
         <label>Ακρίβεια</label>
         <help>πώς να διατηρείτε τα δεδομένα σας ενημερωμένα</help>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="serviceType" display="Τα δεδομένα πίσω από το API">
               <label>Τα δεδομένα πίσω από το API σας αλλάζουν;</label>
               <radioset required="pilot">
                  <option value="static" display="δεν θα μεταβληθεί">
                     <label>Όχι, το API παρέχει πρόσβαση σε αμετάβλητα δεδομένα</label>
                     <help>Μερικά ΑΡΙ απλά κάνουν τη πρόσβαση σε ένα σύνολο αμετάβλητων δεδομένων, ιδιαίτερα όταν υπάρχουν πολλά από αυτό αυτό.</help>
                  </option>
                  <option value="changing" display="θα αλλάξει/μεταβληθεί">
                     <label>ναι, το API δίνει πρόσβαση σε μεταβλητά δεδομένα</label>
                     <help>Μερικά APIs δίνουν άμεση πρόσβαση σε πιο ενημερωμένα και συνεχώς μεταβαλλόμενα δεδομένα</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'oneoff' || this.releaseType() === 'collection' || (this.releaseType() === 'service' &amp;&amp; this.serviceType() === 'static')">
            <question id="timeSensitive"
                      display="Η ακρίβεια ή η καταλληλότητα των δεδομένων θα">
               <label>Θα γίνουν τα δεδομένα αυτά ξεπερασμένα(out of date);</label>
               <radioset>
                  <option value="true" display="θα ξεπεραστούν(out of date)">
                     <label>ναι, αυτά τα δεδομένα θα γίνουν ξεπερασμένα (out of date)</label>
                     <help>Για παράδειγμα, ένα σύνολο δεδομένων των τοποθεσιών των στάσεων λεωφορείου με τη πάροδο του χρόνου θα θεωρείται ανημέρωτο(out of date) καθώς θα μεταβάλλονται και θα δημιουργούνται καινούριες.</help>
                  </option>
                  <option value="timestamped"
                          display="γίνοται μη ενημερωμένα(out of date) αλλά είναι χρόνο-σημασμένα">
                     <label>ναι, αυτά τα δεδομένα θα μετατραπούν σε μη ενημερωμένα με τη πάροδο του χρόνου αλλά είναι χρόνο-σημασμένα</label>
                     <help>Για παράδειγμα, τα στατιστικά στοιχεία του πληθυσμού περιλαμβάνουν συνήθως μια σταθερή χρονική σήμανση για να υποδείξει πότε οι στατιστικές ήταν σχετικές.</help>
                     <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>τεθούν χρονικές σημάνσεις στα δεδομένα σας όταν απελευθερώσετε </strong> έτσι ώστε οι άνθρωποι ξέρουν την περίοδο που αφορά και πότε θα λήξει.</requirement>
                  </option>
                  <option value="false" display="δεν θα ξεπεραστούν(out of date)">
                     <label>όχι, αυτά τα δεδομένα δεν περιέχουν χρονικά ευαίσθητες πληροφορίες</label>
                     <help>Για παράδειγμα, τα αποτελέσματα ενός πειράματος θα παραμείνουν ενημερωμένα, διότι τα δεδομένα περιγράφουν με ακρίβεια τα παρατηρούμενα αποτελέσματα.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε ενημερώσεις σε χρονικά ευαίσθητα δεδομένα </strong>, έτσι ώστε να μην παλιώσουν.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'series'">
            <question id="frequentChanges" display="Αυτά τα δεδομένα μεταβάλλονται">
               <label>Μεταβάλλονται τα δεδομένα αυτά σε τουλάχιστον καθημερινή βάση;</label>
               <yesno required="pilot" yes="τουλάχιστον καθημερινά"/>
               <help>Ενημερώστε τους ανθρώπους, αν τα υποκείμενα δεδομένα μεταβάλλονται τις περισσότερες ημέρες. Όταν τα δεδομένα μεταβάλλονται συχνά, επίσης ξεπερνιούνται γρήγορα, και οι άλλοι θα πρέπει να γνωρίζουν εάν μπορείτε να τα ενημερώνετε συχνά και μάλιστα γρήγορα.</help>
            </question>
            <if test="this.frequentChanges() === 'true'">
               <question id="seriesType" display="Αυτά τα δεδομένα είναι μια σειρά από">
                  <label>Τι είδους ακολουθία συνόλου δεδομένων είναι αυτή;</label>
                  <radioset required="exemplar">
                     <option value="dumps" display="αντίγραφα μιας βάσης δεδομένων">
                        <label>τακτικά αντίγραφα μιας πλήρους βάσης δεδομένων</label>
                        <help>Επιλέξτε αν θέλετε να δημοσιεύσετε νέα και ενημερωμένα αντίγραφα της πλήρους βάσης δεδομένων σας τακτικά. Όταν δημιουργείτε data base dumps, είναι χρήσιμο για τους άλλους να έχουν πρόσβαση σε μια τροφοδότηση των αλλαγών, ώστε να μπορούν να κρατήσουν τα αντίγραφά τους ενημερωμένα.</help>
                     </option>
                     <option value="aggregate" display="συσσωματώματα μεταβλητών δεδομένων">
                        <label>τακτικά συσσωματώματα μεταβλητών δεδομένων</label>
                        <help>Επιλέξτε εάν θα δημιουργήτε νέα σύνολα δεδομένων τακτικά. Μπορείτε να το κάνετε αυτό αν τα υποκείμενα δεδομένα δεν μπορούν να κυκλοφορήσουν ως ανοιχτά δεδομένα ή αν δημοσιεύετε μόνο δεδομένα που είναι καινούρια αφότου δημοσιεύσατε τελευταία.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.seriesType() === 'dumps'">
                  <question id="changeFeed" display="Μια τροφοδότηση μεταβολών σε αυτά τα δεδομένα">
                     <label>Υπάρχει διαθέσιμη τροφοδότηση των αλλαγών;</label>
                     <yesno yes="είναι διαθέσιμο"/>
                     <help>Ενημερώστε αν σας παρέχετε ροή των αλλαγών που επηρεάζουν αυτά τα δεδομένα, όπως νέες καταχωρήσεις ή τροποποιήσεις των υφιστάμενων καταχωρήσεων.Οι τροφοδοτήσεις θα μπορούσε να είναι σε RSS, Atom ή προσαρμοσμένες μορφές.</help>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε μια τροφοδότηση των αλλαγών των δεδομένων σας </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να διατηρούν τα αντίγραφα τους ενημερωμένα και ακριβή.</requirement>
                  </question>
               </if>
               <question id="frequentSeriesPublication"
                         display="Νέες κυκλοφορίες αυτών των δεδομένων γίνονται">
                  <label>Πόσο συχνά δημιουργήτε μια νέα έκδοση;</label>
                  <radioset>
                     <option value="rarely">
                        <label>λιγότερο από μία φορά το μήνα</label>
                     </option>
                     <option value="monthly">
                        <label>τουλάχιστον κάθε μήνα</label>
                        <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>δημιουργείτε μια νέα έκδοση του συνόλου δεδομένων κάθε μήνα </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να διατηρούν τα αντίγραφα τους ενημερωμένα και ακριβή.</requirement>
                     </option>
                     <option value="weekly">
                        <label>τουλάχιστον κάθε εβδομάδα</label>
                        <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>δημιουργήσετε μια νέα έκδοση του συνόλου δεδομένων κάθε εβδομάδα </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να διατηρούν τα αντίγραφα τους ενημερωμένα και ακριβή.</requirement>
                     </option>
                     <option value="daily">
                        <label>τουλάχιστον κάθε μέρα</label>
                        <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>δημιουργείτε μια νέα έκδοση του συνόλου δεδομένων κάθε μέρα </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να διατηρούν τα αντίγραφα τους ενημερωμένα και ακριβή.</requirement>
                     </option>
                  </radioset>
                  <help>Αυτό καθορίζει πόσο ξεπερασμένα αυτά τα δεδομένα κατέστησαν πριν οι άλλοι μπορούν να αποκτήσουν μια ενημερωμένη έκδοση.</help>
               </question>
            </if>
            <question id="seriesPublicationDelay"
                      display="Η χρονική υστέρηση ανάμεσα στη δημιουργία και τη δημοσίευση των εν λόγω στοιχείων είναι">
               <label>Πόσο μεγάλη είναι η καθυστέρηση μεταξύ της δημιουργίας ένος συνόλου δεδομένων και της δημοσιοποίησης της;</label>
               <radioset>
                  <option value="extreme">
                     <label>περισσότερο από ό, τι το χάσμα μεταξύ των κυκλοφοριών</label>
                     <help>Για παράδειγμα, εάν δημιουργείτε μια νέα έκδοση του συνόλου δεδομένων κάθε μέρα, επιλέξτε αυτό αν χρειάζεται περισσότερο από μία ημέρα για να δημοσιευθεί.</help>
                  </option>
                  <option value="reasonable">
                     <label>περίπου η ίδια (καθυστέρηση) με το χρόνο μεταξύ των εκδόσεων</label>
                     <help>Για παράδειγμα, εάν δημιουργείτε μια νέα έκδοση του συνόλου δεδομένων κάθε μέρα, επιλέξτε το, εάν χρειάζεται περίπου μια ημέρα για να δημοσιευθεί.</help>
                     <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>υπάρχει μια λογική καθυστέρηση από τη στιγμή που θα δημιουργήσετε και θα δημοσιεύσετε ένα σύνολο δεδομένων </strong> που είναι μικρότερο από το χρονική διάρκεια(χάσμα) μεταξύ των εκδόσεων, ώστε οι άλλοι να κρατήσουν τα αντίγραφα τους ενήμερα και ακριβή.</requirement>
                  </option>
                  <option value="good">
                     <label>λιγότερο από το ήμισυ του κενού μεταξύ των κυκλοφοριών</label>
                     <help>Για παράδειγμα, εάν δημιουργείτε μια νέα έκδοση του συνόλου δεδομένων κάθε μέρα, επιλέξτε το, αν χρειάζεται λιγότερο από δώδεκα ώρες για να δημοσιευθεί.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>έχετε μια μικρή καθυστέρηση από τη στιγμή που θα δημιουργήσετε και θα δημοσιεύσετε ένα σύνολο δεδομένων </strong> που είναι λιγότερο από το ήμισυ του χρόνου μεταξύ των εκδόσεων, ώστε οι άλλοι να κρατήσουν τα αντίγραφα τους ενήμερα και ακριβή.</requirement>
                  </option>
                  <option value="minimal" display="ελάχιστος">
                     <label>υπάρχει ελάχιστη ή καμία καθυστέρηση</label>
                     <help>Επιλέξτε αυτό αν δημοσιεύσετε μέσα σε λίγα δευτερόλεπτα ή μερικά λεπτά.</help>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>έχετε ελάχιστη ή καμία καθυστέρηση από τη στιγμή που θα δημιουργήσετε και θα (ή μέχρι να) δημοσιεύσετε ένα σύνολο δεδομένων </strong>, ώστε οι άλλοι να διατηρήσουν τα αντίγραφα τους ενήμερα και ακριβή.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="provideDumps" display="Ο επιμελητής δημοσιεύει">
               <label>Έχετε επίσης δημοσιεύσει τμήματα(dumps) αυτού του συνόλου δεδομένων;</label>
               <yesno yes="τμήματα(dumps) των δεδομένων"/>
               <help>Ένα τμήμα είναι ένα απόσπασμα από το σύνολο του συνόλου δεδομένων σε ένα αρχείο που οι άλλοι μπορούν να κατεβάσουν. Αυτό επιτρέπει στους χρήστες να κάνουν ανάλυση που είναι διαφορετική από την ανάλυση μέσω ενός API.</help>
               <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>αφήνετε τους άλλους να κατεβάζουν ολόκληρο το σύνολο δεδομένων σας </strong> έτσι ώστε να μπορούν να κάνουν πιο πλήρη και ακριβή ανάλυση με όλα τα δεδομένα.</requirement>
            </question>
            <if test="this.serviceType() === 'changing'">
               <if test="this.provideDumps() === 'true'">
                  <question id="dumpFrequency" display="Τμήματα βάσεων δεδομένων δημιουργήθηκαν">
                     <label>Πόσο συχνά δημιουργείτε μια ένα νέο τμήμα στη βάση δεδομένων;</label>
                     <radioset>
                        <option value="rarely">
                           <label>λιγότερο συχνά από μία φορά το μήνα</label>
                        </option>
                        <option value="monthly">
                           <label>τουλάχιστον κάθε μήνα</label>
                           <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>δημιουργείτε ένα νέο τμήμα της βάσης δεδομένων κάθε μήνα </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να έχουν τα πιο πρόσφατα δεδομένα.</requirement>
                        </option>
                        <option value="weekly">
                           <label>μέσα σε μια εβδομάδα από οποιαδήποτε αλλαγή</label>
                           <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>δημιουργείτε ένα νέο τμήμα της βάσης δεδομένων εντός μιας εβδομάδας από οποιαδήποτε αλλαγή </strong> έτσι ώστε οι υπόλοιποι να έχουν λιγότερο χρόνο να περιμένουν για τα τελευταία δεδομένα.</requirement>
                        </option>
                        <option value="daily">
                           <label>μέσα σε μια ημέρα από οποιαδήποτε αλλαγή</label>
                           <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>δημιουργείτε ένα νέο τμήμα της βάσης δεδομένων μέσα σε μια ημέρα από οποιαδήποτε αλλαγή </strong> έτσι ώστε να είναι ευκολότερο για τους υπόλοιπους να αποκτήσουν τα πιο πρόσφατα δεδομένα.</requirement>
                        </option>
                     </radioset>
                     <help>Ταχύτερη πρόσβαση στις πιο συχνές εξαγωγές αποσπάσμάτων του συνόλου δεδομένων σημαίνει ότι οι άλλοι μπορούν να ξεκινήσουν πιο γρήγορα με τα περισσότερο ενημερωμένα δεδομένα.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.timeSensitive() !== 'true'">
               <question id="corrected" display="Τυχόν λάθη σε αυτά τα δεδομένα είναι">
                  <label>Θα διορθωθούν τα δεδομένα σας αν έχουν λάθη;</label>
                  <yesno yes="διορθώθηκε"/>
                  <help>Είναι καλή πρακτική να διορθώνετε τα σφάλματα στα δεδομένα σας, ειδικά αν τα χρησιμοποιείτε οι ίδιοι. Όταν κάνετε διορθώσεις, οι υπόλοιποι πρέπει να ενημερώνονται.</help>
                  <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>να διορθώνετε τα δεδομένα όταν οι άλλοι σας αναφέρουν σφάλματα </strong> έτσι ώστε όλοι να επωφελούνται από τις βελτιώσεις στην ακρίβεια.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="quality">
         <label>Ποιότητα</label>
         <help>πόσο πολύ οι άλλοι μπορούν να βασίζονται στα δεδομένα σας</help>
         <question id="qualityUrl" display="Η ποιότητα των δεδομένων τεκμηριώνετε στο">
            <label>Πού τεκμηριώνετε προβλήματα με την ποιότητα των δεδομένων;</label>
            <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τεκμηρίωσης Ποιότητας Δεδομένων"/>
            <help>Δώστε μια διεύθυνση URL, όπου οι άλλοι μπορούν να μάθουν για την ποιότητα των δεδομένων σας. Είναι δεκτό ότι τα λάθη είναι αναπόφευκτα, από δυσλειτουργίες του εξοπλισμού ή από λάθη που συμβαίνουν κατά τη "μετανάστευση" του συστήματος. Θα πρέπει να είστε ανοιχτοί σχετικά με την ποιότητα, ώστε οι υπόλοιποι να μπορούν να κρίνουν κατα πόσο μπορούν να στηριχθούν σε αυτά τα δεδομένα.</help>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>τεκμηριώνονται γνωστά ζητήματα με την ποιότητα των δεδομένων σας </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να αποφασίζουν πόσο να εμπιστεύονται τα δεδομένα σας.</requirement>
         </question>
         <question id="qualityControlUrl"
                   display="Οι διαδικασίες ποιοτικού ελέγχου περιγράφονται στο">
            <label>Πού περιγράφεται η διαδικασία ποιοτικού ελέγχου σας;</label>
            <input type="url"
                   placeholder="Σύνδεσμος(URL) Περιγραφής της Διαδικασίας Ποιοτικού Ελέγχου"/>
            <help>Δώστε μια διεύθυνση URL ώστε οσοι επιθυμούν να μάθουν για τους συνεχείς ελέγχους στα δεδομένα σας, είτε αυτόματα είτε χειροκίνητα. Αυτό τους διαβεβαιώνει ότι λαμβάνετε σοβαρά υπόψη την ποιότητα και ενθαρρύνει τις βελτιώσεις που ωφελούν όλους.</help>
            <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>τεκμηριώνετε τη διαδικασία ποιοτικού ελέγχου σας </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να αποφασίζουν πόσο να εμπιστεύονται τα δεδομένα σας.</requirement>
         </question>
      </group>
      <group id="guarantees">
         <label>Εγγυήσεις</label>
         <help>πόσο πολύ οι άλλοι μπορούν να βασίζονται στη διαθεσιμότητα των δεδομένων σας</help>
         <question id="backups" display="Τα δεδομένα είναι">
            <label>Κάνετε εφεδρικά αντίγραφα εκτός του site;</label>
            <yesno yes="δημιουργήθηκε αντίγραφο ασφαλείας"/>
            <help>Κάνοντας μια τακτική offsite(εκτός του site) δημιουργία αντιγράφων ασφαλείας βοηθά στο να διασφαλιστεί ότι τα δεδομένα δεν θα χαθούν σε περίπτωση ατυχήματος.</help>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>να δημιοργείτε ακόλουθα αντίγραφα ασφαλείας offsite </strong> έτσι ώστε να μην χαθούν τα δεδομένα αν συμβεί κάποιο ατύχημα.</requirement>
         </question>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="slaUrl" display="Η διαθεσιμότητα της υπηρεσίας περιγράφεται στο">
               <label>Πού περιγράφετε τις εγγυήσεις σχετικά με τη διαθεσιμότητα της υπηρεσίας;</label>
               <input type="url"
                      placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τεκμηρίωσης Διαθεσιμότητας Υπηρεσίας"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση URL για μια σελίδα που περιγράφει τι εγγυήσεις έχετε σχετικά με την βοήθεια που είναι διαθέσιμη. Για παράδειγμα, μπορεί να έχετε ένα εγγυημένο χρόνο λειτουργίας 99,5%, ή μπορεί να μη παρέχετε καμία εγγύηση.</help>
               <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>περιγράψετε τι εγγυήσεις έχετε γύρω από τη διαθεσιμότητα της υπηρεσίας </strong>, έτσι ώστε οι άλλοι να ξέρουν πόσο μπορούν να βασίζονται σε αυτό.</requirement>
            </question>
            <question id="statusUrl" display="Κατάσταση υπηρεσίας δίνεται σε">
               <label>Πού παρέχονται πληροφορίες σχετικά με την τρέχουσα κατάσταση της υπηρεσίας;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Κατάστασης Υπηρεσίας"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση URL για μια σελίδα που ενημερώνει τους άλλους σχετικά με την τρέχουσα κατάσταση της υπηρεσίας σας, συμπεριλαμβανομένων τυχόν ελαττώματων που γνωρίζετε.</help>
               <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>έχει μια σελίδα κατάστασης υπηρεσίας </strong> που να αναφέρεται στην τρέχουσα κατάσταση της υπηρεσίας σας.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="onGoingAvailability" display="Τα δεδομένα είναι διαθέσιμα">
            <label>Για πόσο καιρό θα είναι διαθέσιμα αυτά τα δεδομένα;</label>
            <radioset>
               <option value="experimental"
                       display="δοκιμαστικά και ενδέχεται να εξαφανιστούν οποιαδήποτε στιγμή">
                  <label>μπορεί να εξαφανιστούν οποιαδήποτε στιγμή</label>
               </option>
               <option value="short" display="δοκιμαστικά για άλλο ένα έτος περίπου">
                  <label>είναι διαθέσιμα δοκιμαστικά, αλλά θα παραμείνουν για άλλο ένα έτος περίπου</label>
                  <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>εγγυηθείτε ότι τα δεδομένα σας θα είναι διαθέσιμα σε αυτή τη μορφή για τουλάχιστον ένα χρόνο </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να αποφασίζουν πόσο να βασίζονται στα δεδομένα σας.</requirement>
               </option>
               <option value="medium" display="για τουλάχιστον δύο χρόνια">
                  <label>είναι στα μέσοπρόθεσμα σχέδια σας, έτσι θα πρέπει να είναι διαθέσιμα για ένα-δύο χρόνια</label>
                  <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>εγγυάστε ότι τα δεδομένα σας θα είναι διαθέσιμα σε αυτή τη μορφή μεσοπρόθεσμα </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να αποφασίζουν πόσο να τα εμπιστεύονται.</requirement>
               </option>
               <option value="long" display="για μεγάλο χρονικό διάστημα">
                  <label>είναι μέρος των καθημερινών σας εργασιών έτσι θα μείνουν δημοσιευμένα για μεγάλο χρονικό διάστημα</label>
                  <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>εγγυάστε ότι τα δεδομένα σας θα είναι διαθέσιμα σε αυτήν την μορφή μακροπρόθεσμα </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να αποφασίζουν πόσο να τα εμπιστεύονται.</requirement>
               </option>
            </radioset>
         </question>
      </group>
   </group>
   <group id="technical">
      <label>Τεχνικές Πληροφορίες</label>
      <help>Τοποθεσίες, μορφές και εμπιστοσύνη</help>
      <group id="locations">
         <label>Τοποθεσίες</label>
         <help>πώς οι άνθρωποι μπορούν να έχουν πρόσβαση στα δεδομένα σας</help>
         <if test="this.releaseType() === 'oneoff'">
            <question id="datasetUrl" display="Αυτά τα δεδομένα δημοσιεύονται στο">
               <label>Πού είναι το σύνολο δεδομένων σας;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Συνόλου Δεδομένων(Dataset)"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση URL για το ίδιο το σύνολο δεδομένων. Τα ανοιχτά δεδομένα θα πρέπει να διασυνδέονται απ 'ευθείας στο διαδίκτυο, ώστε οι άλλοι να μπορούν εύκολα να τα βρουν και να τα επαναχρησιμοποιήσουν.</help>
               <if test="this.documentationUrl() === ''">
                  <requirement test="this.datasetUrl() !== ''">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε μια διεύθυνση URL για τα δεδομένα σας ή μια διεύθυνση URL για να τα τεκμηρίωνετε </strong> , έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να τα βρουν.</requirement>
               </if>
               <if test="this.documentationUrl() !== ''">
                  <requirement test="this.datasetUrl() !== ''" level="pilot">Θα πρέπει να <strong>έχετει μια διεύθυνση URL που να είναι σε άμεση σύνδεση με τα ίδια τα δεδομένα </strong> έτσι ώστε οι άνθρωποι μπορούν να έχουν εύκολη πρόσβαση.</requirement>
               </if>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'series'">
            <question id="versionManagement">
               <label>Πώς δημοσιεύετε μια σειρά/ακολουθία του ίδιου συνόλου δεδομένων;</label>
               <checkboxset>
                  <option value="current">
                     <label>ως ένα ξεχωριστό URL που ενημερώνεται τακτικά</label>
                     <help>Επιλέξτε αυτό αν υπάρχει ένα URL για κατέβασμα των πιο πρόσφατων εκδόσεων του τρέχοντος συνόλου δεδομένων.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>έχετε μια ξεχωριστή μόνιμη διεύθυνση URL που θα κατεβαίνει η τρέχουσα έκδοση των δεδομένων σας </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να έχουν εύκολη πρόσβαση.</requirement>
                  </option>
                  <option value="template">
                     <label>ως συνεπείς διευθύνσεις URL για κάθε έκδοση</label>
                     <help>Επιλέξτε αυτό αν οι διευθύνσεις URL του συνόλου δεδομένων σας ακολουθούν το ίδιο πρότυπο που περιλαμβάνει την ημερομηνία της δημοσίευσης, για παράδειγμα, μια διεύθυνση URL που ξεκινά '2013-04'. Αυτό βοηθά τους άλλους να κατανοήσουν το πόσο συχνά κυκλοφορείτε δεδομένα, και να γράψουν πρότυπα κειμένου(scripts), που προσκομίζουν νέα στοιχεία κάθε φορά που κυκλοφορούν.</help>
                     <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>χρησιμοποιείτε ένα συνεπές πρότυπο για τις διευθύνσεις URL διαφορετικών εκδόσεων </strong>, έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να κατεβάσετε το καθένα αυτόματα.</requirement>
                  </option>
                  <option value="list">
                     <label>ως μια λίστα εκδόσεων</label>
                     <help>Επιλέξτε αυτό αν έχετε μια λίστα του συνόλου δεδομένων σε μια ιστοσελίδα ή μια τροφοδοσία (όπως Atom ή RSS) με συνδέσμους προς κάθε επιμέρους έκδοση και οι λεπτομέρειες της. Αυτό βοηθά τους άλλους να κατανοήσουν πόσο συχνά ανακοινώνονται/δίνονται στη κυκλοφορία δεδομένα, και να γράψουν πρότυπα κειμένου(scripts), που προσκομίζουν νέα στοιχεία κάθε φορά που κυκλοφορούν.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>να έχετε ένα έγγραφο ή μια τροφοδοσία με μια λίστα των διαθέσιμων εκδόσεων </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να δημιουργήσουν πρότυπα κειμένου(scripts) για να τα κατεβάζουν όλα.</requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <if test="this.documentationUrl() === '' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'current' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'template' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'list'">
                  <requirement>Θα πρέπει να <strong>παρέχετε πρόσβαση στις εκδόσεις των δεδομένων σας μέσω μιας URL </strong> που να δίνεται η τρέχουσα έκδοση, μια ανιχνεύσιμη σειρά από διευθύνσεις URL ή σε μια σελίδα τεκμηρίωσης, έτσι ώστε οι άνθρωποι μπορούν να τη βρουν.</requirement>
               </if>
            </question>
            <if test="this.versionManagement().current">
               <question id="currentDatasetUrl"
                         display="Το τρέχον σύνολο δεδομένων είναι διαθέσιμο σε">
                  <label>Πού είναι το τρέχον σύνολο δεδομένων σας;</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τρέχουσας διεύθυνσης συνόλου δεδομένων (Current Dataset)"
                         required="required"/>
                  <help>Δώστε μια απλή διεύθυνση URL με την πιο πρόσφατη έκδοση του συνόλου δεδομένων. Το περιεχόμενο σε αυτήν τη διεύθυνση URL θα πρέπει να αλλάζει κάθε φορά που μια νέα έκδοση είναι διαθέσιμη.</help>
               </question>
            </if>
            <if test="this.versionManagement().template">
               <question id="versionsTemplateUrl"
                         display="Οι εκδόσεις ακολουθούν αυτό το σταθερό μοτίβο URL">
                  <label>Τι μορφή έχουν οι διευθύνσεις URL του συνόλου δεδομένων;</label>
                  <input type="text"
                         placeholder="Σύνδεσμος(URL) Προτύπου Έκδοσης"
                         required="required"/>
                  <help>Αυτή είναι η δομή των διευθύνσεων URL όταν δημοσιεύετε διαφορετικές εκδόσεις. Χρησιμοποιήστε το `{variable}` για να υποδείξετε τα τμήματα του URL προτύπου που αλλάζουν, για παράδειγμα, `http://example.com/data/monthly/mydata- {ΥΥ} {MM} .csv`</help>
               </question>
            </if>
            <if test="this.versionManagement().list">
               <question id="versionsUrl"
                         display="Οι εκδόσεις αυτών των δεδομένων αναφέρονται στο">
                  <label>Πού είναι η λίστα με τις κυκλοφορίες του συνόλου δεδομένων;</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="Σύνδεσμος(URL) Λίστας Εκδόσεων"
                         required="required"/>
                  <help>Δώστε μια διεύθυνση URL σε μια σελίδα ή τροφοδοσία με μια αναγνώσιμη από τη μηχανή, λίστα του συνόλου δεδομένων. Χρησιμοποιήστε το URL της πρώτης σελίδας που θα πρέπει να συνδέετε με τις υπόλοιπες σελίδες.</help>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="endpointUrl" display="Το endpoint της υπηρεσίας API είναι">
               <label>Πού είναι το endpoint για το API σας;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) του Endpoint"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση URL που είναι ένα σημείο εκκίνησης για τα πρότυπα κειμένων(scripts) των ενδιαφερόμενων ώστε να έχουν πρόσβαση στο API σας. Αυτό πρέπει να είναι ένα έγγραφο περιγραφής της υπηρεσία που να βοηθά το πρότυπο κειμένου(script) να συμπεράνει ποιες υπηρεσίες υπάρχουν.</help>
               <if test="this.documentationUrl() === ''">
                  <requirement test="this.endpointUrl() !== ''">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε είτε μια API endpoint URL ή μια διεύθυνση URL προς την τεκμηρίωση του </strong> έτσι ώστε οποισδήποτε να μπορεί να το βρει.</requirement>
               </if>
               <if test="this.documentationUrl() !== ''">
                  <requirement test="this.endpointUrl() !== ''" level="standard">Θα πρέπει να <strong>έχουν ένα έγγραφο περιγραφής υπηρεσίας ή ένα μοναδικό σημείο εισόδου για το API σας </strong> έτσι ώστε οι άνθρωποι μπορούν να έχουν πρόσβαση.</requirement>
               </if>
            </question>
            <if test="this.provideDumps() === 'true'">
               <question id="dumpManagement">
                  <label>Πώς δημοσιεύετε τμήματα(dumps) βάσεων δεδομένων;</label>
                  <checkboxset>
                     <option value="current">
                        <label>ως ένα URL που ενημερώνεται τακτικά</label>
                        <help>Επιλέξτε αυτό αν υπάρχει ένα URL για τους άλλους ώστε να κατεβάζουν την πιο πρόσφατη έκδοση του τρέχοντος τμήματος(dump) της βάσης δεδομένων.</help>
                        <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>έχετε ένα μοναδικό μόνιμο URL για να κατέβασμα του τρέχοντος τμήματος(dump) της βάσης δεδομένων σας </strong> έτσι ώστε οποισδήποτε να μπορει να το βρει.</requirement>
                     </option>
                     <option value="template">
                        <label>ως συνεπής διευθύνσεις URL για κάθε έκδοση</label>
                        <help>Επιλέξτε αυτό αν οι διευθύνσεις URL τμημάτων(dumps) της βάσης δεδομένων σας ακολουθούν το ίδιο πρότυπο που περιλαμβάνει την ημερομηνία της δημοσίευσης, για παράδειγμα, μια διεύθυνση URL που ξεκινά '2013-04'. Αυτό βοηθά τους άλλους να κατανοήσουν πόσο συχνά ανακοινώνονται/δίνονται στη κυκλοφορία δεδομένα, και να γράψουν πρότυπα κειμένου(scripts) , που προσκομίζουν νέα στοιχεία κάθε φορά που κυκλοφορούν.</help>
                        <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>χρησιμοποιήσετε ένα συνεπές πρότυπο για τις διευθύνσεις τμημάτων(dumps) της βάσης δεδομένων </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να τα κατεβάζουν αυτόματα.</requirement>
                     </option>
                     <option value="list">
                        <label>ως μια λίστα κυκλοφοριών</label>
                        <help>Επιλέξτε αυτό αν έχετε μια λίστα τμημάτων(dumps) βάσης δεδομένων σε μια ιστοσελίδα ή μια τροφοδοσία (όπως Atom ή RSS) με συνδέσμους προς κάθε επιμέρους έκδοσης και τις λεπτομέρειες της. Αυτό βοηθά τους άλλους να κατανοήσουν πόσο συχνά δίνονται στη κυκλοφορία δεδομένα, και να γράψουν πρότυπα κειμένου(scripts), που προσκομίζουν νέα στοιχεία κάθε φορά που κυκλοφορούν.</help>
                        <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>έχετε ένα έγγραφο ή τροφοδοσία με μια λίστα των διαθέσιμων τμημάτων(dumps) της βάσης δεδομένων </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να δημιουργήσουν πρότυπα κειμένου(scripts) για να τα κατεβάζουν όλα</requirement>
                     </option>
                  </checkboxset>
               </question>
               <if test="this.dumpManagement().current">
                  <question id="currentDumpUrl"
                            display="Το πιο πρόσφατο τμήμα(dump) της βάσης δεδομένων είναι πάντα διαθέσιμο στο">
                     <label>Πού είναι το τρέχων τμήμα(dump) της βάσης δεδομένων ;</label>
                     <input type="url"
                            placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τρέχοντος Τμήματος(dump)"
                            required="required"/>
                     <help>Δώστε μια διεύθυνση URL για το πιο πρόσφατο τμήμα(dump) της βάσης δεδομένων. Το περιεχόμενο σε αυτήν τη διεύθυνση URL θα πρέπει να αλλάζει κάθε φορά που ένα νέο τμήμα(dump) της βάσης δεδομένων δημιουργείται.</help>
                  </question>
               </if>
               <if test="this.dumpManagement().template">
                  <question id="dumpsTemplateUrl"
                            display="Τμήματα(dumps) της βάσης δεδομένων ακολουθούν το σύνηθες μοτίβο διεύθυνσης URL">
                     <label>Τι μορφή έχουν οι διευθύνσεις URL τμήματος(dump) της βάσης δεδομένων ;</label>
                     <input type="text"
                            placeholder="Σύνδεσμος(URL) Προτύπου Τμήματος(Dump Template)"
                            required="required"/>
                     <help>Αυτή είναι η δομή των διευθύνσεων URL όταν δημοσιεύετε διαφορετικές εκδόσεις. Χρησιμοποιήστε το `{variable}` για να υποδείξετε τα τμήματα του URL προτύπου που αλλάζουν, για παράδειγμα, `http://example.com/data/monthly/mydata- {ΥΥ} {MM} .csv`</help>
                  </question>
               </if>
               <if test="this.dumpManagement().list">
                  <question id="dumpsUrl"
                            display="Ο κατάλογος των τμημάτων(dumps) της βάσης δεδομένων είναι στο">
                     <label>Πού είναι η λίστα με τα διαθέσιμα τμήματα(dumps) της βάσης δεδομένων;</label>
                     <input type="url"
                            placeholder="Σύνδεσμος(URL) Λίστας Τμημάτων(Dump List)"
                            required="required"/>
                     <help>Δώστε μια διεύθυνση URL σε μια σελίδα ή τροφοδοσία με έναν αναγνώσιμο από μηχανή κατάλογο των dump βάσεων δεδομένων. Χρησιμοποιήστε το URL της πρώτης σελίδας που πρέπει να συνδέεται με τις υπόλοιπες σελίδες.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.changeFeed() === 'true'">
            <question id="changeFeedUrl"
                      display="Μια τροφοδοσία μεταβολών σε αυτά τα δεδομένα είναι">
               <label>Πού είναι η τροφοδοσία μεταβολών σας;</label>
               <input type="url"
                      placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τροφοδοσίας Μεταβολών"
                      required="required"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση URL σε μια σελίδα ή τροφοδοσία που παρέχει μια αναγνώσιμη από μηχανή λίστα των προηγούμενων εκδόσεων τμηάτων(dumps) της βάσης δεδομένων. Χρησιμοποιήστε το URL της πρώτης σελίδας που πρέπει να συνδέεται με τις υπόλοιπες σελίδες.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="format">
         <label>Μορφές</label>
         <help>πώς οι άλλοι μπορούν να εργαστούν με τα δεδομένα σας</help>
         <question id="machineReadable" display="Αυτά τα δεδομένα είναι">
            <label>Είναι αυτά τα δεδομένα αναγνώσιμα από τη μηχανή;</label>
            <yesno yes="αναγνώσιμα από τη μηχανή"/>
            <help>Οι άνθρωποι προτιμούν μορφές δεδομένων που είναι εύκολα για επεξεργασία από τον υπολογιστή, για ταχύτητα και ακρίβεια. Για παράδειγμα, μια σαρωμένη φωτοτυπία ενός υπολογιστικού φύλλου δεν θα είναι αναγνώσιμη από τη μηχανή, αλλά ένα αρχείο CSV θα είναι.</help>
            <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>παρέχονται τα δεδομένα σας σε μορφή αναγνώσιμη από μηχανή </strong> έτσι ώστε να είναι εύκολο να επεξεργαστούν.</requirement>
         </question>
         <question id="openStandard" display="Η μορφή των δεδομένων είναι">
            <label>Έχουν αυτά τα δεδομένα την τυπική ανοιχτή μορφή;</label>
            <yesno yes="μια τυπική ανοικτή μορφή"/>
            <help more="https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/183962/Open-Standards-Principles-FINAL.pdf">Τα ανοικτά πρότυπα δημιουργούνται μέσα από μια δίκαιη, διαφανή και συνεργατική διαδικασία. Ο καθένας μπορεί να τα εφαρμόσει και υπάρχει μεγάλη υποστήριξη, οπότε είναι πιο εύκολο για σας να μοιράζεστε δεδομένα με περισσότερους ανθρώπους. Για παράδειγμα, τα XML, CSV και JSON είναι ανοιχτά πρότυπα.</help>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε τα δεδομένα σας σε ένα τυπικό ανοιχτό πρότυπο </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να χρησιμοποιούν ευρέως διαθέσιμα εργαλεία για να τα επεξεργάζονται πιο εύκολα.</requirement>
         </question>
         <question id="dataType">
            <label>Τι είδους δεδομένα δημοσιεύετε;</label>
            <checkboxset required="pilot">
               <option value="documents">
                  <label>έγγραφα αναγνώσιμα από τον άνθρωπο</label>
                  <help>Επιλέξτε αυτό αν τα δεδομένα προορίζονται να χρησιμοποιούνται από τον άνθρωπο. Για παράδειγμα; έγγραφα πολιτικής, κυβερνητικά έγγραφα, οι εκθέσεις και τα πρακτικά συνεδρίασης. Αυτά έχουν συνήθως κάποια δομή , αλλά κυρίως αποτελούνται από κείμενο.</help>
               </option>
               <option value="statistical">
                  <label>στατιστικά στοιχεία, όπως εκτιμήσεις, μέσοι όροι και τα ποσοστά</label>
                  <help>Επιλέξτε αυτό αν τα στοιχεία σας είναι στατιστικά ή αριθμητικά δεδομένα, όπως μετρήσεις, μέσους όρους ή ποσοστά. Όπως και τα αποτελέσματα της απογραφής, πληροφορίες ροής της κυκλοφορίας ή στατιστικές για την εγκληματικότητα για παράδειγμα.</help>
               </option>
               <option value="geographic">
                  <label>γεωγραφικές πληροφορίες, όπως σημεία και σύνορα</label>
                  <help>Επιλέξτε αυτό αν τα δεδομένα σας μπορούν να απεικονίζονται σε χάρτη ως σημεία, σύνορα ή γραμμές.</help>
               </option>
               <option value="structured">
                  <label>άλλα είδη δομημένων δεδομένων</label>
                  <help>Επιλέξτε αυτό αν τα δεδομένα σας είναι δομημένα με άλλους τρόπους. Όπως τις λεπτομέρειες ενός γεγονότος, τα σιδηροδρομικά δρομολόγια, τα στοιχεία επικοινωνίας ή οτιδήποτε που μπορεί να ερμηνευθεί σαν δεδομένο, και να αναλύθει και παρουσιαστεί με πολλούς τρόπους.</help>
               </option>
            </checkboxset>
         </question>
         <if test="this.dataType().documents">
            <question id="documentFormat" display="Τα έγγραφα δημοσιεύονται">
               <label>Περιλαμβάνουν τα αναγνώσιμα από τον άνθρωπο έγγραφα σας μορφές που</label>
               <radioset>
                  <option value="semantic" display="σε μια σημασιολογική μορφή">
                     <label>περιγράφουν σημασιολογική δομή όπως HTML, Docbook ή Markdown</label>
                     <help>Αυτές οι μορφές/δομές μαρκάρουν δομές όπως κεφάλαια, επικεφαλίδες και πίνακες που το καθιστούν εύκολο να δημιουργούνται αυτόματα περιλήψεις όπως πίνακες περιεχομένων και γλωσσάρια. Επίσης διευκολύνουν την εφαρμογή διαφορετικών στυλ στο έγγραφο και έτσι αλλάζει η εμφάνιση του.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε έγγραφα σε μορφή που εκθέτει τησημασιολογική δομή </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να τα εμφανίζουν σε διαφορετικά στυλ.</requirement>
                  </option>
                  <option value="format" display="σε μορφή εμφάνισης">
                     <label>περιγράφουν πληροφορίες σχετικά με τη διαμόρφωση, όπως OOXML ή PDF</label>
                     <help>Αυτές οι μορφές δίνουν έμφαση στην εμφάνιση, όπως γραμματοσειρές, χρώματα και την τοποθέτηση των διαφόρων στοιχείων μέσα στη σελίδα. Είναι καλά για χρήση από τον άνθρωπο, αλλά δεν είναι τόσο εύκολο να επεξεργάζονται αυτόματα και να αλλάζουν στυλ.</help>
                     <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε έγγραφα σε μορφή ειδικά σχεδιασμένη ειδικά για αυτά </strong>, ώστε να είναι εύκολο να επεξεργαστούν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="σε μορφή ακατάλληλη για έγγραφα">
                     <label>δεν προορίζονται για έγγραφα, όπως το Excel, JSON ή CSV</label>
                     <help>Αυτές οι μορφές καλύτερα εξυπηρετούν δομημένα δεδομένα ή σε μορφή πίνακα.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().statistical">
            <question id="statisticalFormat" display="Στατιστικά στοιχεία δημοσιεύονται">
               <label>Τα στατιστικά στοιχεία σας περιλαμβάνουν μορφές που</label>
               <radioset>
                  <option value="statistical" display="σε μια στατιστική μορφή δεδομένων">
                     <label>εκθέτουν τη δομή των στατιστικών hypercube δεδομένων, όπως <a href="http://sdmx.org/">SDMX </a> ή <a>Data Cube </a>
                     </label>
                     <help>Ατομικές παρατηρήσεις σε hypercubes αφορούν ένα συγκεκριμένο μέτρο και σύνολο από διαστάσεις. Κάθε παρατήρηση μπορεί επίσης να σχετίζεται με σχολιασμούς που δίνουν επιπλέον πλαίσιο. Μορφές όπως <a href="http://sdmx.org/">SDMX </a> και <a href="http://www.w3.org/TR/vocab-δεδομένα-cube/">Cube Δεδομένων </a> έχουν σχεδιαστεί για να εκφράσουν αυτή την υποκείμενη δομή.</help>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε στατιστικά δεδομένα σε μορφή που εκθέτει τις διαστάσεις και τα μέτρα </strong> έτσι ώστε να είναι εύκολο να αναλυθούν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="tabular" display="σε μορφή πίνακα δεδομένων">
                     <label>αντιμετωπίστε τα στατιστικά δεδομένα σαν έναν πίνακα, όπως CSV</label>
                     <help>Αυτές οι μορφές τοποθετούν τα στατιστικά δεδομένα σε έναν πίνακα γραμμών και στηλών. Αυτό στερείται επιπλέον πλαισίου σχετικά με τον υποκείμενο υπερκύβο, αλλά είναι εύκολο να επεξεργαστεί.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε τα στοιχεία πίνακα σε μορφή που εκθέτει πίνακες δεδομένων </strong> έτσι ώστε να είναι εύκολο να αναλυθούν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="format" display="σε μορφή παρουσίασης">
                     <label>εστιάστε στο μορφότυπο του πίνακα δεδομένων, όπως το Excel</label>
                     <help>Τα υπολογιστικά φύλλα χρησιμοποιούν μορφοποίηση, όπως πλάγια γραφή ή έντονο κείμενο, και ενδοπαραγραφοποίηση(indentation) μέσα στα πεδία για να περιγράψουν την εμφάνισή τους και την υποκείμενη δομή. Αυτό το στυλ βοηθά τους άλλους να κατανοήσουν την έννοια των δεδομένων σας, αλλά τα καθιστά λιγότερο κατάλληλο για επεξεργασία από υπολογιστές.</help>
                     <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε τα στοιχεία πίνακα σε μορφή ειδικά σχεδιασμένη για το σκοπό αυτό </strong> έτσι ώστε να είναι εύκολο να επεξεργαστεί.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable"
                          display="σε μορφή ακατάλληλη για τα στατιστικά δεδομένα">
                     <label>δεν προορίζονται για στατιστικά ή πίνακες δεδομένων, όπως το Word ή PDF.</label>
                     <help>Αυτές οι μορφές δεν ταιριάζουν σε στατιστικά στοιχεία, διότι επισκιάζουν την υποκείμενη δομή των δεδομένων.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().geographic">
            <question id="geographicFormat"
                      display="Τα γεωγραφικά δεδομένα είναι δημοσιευμένα">
               <label>Μήπως γεωγραφικά δεδομένα σας περιλαμβάνουν μορφές που</label>
               <radioset>
                  <option value="specific" display="σε μια γεωγραφική μορφή δεδομένων">
                     <label>έχουν σχεδιαστεί για γεωγραφικά δεδομένα όπως <a href="http://www.opengeospatial.org/standards/kml/">KML </a> ή <a href="http://www.geojson.org/">GeoJSON </a>
                     </label>
                     <help>Αυτές οι μορφές περιγράφουν σημεία, γραμμές και σύνορα, και εκθέτουν τις δομές στα δεδομένα που καθιστούν ευκολότερη την αυτόματη διαδικασία.</help>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε γεωγραφικά δεδομένα σε μορφή ειδικά σχεδιασμένη για αυτό το σκοπό </strong> έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να χρησιμοποιήσουν ευρέως διαθέσιμα εργαλεία για την επεξεργασία τους.</requirement>
                  </option>
                  <option value="generic" display="σε μια γενική μορφή δεδομένων">
                     <label>διατηρεί τα δεδομένα δομημένα όπως τα JSON, XML και CSV</label>
                     <help>Οποιαδήποτε μορφή που αποθηκεύει κανονικά δομημένα δεδομένα, μπορεί επίσης να εκφράσει γεωγραφικά δεδομένα, ιδιαίτερα εάν διαθέτει μόνο δεδομένα σχετικά με τα σημεία.</help>
                     <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε γεωγραφικά δεδομένα ως δομημένα δεδομένα </strong> έτσι ώστε να είναι εύκολα στην επεξεργασία.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable"
                          display="σε μορφή ακατάλληλη για γεωγραφικά δεδομένα">
                     <label>δεν έχουν σχεδιαστεί για γεωγραφικά δεδομένα, όπως το Word ή PDF</label>
                     <help>Σε αυτές τις μορφές δεν ταιριάζουν γεωγραφικά δεδομένα, επειδή αποκρύπτουν την υποκείμενη δομή των δεδομένων.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().structured">
            <question id="structuredFormat" display="Δομημένα δεδομένα είναι δημοσιεύμένα">
               <label>Μήπως τα δομημένα δεδομένα σας περιλαμβάνουν μορφές που</label>
               <radioset>
                  <option value="suitable" display="σε μια δομημένη μορφή δεδομένων">
                     <label>έχουν σχεδιαστεί για δομημένα δεδομένα όπως τα JSON, XML, Turtle ή CSV</label>
                     <help>Αυτές οι μορφές οργανώνουν τα δεδομένα σε μια βασική δομή πραγμάτων που έχουν τιμές σε ένα γνωστό σύνολο ιδιοτήτων. Αυτές οι μορφές είναι εύκολο για τους υπολογιστές να τις επεξεργάζονται αυτόματα.</help>
                     <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>δημοσιεύετε δομημένα δεδομένα σε μορφή ειδικά σχεδιασμένη για αυτο το σκοπό </strong> έτσι ώστε να είναι εύκολη η επεξεργασία τους.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="σε μορφή ακατάλληλη για δομημένα δεδομένα">
                     <label>δεν έχουν σχεδιαστεί για δομημένα δεδομένα όπως το Word ή PDF</label>
                     <help>Αυτές οι μορφές δεν ταιριάζουν σε αυτό το είδος των δεδομένων, διότι αποκρύπτουν υποκείμενη δομή τους.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <question id="identifiers" display="Τα δεδομένα περιλαμβάνουν">
            <label>Μήπως τα δεδομένα σας χρησιμοποιούν μόνιμα αναγνωριστικά;</label>
            <yesno yes="μόνιμα αναγνωριστικά"/>
            <help>Τα στοιχεία συνήθως αναφέρονται σε πραγματικά πράγματα όπως τα σχολεία, τους δρόμους ή τις χρήσεις συστημάτων κωδικοποίησης. Εάν τα δεδομένα από διαφορετικές πηγές χρησιμοποιούν το ίδιο μόνιμο και μοναδικό αναγνωριστικό για να αναφερθούν σε ίδια πράγματα, τότε οι άλλοι θα μπορούν να συνδυάσουν τις πηγές εύκολα δημιουργώντας πιο χρήσιμα δεδομένα. Αναγνωριστικά μπορούν να είναι τα GUID, DOIs ή διευθύνσεις URL.</help>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>χρησιμοποιείτε αναγνωριστικά για πράγματα στα δεδομένα σας </strong> έτσι ώστε να μπορούν εύκολα να σχετίζονται με άλλα δεδομένα σχετικά με αυτά τα πράγματα.</requirement>
         </question>
         <if test="this.identifiers() === 'true'">
            <question id="resolvingIds" display="Τα μόνιμα αναγνωριστικά">
               <label>Μπορούν τα αναγνωριστικά στα δεδομένα σας να χρησιμοποιηθούν για να βρεθούν επιπλέον πληροφορίες;</label>
               <radioset>
                  <option value="false" display="">
                     <label>όχι, τα αναγνωριστικά δεν μπορούν να χρησιμοποιηθούν για να βρεθούν πρόσθετες πληροφορίες</label>
                  </option>
                  <option value="service" display="προσδιορισμός χρησιμοποιώντας μια υπηρεσία">
                     <label>ναι, υπάρχει μια υπηρεσία που οι άνθρωποι μπορούν να χρησιμοποιήσουν για να προσδιορίσουν τα αναγνωριστικά.</label>
                     <help>Online υπηρεσίες μπορούν να χρησιμοποιηθούν για να πληροφορήσουν τον κόσμο σχετικά με τα αναγνωριστικά, όπως τα αναγνωριστικά GUID ή DOIs στα οποία δεν υπάρχει άμεση πρόσβαση όπως σε μια σελίδα URL.</help>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε μια υπηρεσία για τον προσδιορισμό των αναγνωριστικών που χρησιμοποιείτε </strong> έτσι ώστε άλλοι να μπορούν να βρουν επιπλέον πληροφορίες σχετικά με αυτά.</requirement>
                  </option>
                  <option value="resolvable"
                          display="προσδιορίζονται επειδή είναι διευθύνσεις(URLs) σελίδων">
                     <label>ναι, τα αναγνωριστικά είναι διευθύνσεις(URLs) σελίδων που προσδιορίζονται οτι δίνουν πληροφορίες</label>
                     <help>Οι διευθύνσεις(URLs) σελίδων είναι χρήσιμες τόσο για τους ανθρώπους όσο και για τους υπολογιστές. Οι άνθρωποι μπορούν να βάλουν μια διεύθυνση(URL) στον browser τους και να διαβάσουν περισσότερες πληροφορίες, όπως <a href="http://opencorporates.com/companies/gb/08030289">εταιρείες </a> και <a>ταχυδρομικούς κώδικες </a>. Οι υπολογιστές μπορούν επίσης να επεξεργαστούν αυτές τις επιπλέον πληροφορίες, χρησιμοποιώντας δέσμες ενεργειών(scripts) να έχουν πρόσβαση στα υποκείμενα δεδομένα.</help>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>συνδέεται το κάθε ένα από τα πράγματα στα δεδομένα σας με μια ιστοσελίδα με πληροφορίες </strong> έτσι ώστε οι άνθρωποι μπορούν εύκολα να βρουν και να μοιραστούν αυτές τις πληροφορίες.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.resolvingIds() === 'service'">
               <question id="resolutionServiceURL"
                         display="Η υπηρεσία προσδιορισμού αναγνωριστικού είναι σε">
                  <label>Πού είναι η υπηρεσία που χρησιμοποιείται για να προσδιορίσει τα αναγνωριστικά;</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="Σύνδεσμος(URL) Υπηρεσίας Προσδιορισμού Αναγνωριστικών"/>
                  <help>Η υπηρεσία προσδιορισμού θα μπορεί να λάβει ένα αναγνωριστικό ως παράμετρο ερωτήματος και να δώσει πίσω κάποια πληροφορία σχετικά με το πράγμα που προσδιορίζει.</help>
                  <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>έχετε μια διεύθυνση(URL) μέσω της οποίας θα μπορούν να προσδιοριστούν τα αναγνωριστικά </strong> έτσι ώστε περισσότερες πληροφορίες σχετικά με αυτά να μπορούν να βρεθούν από έναν υπολογιστή.</requirement>
               </question>
            </if>
            <question id="existingExternalUrls">
               <label>Υπάρχουν οι πληροφορίες τρίτων σχετικά με τα πράγματα στα δεδομένα σας στο διαδίκτυο;</label>
               <yesno required="exemplar"/>
               <help>Μερικές φορές άλλοι άνθρωποι έξω από τον έλεγχό σας παρέχουν διευθύνσεις URL για πράγματα στα δεδομένα σας. Για παράδειγμα, τα δεδομένα σας θα μπορούσαν να περιέχουν ταχυδρομικούς κώδικες που συνδέονται με την ιστοσελίδα της Ordnance Survey.</help>
            </question>
            <if test="this.existingExternalUrls() === 'true'">
               <question id="reliableExternalUrls">
                  <label>Είναι αυτές οι πληροφορίες τρίτων αξιόπιστες;</label>
                  <yesno required="exemplar"/>
                  <help>Εάν σε ένα τρίτο μέρος παρέχει δημόσιες διευθύνσεις URL για τα πράγματα στα δεδομένα σας, πιθανότατα να λαμβάνει μέτρα για να εξασφαλίσει την ποιότητα και την αξιοπιστία των δεδομένων. Αυτό είναι ένα μέτρο του κατά πόσο εμπιστεύεστε τις διαδικασίες τους πραγματοποιώντας το. Ψάξτε για το ανοιχτό πιστοποιητικό δεδομένων τους ή παρόμοια χαρακτηριστικά που θα βοηθήσουν στην απόφασή σας.</help>
               </question>
               <if test="this.reliableExternalUrls">
                  <question id="externalUrls" display="Σύνδεσμος(URL) Τρίτων-μερών">
                     <label>Μήπως τα δεδομένα σας χρησιμοποιούν αυτές τις διευθύνσεις URL από τρίτους;</label>
                     <yesno yes="αναφέρονται σε αυτά τα δεδομένα"/>
                     <help>Θα πρέπει να χρησιμοποιείτε τις διευθύνσεις URL τρίτων που προσδιορίζουν πληροφορίες σχετικά με τα πράγματα που περιγράφονται στα δεδομένα σας. Αυτό μειώνει τις επικαλύψεις, και βοηθά τους ανθρώπους να συνδυάζουν δεδομένα από διαφορετικές πηγές για να γίνουν πιο χρήσιμα.</help>
                     <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>χρησιμοποιείτε URLs πληροφοριών τρίτων μερών στα δεδομένα σας </strong> έτσι ώστε να είναι εύκολο να συνδυαστούν με άλλα δεδομένα που χρησιμοποιούν αυτές τις διευθύνσεις URL.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="trust">
         <label>Εμπιστοσύνη</label>
         <help>πόση εμπιστοσύνη μπορούν οι άλλοι να έχουν στα δεδομένα τους</help>
         <question id="provenance" display="Η προέλευση αυτών των δεδομένων είναι">
            <label>Παρέχετε αναγνώσιμη από τη μηχανή προέλευση για τα δεδομένα σας;</label>
            <yesno yes="αναγνώσιμα απο τη μηχανή"/>
            <help more="http://www.w3.org/TR/prov-primer/">Αυτό έχει να κάνει με την προέλευση του πώς δημιουργήθηκαν τα δεδομένα σας και υπέστησαν επεξεργασία πριν από τη δημοσίευσή τους. Χτίζεται εμπιστοσύνη για τα δεδομένα που δημοσιεύετε επειδή ο οποιοσδήποτε θα μπορεί να εντοπίζει το πώς έχουν αντιμετωπιστεί.</help>
            <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε ένα αναγνώσιμο από τη μηχανή μονοπάτι προέλευσης </strong> για τα δεδομένα σας έτσι ώστε οι άλλοι να μπορούν να εντοπίζουν το πώς έγινε η επεξεργασία.</requirement>
         </question>
         <question id="digitalCertificate"
                   display="Αυτά τα δεδομένα μπορούν να επαληθευτούν χρησιμοποιώντας">
            <label>Πού μας περιγράφετε το πώς αυτοί που λαμβάνουν τα δεδομένα μπορούν να ελέγξουν ότι προέρχονται από εσάς;</label>
            <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Διαδικασίας Επαλήθευσης"/>
            <help>Αν παραδινετε σημαντικά στοιχεία σε άλλους θα πρέπει να είναι σε θέση να μπορούν να ελέγχουν ότι αυτό που λαμβάνουν είναι το ίδιο με αυτό που δημοσιεύσατε. Για παράδειγμα, μπορείτε να υπογράφετε ψηφιακά(digitally sign) τα δεδομένα που δημοσιεύετε, έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να πει αν έχουν αλλοιωθεί.</help>
            <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>περιγράφετε το πώς οι άλλοι θα μπορούν να ελέγξουν ότι τα δεδομένα που παρέλαβαν είναι τα ίδιο με αυτά που δημοσιεύσατε </strong> έτσι ώστε να μπορούν να τα εμπιστεύονται.</requirement>
         </question>
      </group>
   </group>
   <group id="social">
      <label>Κοινωνικές Πληροφορίες</label>
      <help>Τεκμηρίωση, υποστήριξη και υπηρεσίες</help>
      <group id="documentation">
         <label>Τεκμηρίωση</label>
         <help>το πώς βοηθάτε τους άλλους να κατανοήσουν το πλαίσιο και το περιεχόμενο των δεδομένων σας</help>
         <if test="this.documentationUrl() !== ''">
            <question id="documentationMetadata"
                      display="Η τεκμηρίωση περιλαμβάνει στοιχεία αναγνώσιμα από τη μηχανή για">
               <label>Μήπως τεκμηρίωση των δεδομένων σας περιλαμβάνει δεδομένα αναγνώσιμα από τη μηχανή για</label>
               <checkboxset>
                  <option value="title">
                     <label>τίτλος</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε έναν αναγνώσιμο από τη μηχανή τίτλο στοιχείων στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να ξέρει πώς να αναφερθεί σε αυτό.</requirement>
                  </option>
                  <option value="description">
                     <label>περιγραφή</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε περιγραφή των δεδομένων αναγνώσιμη από τη μηχανή στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να γωρίζει τι περιέχει.</requirement>
                  </option>
                  <option value="issued">
                     <label>ημερομηνία κυκλοφορίας</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε μια αναγνώσιμη από τη μηχανή ημερομηνία κυκλοφορίας δεδομένων στην τεκμηρίωση σας </strong> έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει πώς είναι έγκαιρη.</requirement>
                  </option>
                  <option value="modified">
                     <label>ημερομηνία τροποποίησης</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>περιλαμβάνεται η ημερομηνία τελευταίας τροποποίησης αναγνώσιμη από τη μηχανή στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει αν έχει τα πιο πρόσφατα δεδομένα.</requirement>
                  </option>
                  <option value="accrualPeriodicity" display="συχνότητα κυκλοφορίας">
                     <label>συχνότητα των κυκλοφοριών</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε μεταδεδομένα αναγνώσιμα από τη μηχανή σχετικά με το πόσο συχνά κυκλοφορείτε νέες εκδόσεις των δεδομένων σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει πόσο συχνά τα ενημερώνετε.</requirement>
                  </option>
                  <option value="identifier">
                     <label>αναγνωριστικό</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε μια κανονική διεύθυνση URL για τα δεδομένα στην αναγνώσιμη από τη μηχανή τεκμηρίωσή σας </strong> έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει πώς να έχει συνεπή πρόσβαση.</requirement>
                  </option>
                  <option value="landingPage">
                     <label>σελίδα προορισμού</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε μια κανονική διεύθυνση URL στην ίδια την αναγνώσιμη από τη μηχανή τεκμηρίωση </strong>έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει πώς να έχει συνεπή πρόσβαση σε αυτή.</requirement>
                  </option>
                  <option value="language">
                     <label>γλώσσα</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε τη γλώσσα των δεδομένων στην αναγνώσιμη από τη μηχανή τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε αν κάποιος ψάχνει για αυτό να γνωρίζει αν θα μπορεί να το καταλάβει.</requirement>
                  </option>
                  <option value="publisher">
                     <label>εκδότης</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>υποδεικνύετε τον εκδότη των δεδομένων στην αναγνώσιμη από τη μηχανή τεκμηρίωσή σας </strong> έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να αποφασίσει πόσο να εμπιστευτεί τα δεδομένα σας.</requirement>
                  </option>
                  <option value="spatial">
                     <label>χωρική / γεωγραφική κάλυψη</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε τη γεωγραφική κάλυψη στην αναγνώσιμη από τη μηχανή τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να καταλαβαίνει πού τα δεδομένα σας να ισχύουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="temporal">
                     <label>χρονική κάλυψη</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε τη χρονική κάλυψη στην αναγνώσιμη από τη μηχανή τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να καταλαβαίνει πότε τα δεδομένα σας να ισχύουν.</requirement>
                  </option>
                  <option value="theme">
                     <label>Θέμα (τα)</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε το θέμα στην αναγνώσιμη από τη μηχανή τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να καταλαβαίνει για το τι περίπου πρόκειται.</requirement>
                  </option>
                  <option value="keyword">
                     <label>κλειδί (α) ή ετικέτα (-ες)</label>
                     <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε αναγνώσιμα από τη μηχανή κλειδιά ή ετικέτες στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε να βοηθήσετε τους άλλους να ψάξουν μέσα στα δεδομένα πιο αποτελεσματικά.</requirement>
                  </option>
                  <option value="distribution">
                     <label>διανομή (-ες)</label>
                  </option>
               </checkboxset>
            </question>
            <if test="this.documentationMetadata().distribution">
               <question id="distributionMetadata"
                         display="Η τεκμηρίωση για κάθε διανομή περιλαμβάνει δεδομένα αναγνώσιμα από τη μηχανή για">
                  <label>Μήπως η τεκμηρίωση περιλαμβάνει αναγνώσιμα από τη μηχανή μεταδεδομένα για κάθε διανομή στο</label>
                  <checkboxset>
                     <option value="title">
                        <label>τίτλος</label>
                        <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε τους αναγνώσιμους από τη μηχανή τίτλους στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει πώς να αναφερθεί σε κάθε κατανομή των δεδομένων.</requirement>
                     </option>
                     <option value="description">
                        <label>περιγραφή</label>
                        <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε περιγραφές αναγνώσιμες από τη μηχανή στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει τι περιέχει κάθε κατανομή των δεδομένων.</requirement>
                     </option>
                     <option value="issued">
                        <label>ημερομηνία κυκλοφορίας</label>
                        <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε ημερομηνίες κυκλοφορίας αναγνώσιμες από τη μηχανή στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει το πόσο πρόσφατη είναι η κάθε διανομή.</requirement>
                     </option>
                     <option value="modified">
                        <label>ημερομηνία τροποποίησης</label>
                        <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε ημερομηνίες τελευταίας τροποποίησης αναγνώσιμες από τη μηχανή στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει αν το αντίγραφο των δεδομένων που έχει είναι ενημερωμένο.</requirement>
                     </option>
                     <option value="rights">
                        <label>δήλωση δικαιωμάτων</label>
                        <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>συμπεριλάβετε ένα σύνδεσμο για την ισχύουσα κατάσταση των δικαιωμάτων αναγνώσιμη από τη μηχανή στην τεκμηρίωση σας </strong>έτσι ώστε κάποιος να γνωρίζει τιμπορεί να κάνει με την διανομή των δεδομένων.</requirement>
                     </option>
                     <option value="accessURL" display="μια διεύθυνση URL για πρόσβαση στα δεδομένα">
                        <label>Σύνδεσμος(URL) για πρόσβαση στα δεδομένα.</label>
                        <help>Αυτά τα μεταδεδομένα θα πρέπει να χρησιμοποιούνται όταν τα δεδομένα σας δεν είναι διαθέσιμα για λήψη από το διαδίκτυο, σαν ένα API για παράδειγμα.</help>
                     </option>
                     <option value="downloadURL"
                             display="μια διεύθυνση URL για να κατεβάσετε το σύνολο δεδομένων">
                        <label>Σύνδεσμος(URL) για να κατεβάσετε το σύνολο των δεδομένων</label>
                     </option>
                     <option value="byteSize">
                        <label>μέγεθος σε bytes</label>
                     </option>
                     <option value="mediaType">
                        <label>το είδος της λήψης μέσου</label>
                     </option>
                  </checkboxset>
               </question>
            </if>
         </if>
         <question id="technicalDocumentation"
                   display="Η τεχνική τεκμηρίωση για τα στοιχεία είναι στο">
            <label>Πού είναι η τεχνική τεκμηρίωση για τα δεδομένα;</label>
            <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τεχνικής Τεκμηρίωσης"/>
            <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε τεχνική τεκμηρίωση για τα στοιχεία </strong> έτσι ώστε οι άνθρωποι να καταλάβουν πώς να το χρησιμοποιήσουν.</requirement>
         </question>
         <question id="vocabulary">
            <label>Μήπως οι τύποι δεδομένων χρησιμοποιούν λεξιλόγιο ή σχήματα;</label>
            <yesno required="standard"/>
            <help>Μορφές όπως CSV, JSON, XML ή Turtle χρησιμοποιούν λεξιλόγια ή σχήματα που πληροφορούν για το τι στήλες ή ιδιότητες περιέχουν τα δεδομένα.</help>
         </question>
         <if test="this.vocabulary() === 'true'">
            <question id="schemaDocumentationUrl"
                      display="Τα λεξιλόγια που χρησιμοποιούνται από αυτά τα δεδομένα τεκμηριώνονται στο">
               <label>Πού είναι τεκμηρίωση σχετικά με τα λεξιλόγια των δεδομένων σας;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Σχήματος Τεκμηρίωσης"/>
               <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>τεκμηριώνετε κάθε λεξιλόγιο που χρησιμοποιούν μέσα τα δεδομένα σας </strong>έτσι ώστε οι άλλοι να ξέρουν πώς να το ερμηνεύσουν.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="codelists">
            <label>Υπάρχουν κωδικοί που χρησιμοποιούνται σε αυτά τα δεδομένα;</label>
            <yesno required="standard"/>
            <help>Εάν τα δεδομένα σας χρησιμοποιούν τους κωδικούς για να αναφερθούν σε πράγματα όπως γεωγραφικές περιοχές, κατηγορίες δαπανών ή ασθένειες για παράδειγμα, αυτά θα πρέπει να εξηγηθούν.</help>
         </question>
         <if test="this.codelists() === 'true'">
            <question id="codelistDocumentationUrl"
                      display="Οι κωδικοί σε αυτά τα δεδομένα τεκμηριώνονται στο">
               <label>Που είναι τεκμηριωμένοι οι τυχόν κώδικες στα δεδομένα σας;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Τεκμηρίωσης Καταλόγου Κωδικών"/>
               <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>τεκνηριώνετε τους κωδικούς που χρησιμοποιούνται στα δεδομένα σας </strong>, έτσι ώστε οι άλλοι να ξέρουν πώς να τα ερμηνεύσουν.</requirement>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="support">
         <label>Υποστήριξη</label>
         <help>πώς επικοινωνείτε με τους ανθρώπους που χρησιμοποιούν τα δεδομένα σας</help>
         <question id="contactUrl"
                   display="Μάθετε πώς μπορείτε να επικοινωνήσετε με κάποιον σχετικά με αυτά τα δεδομένα στο">
            <label>Πού μπορεί κάποιος να μάθει πώς να επικοινωνήσει με κάποιον άλλο κάνοντας ερωτήσεις σχετικά με αυτά τα δεδομένα;</label>
            <input type="url" placeholder="Τεκμηρίωση Επικοινωνίας"/>
            <help>Δώστε μια διεύθυνση URL για μια σελίδα που περιγράφει το πώς οι άνθρωποι μπορούν να επικοινωνήσουν με κάποιον, αν έχουν ερωτήσεις σχετικά με τα δεδομένα.</help>
            <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε πληροφορίες επικοινωνίας στους άλλους ώστε να μπορούν να στέλνουν ερωτήσεις </strong>για τα δεδομένα σας.</requirement>
         </question>
         <question id="improvementsContact"
                   display="Μάθετε πώς γίνονται οι προτάσεις βελτίωσης για τη δημοσίευση στο">
            <label>Πού μπορούν οι άνθρωποι να μάθουν πώς να βελτιώσουν τον τρόπο που τα δεδομένα σας έχουν δημοσιευτεί;</label>
            <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Προτάσεων Βελτίωσης"/>
            <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε οδηγίες σχετικά με το πώς θα γίνονται οι προτάσεις βελτιωσης </strong>όσον αφορά τον τρόπο που δημοσιεύονται τα δεδομένα έτσι ώστε να μπορείτε να ανακαλύψετε το τι χρειάζονται οι άλλοι.</requirement>
         </question>
         <question id="dataProtectionUrl"
                   display="Μάθετε πού να στέλνετε ερωτήσεις σχετικά με την ιδιωτικότητα και προστασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα στο">
            <label>Πού μπορεί κάποιος να μάθει πώς να επικοινωνήσει με κάποιον σχετικά με ερωτήσεις για την ιδιωτικότητα και προστασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα;</label>
            <input type="url" placeholder="Τεκμηρίωση Εμπιστευτικής Επικοινωνίας"/>
            <requirement level="pilot">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε πληροφορίες επικοινωνίας έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να στείλει ερωτήσεις σχετικά με την ιδιωτικότητα και προστασία δεδομένων προσωπικού χαρακτήρα </strong>αλλά και την κοινοποίηση των προσωπικών στοιχείων.</requirement>
         </question>
         <question id="socialMedia">
            <label>Χρησιμοποιείτε τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης για να είστε σε επαφή με τους ανθρώπους που χρησιμοποιούν τα δεδομένα σας;</label>
            <yesno/>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>χρησιμοποιείτε τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης για να αναζητήσετε τους ανθρώπους που χρησιμοποιούν τα δεδομένα σας </strong> και να μάθετε πώς χρησιμοποιούνται.</requirement>
         </question>
         <if test="this.socialMedia() === 'true'">
            <repeat id="accounts">
               <label>Λογαριασμός</label>
               <question id="account"
                         display="Επικοινωνήστε με τον επιμελητή μέσω των λογαριασμών του στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης.">
                  <label>Σε ποια μέσα κοινωνικής δικτύωσης έχεις λογαριασμό και μπορεί κάποιος να σε βρει;</label>
                  <input type="url"
                         required="required"
                         placeholder="Σύνδεσμος(URL) Μέσου Κοινωνικής Δικτύωσης"/>
                  <help>Δώστε τις διευθύνσεις URL για τους λογαριασμούς των μέσων κοινωνικής δικτύωσής σας, όπως στο Twitter ή στο Facebook.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="forum" display="Συζητήστε αυτά τα δεδομένα στο">
            <label>Που θα γίνονται οι συζητήσες για αυτό το σύνολο των δεδομένων;</label>
            <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Φόρουμ ή Λίστας αλληλογραφίας"/>
            <help>Δώστε μια διεύθυνση URL στο φόρουμ σας ή στη λίστα αλληλογραφίας σας, όπου οι άλλοι μπορούν να μιλήσουν για τα δεδομένα σας.</help>
            <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>πείτε στους άλλους που μπορούν να συζητηθούν τα δεδομένα σας </strong> και να υπάρξει αλληλοϋποστήριξη.</requirement>
         </question>
         <if test="this.corrected() === 'true'">
            <question id="correctionReporting"
                      display="Μάθετε πώς μπορείτε να ζητήσετε διορθώσεις δεδομένων στο">
               <label>Πού μπορούν οι άλλοι να μάθουν πώς να ζητούν διορθώσεις στα στοιχεία σας;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Οδηγιών Διόρθωσης"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση URL, όπου κάποιος θα μπορεί να αναφέρει τα λάθη που εντόπισε στα δεδομένα σας.</help>
               <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε οδηγίες σχετικά με το πώς κάποιος θα μπορεί να αναφέρει λάθη </strong> στα δεδομένα σας.</requirement>
            </question>
            <question id="correctionDiscovery"
                      display="Μάθετε πώς για να λαμβάνετε ειδοποιήσεις σχετικά με τις διορθώσεις των δεδομένων σας στο">
               <label>Πού μπορεί κάποιος να μάθει πώς να λαμβάνει ειδοποιήσεις για διορθώσεις στα δεδομένα σας;</label>
               <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Κοινοποίησης Διόρθωσης"/>
               <help>Δώστε μια διεύθυνση URL όπου περιγράφετε πώς οι ειδοποιήσεις σχετικά με τις διορθώσεις κοινοποιούνται μεταξύ των ανθρώπων.</help>
               <requirement level="standard">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε μια λίστα αλληλογραφίας ή τροφοδότηση(feed) με ενημερώσεις </strong>, έτσι ώστε κάποιος να μπορεί να διατηρεί τα αντίγραφα των δεδομένων του ενημερωμένα.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="engagementTeam">
            <label>Έχετε κάποιον που να χτίζει ενεργά μια κοινότητα γύρω από αυτά τα δεδομένα;</label>
            <yesno/>
            <help more="http://theodi.org/guide/engaging-reusers">Μια εμπλεκόμενη ομάδα της κοινότητας θα αναλάβει μέσω των μέσων κοινωνικής δικτύωσης, το blogging, τη διοργάνωση hackdays ή διαγωνισμών να ενθαρρύνει τον κόσμο να χρησιμοποιεί τα δεδομένα.</help>
            <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>δημιουργήσετε μια κοινότητα ανθρώπων γύρω από τα δεδομένα σας </strong> για να ενθαρρύνετε την ευρύτερη χρήση των δεδομένων σας.</requirement>
         </question>
         <if test="this.engagementTeam() === 'true'">
            <question id="engagementTeamUrl"
                      display="Η συμμετοχή της κοινότητας γίνεται μέσω">
               <label>Που είναι η αρχική τους σελίδα;</label>
               <input type="url"
                      placeholder="Σύνδεσμος(URL) Αρχικής σελίδας Εμπλεκόμενης Ομάδας της Κοινότητας"
                      required="required"/>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="services">
         <label>Υπηρεσίες</label>
         <help>πώς θα δώσουμε στους άλλους την πρόσβαση σε εργαλεία που χρειάζονται για να εργαστούν με τα δεδομένα σας</help>
         <question id="libraries"
                   display="Εργαλεία που βοηθούν στην χρήση των δεδομένων αυτών αναφέρονται στο">
            <label>Πού αναφέρετε εργαλεία για χρήση στα δεδομένα σας;</label>
            <input type="url" placeholder="Σύνδεσμος(URL) Εργαλείου"/>
            <help>Δώστε μια διεύθυνση URL που περιλαμβάνει τα εργαλεία που γνωρίζετε ή που προτείνουν άλλοι και μπορούν να χρησιμοποιηθούν όταν κάποιος εργάζεται με τα δεδομένα σας.</help>
            <requirement level="exemplar">Θα πρέπει να <strong>παρέχετε μια λίστα με βιβλιοθήκες λογισμικού και άλλα άμεσα διαθέσιμα εργαλεία </strong> έτσι ώστε οι άνθρωποι μπορούν να πάρουν γρήγορα να εργαστούν με τα δεδομένα σας.</requirement>
         </question>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
