<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><!--
  © 2013 Open Data Institute
  This work is licensed under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 2.0 UK: England & Wales License.
  http://creativecommons.org/licenses/by-sa/2.0/uk/deed.en_GB
  -->
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="surveyor.xsl"?>
<questionnaire version="0.7" xml:lang="de" yes="Ja" no="Nein">
  <levels>
    <!-- not changing names of levels here as they are hard-coded throughout Ruby code base -->
  <level id="basic">Ein phantastischer Beginn, um grundsätzlich Offene Daten zu publizieren. Das geschafft zu haben bedeutet viel.</level>
    <level id="pilot">Es besonderer Wert darauf gelegt, Feedback von den Nutzern der Daten zu unterstützten und zu fördern.</level>
    <level id="standard">Regelmäßig veröffentlichte offene Daten mit stabilem Support, auf die man sich verlassen kann, um immer ehrgeizigere Projekte darauf aufzubauen</level>
    <level id="exemplar">Dies geht über das weit über das übliche Maß hinaus - eine Infrasturktur für Informationen, an der sich andere ein Beispiel nehmen können.</level>
  </levels>
  <group id="general">
    <label>Allgemeine Informationen</label>
    <question id="dataTitle">
      <label>Wie werden die Daten bezeichnet?</label>
      <input placeholder="Data Title" required="required"/>
      <help>Dieser Name wird in einer Liste von ähnlichen Daten angezeigt. Er sollte daher so eindeutig und anschaulich sein, wie es in dieser kleinen Box möglich ist, so dass schnell klar wird, worin die Daten sich von anderen unterscheiden.</help>
    </question>
    <!-- ask this first, because if a URL is given we can then go off and locate more information about the dataset -->
    <question id="documentationUrl" display="This data is described at">
      <label>Wo sind die Daten beschrieben?</label>
      <input type="url" placeholder="Documentation URL"/>
      <help>Geben Sie eine URL an, an der Nutzer sich über die Inhalte der Daten detaillierter informieren können. Dabei kann es sich auch um eine Seite in einem größeren Katalog wie govdata.de handeln.</help>
      <if test="this.releaseType() !== 'collection'">
        <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>eine Web-Seite haben, die Dokumentation über die von Ihnen veröffentlichent offenen Daten bereitstellt</strong>, so dass die Nutzer ihren Kontext, Inhalt und Nutzen verstehen können.</requirement>
      </if>
      <if test="this.releaseType() === 'collection'">
        <requirement test="this.documentationUrl() !== ''">Sie müssen ein Webseite haben <strong>die Dokumentation und Zugang zu den von Ihnen veröffentlichten offenen Daten bereitstellt</strong>, damit die Nutzer sie weiterverwenden können.</requirement>
      </if>
    </question>
    <question id="publisher" display="This data is published by">
      <label>Wer veröffentlicht die Daten?</label>
      <input placeholder="Data Publisher" required="required"/>
      <help>Geben Sie den Namen der Organisation an, die die Daten veröffentlicht. Dies ist wahrscheinlich diejenige, für die Sie tätig sind, es sei denn, Sie tun es in Vertretung einer anderen.</help>
    </question>
    <question id="publisherUrl" display="The data is published on">
      <label>Auf welcher Web-Site sind die Daten veröffentlicht?</label>
      <input type="url" placeholder="Publisher URL"/>
      <help>Geben Sie eine URL an, die uns hilft die Daten einer Organisation zusammenzufassen, auch wenn Nutzer sie unterschiedliche bezeichnen.</help>
    </question>
    <question id="releaseType">
      <label>Welche Art Release (Einzelveröffenlichtung, Sammlung, Zeitreihe, Websservice) ist das?</label>
      <radioset required="required">
        <option value="oneoff">
          <label>eine einmalige Datenveröffentlichung</label>
          <help>Dies ist ein einzelner Satz von Daten und Sie planen nicht, in Zukunft ähnliche Datensätze zu veröffentlichen.</help>
        </option>
        <option value="collection">
          <label>eine einzelne Veröffentlichung einer Gruppe zusammenhängender Datensätze</label>
          <help>Dies ist eine Sammlun von Datensätzen mit zusammenhängen Daten, Sie planen jedoch nicht in Zukunft ähnliche Sammlungen zu veröffentlichen.</help>
        </option>
        <option value="series">
          <label>fortlaufende Veröffentlichung von mit einander in Bezug stehenden Datensätzen.</label>
          <help>Eine Abfolge von Datensätzen mit geplanten periodischen Updates.</help>
        </option>
        <option value="service">
          <label>Ein Dienst oder eine API für den Zugriff auf offene Daten.</label>
          <help>Dies ist ein produktiver Web-Service die Daten Entwicklern durch eine Schnittstelle zugänglich mach, die sie abfragen können.</help>
        </option>
      </radioset>
    </question>
  </group>
  <group id="practical">
    <label>Practical Information</label>
    <help>Findability, accuracy, quality and guarantees</help>
    <group id="findability">
      <label>Auffindbarkeit</label>
      <help>wie Nutzer ihre Daten finden können</help>
      <question id="onWebsite">
        <label>Gibt es einen Link zu den Daten von Ihrem (Haupt) Webauftritt?</label>
        <yesno/>
        <help>Daten können besser gefunden werden, wenn Sie sie in Ihrem (Haupt-)Webauftritt verlinken.</help>
        <requirement level="standard"> Sie sollten <strong>sicherstellen, dass Nutzer die Daten auf ihrem (Haupt-)Webauftritt finden können</strong>, so dass die Nutzer sie leichter finden können.</requirement>
      </question>
      <if test="this.onWebsite() === 'true'">
        <repeat id="webPages">
          <label>Web Page</label>
          <question id="webpage" display="The website links to the data from">
            <label>Welche Seite in Ihrem Webauftritt verlinkt die Daten?</label>
            <input type="url" required="required" placeholder="Web page URL"/>
            <help>Geben Sie die URL einer Seite ihres Webauftritts an, die die Daten verlinkt.</help>
          </question>
        </repeat>
      </if>
      <question id="listed">
        <label>Sind die Daten Bestandteil einer Sammlung?</label>
        <yesno/>
        <help>Daten können besser gefunden werden, wenn Sie in relevanten Datenkatalogen (z. B. akademischen oder solchen der Verwaltung oder des Gesundheitswesens) aufgeführt sind bzw. dort in Suchergebnissen gelistet werden.</help>
        <requirement level="standard">Sie sollten <strong>sicherstellen, dass Nutzer Ihre Daten finden, wenn sie danach in Datenlisten suchen</strong>.</requirement>
      </question>
      <if test="this.listed() === 'true'">
        <repeat id="listings">
          <label>Listing</label>
          <question id="listing" display="The data appears in this collection">
            <label>Wo wird der Datensatz aufgeführt</label>
            <input type="url" required="required" placeholder="Listing URL"/>
            <help>Geben Sie die URL des Katalogs (Bespiele sind GovData.de (wenn es sich um deutsche Verwaltungsdaten handelt) oder mds.datacite.org (für Forschungsdaten) oder die URL für Suchmaschinenergebnisse an.</help>
          </question>
        </repeat>
      </if>
      <question id="referenced">
        <label>Werden die Daten in ihren eigenen Publikationen genannt?</label>
        <yesno/>
        <help>Wenn Sie ihre Daten in eigenen Publikationen wie Berichten, Präsenationen oder Blog-Beiträgen nennen, verschaffen Sie ihnen mehr Kontext und sie können leichter gefunden und verstanden werden.</help>
        <requirement level="standard">Sie sollten <strong>Ihre Daten in eigenen Publikationen nennen</strong>, so dass Nutzer von ihrer Verfügbarkeit und ihrem Kontext erfahren.</requirement>
      </question>
      <if test="this.referenced() === 'true'">
        <repeat id="references">
          <label>Zitat</label>
          <question id="reference" display="This data is referenced from">
            <label>Wo wird ihr Datensatz genannt?</label>
            <input type="url" required="required" placeholder="Reference URL"/>
            <help>Geben Sie die URL des Dokuments an, dass Ihren Datensatz referenziert.</help>
          </question>
        </repeat>
      </if>
    </group>
    <group id="accuracy">
      <label>Fehlerfreiheit</label>
      <help>wie halten Sie ihre Daten aktuell</help>
      <if test="this.releaseType() === 'service'">
        <question id="serviceType" display="The data behind the API">
          <label>Ändern sich die Daten hinter ihrer API?</label>
          <radioset required="pilot">
            <option value="static" display="will not change">
              <label>nein, die API ergmöglicht den Zugang zu unveränderlichen Daten</label>
              <help>Manche APIs erleichtern den Zugang zu unveränderlichen (Massen-)Daten.></help>
            </option>
            <option value="changing" display="will change">
              <label>ja, die API ermöglicht den Zugriff auf veränderliche Daten</label>
              <help>Manche APIs erlauben den Zugang zu aktuelleren und sich stets verändernden Daten</help>
            </option>
          </radioset>
        </question>
      </if>
      <if test="this.releaseType() === 'oneoff' || this.releaseType() === 'collection' || (this.releaseType() === 'service' &amp;&amp; this.serviceType() === 'static')">
        <question id="timeSensitive" display="The accuracy or relevance of this data will">
          <label>Werden die Daten veralten?</label>
          <radioset>
            <option value="true" display="go out of date">
              <label>Ja, die Daten werden veralten</label>
              <help>Ein Datensatz von Bushaltestellen wird mit der Zeit veralten, wenn die Haltestellen verlegt oder neue geschaffen werden.</help>
            </option>
            <option value="timestamped" display="go out of date but it is timestamped">
              <label>ja, der Datensatz wird veralten, enthält aber Zeitstempel</label>
              <help>Bevölkerungsstatistiken enthalten z. B. in der Regel einen Zeitstempel, an dem erkannbar ist, wann die Statistik zutraf.</help>
              <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>Ihren Daten Zeitstempel hinzufügen, wenn Sie sie veröffentlichen</strong>, damit die Nutzer wiessen, auf welche Zeitspanne sie sich beziehen, und wann sie ungültig werden.</requirement>
            </option>
            <option value="false" display="not go out of date">
              <label>Nein, die Daten enthalten keine zeitabhängigen Informationen.</label>
              <help>Die Ergebnisse eines Experiments veralten z.B. nicht, weil die Daten genau die beobachteten Ergebnisse wiedergben.</help>
              <requirement level="standard"> Sie sollten <strong>Updates für zeitabhängige Daten veröffenlichten</strong>, damit sie nicht veralten.</requirement>
            </option>
          </radioset>
        </question>
      </if>
      <if test="this.releaseType() === 'series'">
        <question id="frequentChanges" display="This data changes">
          <label>Ändern sich Ihre Daten mindestens täglich?</label>
          <yesno required="pilot" yes="at least daily"/>
          <help>Teilen Sie den Nutzern mit, wenn sich die zugrundeliegenden Daten an den meisten Tagen ändern. Wenn Daten sich häufig ändern, veralten sie auch schnell, so dass Nutzer wissen müssen, ob Sie die Änderungen häufig und rasch nachvollziehen.</help>
        </question>
        <if test="this.frequentChanges() === 'true'">
          <question id="seriesType" display="This data is a series of">
            <label>Um welchen Typ von Datenserie handelt es sich?</label>
            <radioset required="exemplar">
              <option value="dumps" display="copies of a database">
                <label>normale Kopien einer kompletten Datenbank</label>
                <help>Auswählen, wenn Sie regelmäßig neue und und aktualisierte Kopien ihrer kompletten Datenbank veröffentlichen. Wenn Sie Datenbankabzüge erzeugen, ist es für vorteilhaft, wenn die Nutzer Zugang zu einem Feed der Änderungen haben, so dass Sie ihre Kopien aktuell halten können.</help>
              </option>
              <option value="aggregate" display="aggregates of changing data">
                <label>regelmäßige Zusammenstellungen geändeter Daten</label>
                <help>Auswählen, wenn Sie regelmäßig neue Datensätze anlegen. Dies könnten sie tun, wenn die zugrundeliegenden Daten nicht als offene Daten veröffentlicht werden können, oder wenn Sie nur Daten veröffentlichen wollen, die seit der letzten Publikation neu hinzugekommen sind.</help>
              </option>
            </radioset>
          </question>
          <if test="this.seriesType() === 'dumps'">
            <question id="changeFeed" display="A feed of changes to this data">
              <label>Steht ein Feed der Änderungen zur Verfügung?</label>
              <yesno yes="steht zur Verfügung"/>
              <help>Teilen Sie mit, ob Sie einen Feed der Änderungen zur Verfügung stellen, die diese Daten betreffen, z.B. neue Einträge oder Ergänzungen bestehender Einträge. Das Format des Feeds kann z.B. RSS oder Atom sein.</help>
              <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>einen Feed der Änderungen bereitstellen</strong>, damit Nutzer ihre Kopien aktuell und fehlerfrei halten können.</requirement>
            </question>
          </if>
          <question id="frequentSeriesPublication" display="New releases of this data are made">
            <label>Sie oft stellen Sie eine neu Version bereit?</label>
            <radioset>
              <option value="rarely">
                <label>seltener als einmal im Monat</label>
              </option>
              <option value="monthly">
                <label>wenigstens einmal im Monat</label>
                <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>jeden Monat eine neue Version bereitstellen</strong>, damit Nutzer ihre Kopien aktuell und fehlerfrei halten können.</requirement>
              </option>
              <option value="weekly">
                <label>wenigstens einmal in der Woche</label>
                <requirement level="standard">Sie sollten <strong>jede woche eine neue Version veröffentlichen</strong>, damit Nutzer ihre Kopien aktuell und fehlerfrei halten können.</requirement>
              </option>
              <option value="daily">
                <label>wenigstens täglich</label>
                <requirement level="exemplar"> Sie sollten <strong>täglich eine Neue Version veröffentlichen</strong>, damit Nutzer ihre Kopien aktuell und fehlerfrei halten können.</requirement>
              </option>
            </radioset>
            <help>Dies legt fest, wie sehr diese Daten veralten, befor die Nutzer ein Update erhalten.</help>
          </question>
        </if>
        <question id="seriesPublicationDelay" display="The lag between creation and publication of this data is">
          <label>Wie groß ist der Verzug zwischen der Anlage eines neuen Datensatzes und seiner Publikation?</label>
          <radioset>
            <option value="extreme">
              <label>Größer als der Abstand zwischen den Versionen</label>
              <help>Auswählen, wenn  z.B. jeden Tag eine Version der Daten entsteht, es aber mehr als einen Tag dauert, bis Sie publiziert wird.</help>
            </option>
            <option value="reasonable">
              <label>ungefähr so lang wie der Abstand zwischen den Versionen</label>
              <help>Auswählen, wenn  z.B. jeden Tag eine neue Version der Daten entsteht, und die Publikation etwa einen Tag benötigt.</help>
              <requirement level="pilot">Sie sollten<strong>zwischen der Anlage und der Publikation der Daten nicht weniger Zeit vergehen lassen,</strong> als den zeitlichen Abstand zwischen zwei Versionen, damit Nutzer ihre Kopien aktuell und fehlerfrei halten können.</requirement>
            </option>
            <option value="good">
              <label>weniger als die Hälfte des Abstands der Versionen</label>
              <help>Auswählen, wen Sie jeden Tag einen neuen Datensatz erzeugen, und weniger als 12 Stunden für die Publikation benötigen.</help>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>zwischen zwischen Anlage und Publikation der Daten nur eine kurze Zeit vergehen lassen</strong>, die weniger als die Hälfte des Abstands zwischen zwei Versionen beträgt, damit Nutzer ihre Kopien aktuell und fehlerfrei halten können.</requirement>
            </option>
            <option value="minimal" display="minimal">
              <label>geringfügiger oder kein Verzug</label>
              <help>Auswählen, wenn zwischen Anlage und Publikation der Daten wenige Sekunden oder Minuten vergehen.</help>
              <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>zwischen Anlage und Publikation der Daten nur einen geringfügigen oder gar keinen Verzug haben</strong>, damit Nutzer ihre Kopien aktuell und fehlerfrei halten können.</requirement>
            </option>
          </radioset>
        </question>
      </if>
      <if test="this.releaseType() === 'service'">
        <question id="provideDumps" display="The curator publishes">
          <label>Veröffentlichen Sie Abzuge dieses Datensatzes?</label>
          <yesno yes="dumps of the data"/>
          <help>Ein Abzug ist ein Extract des gesamten Datenbestands, den die Nutzer als Datei herunterladen können. Dies erlaubt andere Analysen als ein API Zugang.</help>
          <requirement level="standard"> Sie sollten <strong>es ermöglichen, den gesamten Datenbestand herunterzuladen</strong>, so dass umfassendere und genauere Analysen möglich werden, als sie die API erlaubt.</requirement>
        </question>
        <if test="this.serviceType() === 'changing'">
          <if test="this.provideDumps() === 'true'">
            <question id="dumpFrequency" display="Database dumps are created">
              <label>Wie häufig erzeugen Sie einen Abzug des Datenbestaands?</label>
              <radioset>
                <option value="rarely">
                  <label>seltener als einmal im Monat</label>
                </option>
                <option value="monthly">
                  <label>mindestes jeden Monat</label>
                  <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>jeden Monat einen Datenbankabzug erzeugen</strong>, so dass die Nutzer über die neuesten Daten verfügen.</requirement>
                </option>
                <option value="weekly">
                  <label>höchstens eine Woche nach jeder Änderung</label>
                  <requirement level="standard">Sie sollten <strong>nach jeder Änderung innerhalb einer Woche einen Datenbankabzug erzeugen</strong>, so dass die Nutzer weniger lang auf die neuesten Daten warten müssen.</requirement>
                </option>
                <option value="daily">
                  <label>innerhalb eines Tages nach jeder Änderung</label>
                  <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>nach jeder Änderung innerhalb eines Tages einen Datenbankabzug erzeugen</strong>, so dass es den Nutzern leicht fällt, zu den neuesten Daten zu gelangen.</requirement>
                </option>
              </radioset>
              <help>Eine schnellerer Zugang zu häufgeren Abzügen des ganzen Datenbestandes führt dazu, dass die Nutzer mit den aktuellsten Daten arbeiten können.</help>
            </question>
          </if>
        </if>
        <if test="this.timeSensitive() !== 'true'">
          <question id="corrected" display="Any errors in this data are">
            <label>Werden Ihre Daten korrigiert, wenn sie Fehler haben?</label>
            <yesno yes="corrected"/>
            <help>Es ist gute Praxis, Fehler in Ihren Daten zu beheben, besonders wenn Sie selbst damit arbeiten. Wenn Sie Korrekturen vornehmen, müssen die Nutzer davon erfahren.</help>
            <requirement level="standard">Sie sollten <strong>Daten korrigieren, wenn Nutzer Fehler melden</strong>, so dass alle von der Steigerung der Genauigkeit profitiert.</requirement>
          </question>
        </if>
      </if>
    </group>
    <group id="quality">
      <label>Qualität</label>
      <help>wie sehr sich Nutzer auf Ihre Daten verlassen können</help>
      <question id="qualityUrl" display="Data quality is documented at">
        <label>Wo dokumentieren sie Probleme mit der Qualität dieser Daten?</label>
        <input type="url" placeholder="Data Quality Documentation URL"/>
        <help>Geben Sie eine URL an, wo sich Nutzer über die Qualität Ihrer Daten informieren können. Nutzer aktzeptieren, dass Fehler aufgrund von Gerätestörungen oder Irrtümern bei Systemwechseln unvermeidlich sind. Sie offen über die Qualität der Daten informieren, so dass die Nutzer beurteilen können, wie sehr sich darauf verlassen können.</help>
        <requirement level="standard">Sie sollten <strong>alle bekanten Probleme mit der Qualität ihrer Daten dokumentieren</strong>, so dass die Nutzer entscheiden können, wie sehr sie Ihren Daten trauen.</requirement>
      </question>
      <question id="qualityControlUrl" display="Quality control processes are described at">
        <label>Wo findet sich Ihr Qualitätssicherungsprozess beschrieben?</label>
        <input type="url" placeholder="Quality Control Process Description URL"/>
        <help>Geben Sie eine URL an, wo Nutzer sich über laufende automatische oder manuelle Kontrollen ihrer Daten unterrichten können. Dies  gibt ihnen die Sicherheit, dass Sie die Qualität ernst nehmen und fördert Verbesserungen, die allen nützen.</help>
        <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>Ihren Qualitätssicherungsprozess dokumentieren</strong>, so dass die Nutzer entscheiden können, wie sehr sie Ihren Daten trauen.</requirement>
      </question>
    </group>
    <group id="guarantees">
      <label>Garantien</label>
      <help>wie sehr sich Nutzer auf die Verfügbarkeit Ihrer Daten verlassen können</help>
      <question id="backups" display="The data is">
        <label>Sichern Sie ihre Daten an einem anderen Ort (offsite)?</label>
        <yesno yes="backed up offsite"/>
        <help>Die regelmäßige Sicherung der Daten an einem externen Ort vermeidet ihren Verlust im Falle eines Unfalls.</help>
        <requirement level="standard"> Sie sollten <strong>Ihre Ergebnisse extern sichern,</strong> damit Sie die Daten nicht verloren gehen, wenn ein Unfall geschieht.</requirement>
      </question>
      <if test="this.releaseType() === 'service'">
        <question id="slaUrl" display="Service availability is described at">
          <label>Wo beschreiben Sie etwaige Garantien hinsichtlich der Diensteverfügbarkeit?</label>
          <input type="url" placeholder="Service Availability Documentation URL"/>
          <help>Geben Sie eine URL an, die beschreibt, welche Verfügbarkeit ihres Dienstes Sie Nutzern garantieren. Sie können zum Beispiel eine Verfügbarkeit von 99.5% garantieren, oder explizit keine Verfügbarkeit zusichern.</help>
          <requirement level="standard">Sie sollten <strong>beschreiben, welche Garantien hinsichtlich der Verfügbarkeit Ihres Dienstes Sie übernehmen.</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie sehr sie sich auf Ihre Daten verlassen können.</requirement>
        </question>
        <question id="statusUrl" display="Service status is given at">
          <label>Wo informieren Sie über den aktuellen Status Ihres Dienstes?</label>
          <input type="url" placeholder="Service Status URL"/>
          <help>Geben Sie eine URL an, die Nutzer darüber unterrichtet, wie der aktuelle Status ihres Dienstes ist einschließlich Ihnen bekannter Störungen.</help>
          <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>eine Status Seite für Ihren Dienst anbieten</strong>, die den Nutzern den aktuellen Status Ihres Dienstes mitteilt.</requirement>
        </question>
      </if>
      <question id="onGoingAvailability" display="The data is available">
        <label>Wie lang werden diese Daten erreichbar sein?</label>
        <radioset>
          <option value="experimental" display="experimentally and might disappear at any time">
            <label>Sie können jederzeit verschwinden</label>
          </option>
          <option value="short" display="experimentally for another year or so">
            <label>Sie sind versuchsweise verfügbar und dies für etwa ein weiteres Jahr</label>
              <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>garantieren, dass Ihre Daten für etwa ein Jahr in dieser Form verfügbar sein werden,</strong> so dass die Nutzer entscheiden können, wie sehr sie sich auf Ihre Daten verlassen.</requirement>
          </option>
          <option value="medium" display="for at least a couple of years">
            <label>Sie gehören zu Ihren mittelfristigen Plänen und sind daher für einige Jahre verfügbar</label>
            <requirement level="standard">Sie sollten <strong>zusichern, dass Ihre Daten in dieser Form mittelfristig verfügbar bleiben werden</strong>, so dass die Nutzer entscheiden können, wie sehr sie Ihren Daten trauen.</requirement>
          </option>
          <option value="long" display="for a long time">
            <label>Sie gehören zu Ihrem Alltagsgeschäft und werden lanfristig erhältlich bleiben.</label>
            <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>garantieren, dass Ihre Daten in dieser Form langfristig verfügbar bleiben</strong>, so dass die Nutzer entscheiden können, wie sehr sie Ihren Daten trauen.</requirement>
          </option>
        </radioset>
      </question>
    </group>
  </group>
  <group id="technical">
    <label>Technische Information</label>
    <help>Speicherorte, Formate und Vertrauenswürdigkeit</help>
    <group id="locations">
      <label>Locations</label>
      <help>Wie Nutzer Zugang zu Ihren Daten erhalten</help>
      <if test="this.releaseType() === 'oneoff'">
        <question id="datasetUrl" display="This data is published at">
          <label>Wo befindet sich Ihr Datensatz</label>
          <input type="url" placeholder="Dataset URL"/>
          <help>Geben Sie eine URL zum Datensatz selbst an. Offene Daten sollten im Netz direkt verlinkt sein, so dass Nutzer sie leicht finden und weiterverwenden können.</help>
          <if test="this.documentationUrl() === ''">
            <requirement test="this.datasetUrl() !== ''">Sie müssen <strong>eine URL entweder zu Ihren Daten oder zur Dokumentation angeben</strong>, so dass die Nutzer sie finden können.</requirement>
          </if>
          <if test="this.documentationUrl() !== ''">
            <requirement test="this.datasetUrl() !== ''" level="pilot">Sie sollten <strong> eine URL angeben, die den Datensatz direkt verlinkt</strong>, so dass Nutzer ihn leicht erreichen können.</requirement>
          </if>
        </question>
      </if>
      <if test="this.releaseType() === 'series'">
        <question id="versionManagement">
          <label>Wie veröffentlichen Sie eine Serie des selben Datensatzes</label>
          <checkboxset>
            <option value="current">
              <label>Unter der selben URL, die auf die regelmäßig aktualisierten Daten verlinkt</label>
              <help>Auswählen, wenn es eine einzige URL gibt, unter der die Nutzer die aktuellste Version des Datensatzes erreichen.</help>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>die jeweils aktuellste Version der Daten unter einer einzigen persistenten URL zum herunterladen anbieten</strong>, so dass Nutzer ihn leicht erreichen können. </requirement>
            </option>
            <option value="template">
              <label>als konsistente URLs für jede Version</label>
              <help>Auswählen, wenn Ihre Datensatz-URLs einem regemäßigen Muster folgen, das das Datum der Veröffentlichung enthält, z. B. eine URL die mit '2013-04' beginnt. Dies erleichtert es Nutzern zu verstehen, wie oft Sie Daten bereitstellen und Skripte zu schreiben, die neue Datensätze  nach ihrer Veröffentlichung abrufen.></help>
              <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>eine konsistentes Muster für die einzelnen URLs der Versionen benutzen</strong>, so dass die Nutzer jede einzelne automatisch herunterladen können. </requirement>
            </option>
            <option value="list">
              <label>eine Liste der Veröffentlichungen</label>
              <help>Auswählen, wenn Sie auf einer Webseite oder in einem Feed (wie Atom oder RSS) eine Liste einzelnen Versionen mit Links zu den zugehörigen Details bereitstellen. Dies erleichtert es Nutzern zu verstehen, wie oft Sie Daten bereitstellen und Skripte zu schreiben, die neue Datensätze  nach ihrer Veröffentlichung abrufen.</help>
              <requirement level="standard"> Sie sollten <strong>Ein Dokument oder einen Feed mit den verfügbaren Versionen bereitstellen</strong>, so dass Nutzer Skripte schreiben können, um alle herunterzuladen.</requirement>
            </option>
          </checkboxset>
          <if test="this.documentationUrl() === '' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'current' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'template' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'list'">
            <requirement>Sie müssen <strong>mittels einer URL Zugang zu den Daten bereitstellen</strong>, entweder zur aktuellen Version oder  durch eine entdeckbare Serie von URLs oder durch eine Dokumentations-Seite, damit Nutzer die Daten finden können.</requirement>
          </if>
        </question>
        <if test="this.versionManagement().current">
          <question id="currentDatasetUrl" display="The current dataset is available at">
            <label>Wo ist ihr aktueller Datensatz zu finden</label>
            <input type="url" placeholder="Current Dataset URL" required="required"/>
            <help>Geben Sie eine einzige URL zur aktuellsten Version des Datensatzes an. Der unter dieser URL zu findende Inhalt sollte sich ändern, sobald eine neue Version veröffentlicht wird.</help>
          </question>
        </if>
        <if test="this.versionManagement().template">
          <question id="versionsTemplateUrl" display="Releases follow this consistent URL pattern">
            <label>Welches Format besitzen die URLs der Datensatz-Versionen?</label>
            <input type="text" placeholder="Version Template URL" required="required"/>
            <help>Hierbei handelt es sich um die Struktur der URLS, unter denen Sie unterschiedliche Versionen veröffentlichen. Benutzen Sie `{variable}` um die veränderlichen Teile des Musters der URL zu bezeichnen, z. B. `http://example.com/data/monthly/mydata-{YY}{MM}.csv`</help>
          </question>
        </if>
        <if test="this.versionManagement().list">
          <question id="versionsUrl" display="Releases of this data are listed at">
            <label>Wo ist die Liste der Datensatz-Versionen zu finden?</label>
            <input type="url" placeholder="Version List URL" required="required"/>
            <help>Geben Sie eine URL einer Seite oder eines Feeds mit einer maschinenlesbaren Liste der Datensätze an. Nutzen Sie die URL der ersten Seite, die auf den Rest der Seiten verweisen sollte.</help>
          </question>
        </if>
      </if>
      <if test="this.releaseType() === 'service'">
        <question id="endpointUrl" display="The API service endpoint is">
          <label>Wo befindet sich der Endpoint Ihrer Anwendungsprogrammschnittstellen (API) ?</label>
          <input type="url" placeholder="Endpoint URL"/>
          <help>Geben Sie eine URL an, die einen Ausgangspunkt für Nutzerskripte zur Verwendung ihrer Daten darstellt. Dabei sollte es sich um eine Beschreibung des Dienstes handeln, die den Skripten bei der Ermittlung der vorhandenen Services hilft.</help>
          <if test="this.documentationUrl() === ''">
            <requirement test="this.endpointUrl() !== ''">Sie müssen <strong>Entweder die URL des API Endpoints oder die URL seiner Dokumentation angeben</strong>, so dass die Nutzer sie finden können.</requirement>
          </if>
          <if test="this.documentationUrl() !== ''">
            <requirement test="this.endpointUrl() !== ''" level="standard">Sie sollten <strong>eine Beschreibung des Dienstes oder einen einzigen Eingangspunkt für die API bereitstellen</strong>, so dass sie für die Nutzer zugänglich ist.</requirement>
          </if>
        </question>
        <if test="this.provideDumps() === 'true'">
          <question id="dumpManagement">
            <label>Wie veröffentlichen Sie Datenbank-Abzüge?</label>
            <checkboxset>
              <option value="current">
                <label>als einzelne URL, die regelmäßig aktualisiert wird</label>
                <help>Auswählen, wenn es für die Nutzer nur eine URL gibt, unter der Sie die aktuellste Version des letzten Datenbank-Abzugs herunterladen können.</help>
                <requirement level="standard">Sie sollten <strong>eine einzelne persistente URL bereitstellen für das Herunterladen des aktuellen Abzugs Ihrer Datenbank bereitstellen</strong>, so dass die Nutzer sie finden können.</requirement>
              </option>
              <option value="template">
                <label>als eine konsistente URL für jede Version</label>
                <help>Auswählen, wenn Ihre URLs der Datenbank-Abzüge einem regemäßigen Muster folgen, das das Datum der Veröffentlichung enthält, z. B. eine URL die mit '2013-04' beginnt. Dies erleichtert es Nutzern zu verstehen, wie oft Sie Daten bereitstellen und Skripte zu schreiben, die neue Datensätze  nach ihrer Veröffentlichung abrufen.</help>
                <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>ein konsistentes Muster für die URLs der Datenbank-Abzüge nutzen</strong>, so dass die Nutzer jeden einzelnen automatisch herunterladen können.</requirement>
              </option>
              <option value="list">
                <label>als Liste der Versionen</label>
                <help>Auswählen, wenn Sie auf einer Webseite oder in einem Feed (wie Atom oder RSS) eine Liste der Datenbank-Abzuüge mit Links zu den einzelnen Versionen und den zugehörigen Details bereitstellen. Dies erleichtert es Nutzern zu verstehen, wie oft Sie Daten bereitstellen und Skripte zu schreiben, die neue Datensätze  nach ihrer Veröffentlichung abrufen.</help>
                <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>ein Dokument oder einen Feed mit einer Liste der verfügbaren Datenbank-Abzüge bereitstellen</strong>, so dass Nutzer Skripte schreiben können, um alle heruterzuladen.</requirement>
              </option>
            </checkboxset>
          </question>
          <if test="this.dumpManagement().current">
            <question id="currentDumpUrl" display="The most recent database dump is always available at">
              <label>Wo ist der aktuelle Datenbank-Abzug zu finden?</label>
              <input type="url" placeholder="Current Dump URL" required="required"/>
              <help>Geben Sie eine einzige URL zur aktuellsten Abzug Ihrer Datenbank. Der unter dieser URL zu findende Inhalt sollte sich ändern, sobald eine neuer Datenbank-Abzug veröffentlicht wird.</help>
            </question>
          </if>
          <if test="this.dumpManagement().template">
            <question id="dumpsTemplateUrl" display="Database dumps follow the consistent URL pattern">
              <label>Welches Format besitzen die URLs der Datenbank-Abzüge?</label>
              <input type="text" placeholder="Dump Template URL" required="required"/>
              <help>Hierbei handelt es sich um die Struktur der URLS, unter denen Sie unterschiedliche Versionen veröffentlichen. Benutzen Sie `{variable}` um die veränderlichen Teile des Musters der URL zu bezeichnen, z. B. `http://example.com/data/monthly/mydata-{YY}{MM}.csv`</help>
            </question>
          </if>
          <if test="this.dumpManagement().list">
            <question id="dumpsUrl" display="A list of database dumps is at">
              <label>Wo ist die Liste der verfügbaren Datenbank-Abzüge zu finden?</label>
              <input type="url" placeholder="Dump List URL" required="required"/>
              <help>Geben Sie eine URL einer Seite oder eines Feeds mit einer maschinenlesbaren Liste der Datenbankabzüge an. Nutzen Sie die URL der ersten Seite, die auf den Rest der Seiten verweisen sollte.</help>
            </question>
          </if>
        </if>
      </if>
      <if test="this.changeFeed() === 'true'">
        <question id="changeFeedUrl" display="A feed of changes to this data is at">
          <label>Wo ist der Feed mit den Änderungen zu finden?</label>
          <input type="url" placeholder="Change Feed URL" required="required"/>
          <help>Geben Sie eine URL einer Seite oder eines Feeds mit einer maschinenlesbaren Liste der früheren Datenbank-Abzüge an. Nutzen Sie die URL der ersten Seite, die auf den Rest der Seiten verweisen sollte.</help>
        </question>
      </if>
    </group>
    <group id="format">
      <label>Formate</label>
      <help>wie Nutzer mit Ihren Daten arbeiten können</help>
      <question id="machineReadable" display="This data is">
        <label>Sind diese Daten maschinenlesbar?</label>
        <yesno yes="machine-readable"/>
        <help>Nutzer bevorzugen Datenformate, die sich leicht (vor allem schneller und fehlerfreier) mit dem Computer verarbeiten lassen. So ist die Photokopie einer Tabellenkalkulation im Gegensatz zu einer CSV-Datei nicht maschinenlesbar.</help>
        <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>Ihre Daten in einem maschinenlesbaren Format zur Verfügung stellen</strong>, so dass sie leicht zu verarbeiten sind.</requirement>
      </question>
      <question id="openStandard" display="The format of this data is">
        <label>Liegen die Daten in einem standardisierten offen Format vor?</label>
        <yesno yes="a standard open format"/>
        <help more="https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/183962/Open-Standards-Principles-FINAL.pdf">Open standards are created through a fair, transparent and collaborative process. Anyone can implement them and there’s lots of support so it’s easier for you to share data with more people. For example, XML, CSV and JSON are open standards.</help>
        <requirement level="standard">Sie sollten <strong>Ihre Daten in einem standardisierten offenen Format bereitstellen</strong>, so dass Nutzer sie leichter verarbeiten können, indem sie weit verbreitete Werkzeuge verwenden.</requirement>
      </question>
      <question id="dataType">
        <label>Welcher Art Daten stellen sie bereit</label>
        <checkboxset required="pilot">
          <option value="documents">
            <label>menschen lesbare Dokumente</label>
            <help>Auswählen, wenn die Daten für die Lektüre durch Menschen gedacht ist. Dazu zählen z.B. Positionspapiere, Berichte und Besprechungsprotokolle. Sie besitzen meist eine gewisse Struktur, bestehen aber vor allem aus Text.</help>
          </option>
          <option value="statistical">
            <label>statistische Daten wie Zählungen, Durchschnitte und Prozentanteile</label>
            <help>Auswählen wenn die Daten numerische oder statistische Daten wie Zählungen, Durchschnitte oder Prozentanteile darstellen. Beispiele sind Volkszählungsergebnisse, Verkehrszählungen oder Kriminalstatistiken.</help>
          </option>
          <option value="geographic">
            <label>geographische informationen wie Punkte und Grenzen</label>
            <help>Auswählen, wenn Ihre Daten auf Karten als Punkte, Grenzen oder Linien abgebildet werden könnte.</help>
          </option>
          <option value="structured">
            <label>andere Arten strukturierter Daten</label>
            <help>Auswählen, wenn Ihre Daten in anderer Weise strukuriert sind. Veranstaltungsinformationen, Eisenbahnfahrpläne, Kontaktdaten oder alles was as Daten interpretiert, analysiert und in viefältiger Weise präsentiert werden kann.</help>
          </option>
        </checkboxset>
      </question>
      <if test="this.dataType().documents">
        <question id="documentFormat" display="Documents are published">
          <label>Enthalten ihre menschenlesbaren Dokumente Formate, die</label>
          <radioset>
            <option value="semantic" display="in a semantic format">
              <label>semantische Strukturen beschreiben (z. B. HTML, Docbook oder Markdown)</label>
              <help>Diese Formate kennzeichnen Strukturen wie Kapitel, Überschriften oder Tabellen, die es erleichtern, automatisch Zusammenfassungen wie Inhaltsverzeichnisse oder Glossare zu erstellen. Sie machen es leicht, auf die Dokumente unterschiedliche Stiele anzuwenden, die deren Aussehen verändern.</help>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>Dokumente veröffentlichen, die semantische Strukturen freilegen</strong>, so dass Nutzer sie in verschiedenen Stilen anzeigen können.</requirement>
            </option>
            <option value="format" display="in a display format">
              <label>Formatierungshinweise geben, wie OOXML oder PDF</label>
              <help>Diese Formate betonen das Erscheinungsbild durch Schriftarten, Farben oder die Positionierung der unterschiedlichen Element auf der Seite. Dies ist gut für die Lektüre durch Menschen, erschweren es aber den Nutzern die Daten automatisch zu verarbeiten oder den Stil zu verändern.</help>
              <requirement level="pilot"> Sie sollten <strong>Dokumente in einem Format veröffentlichen, dass speziell für diese entworfen wurde</strong>, so dass sie leicht zur verarbeiten sind.</requirement>
            </option>
            <option value="unsuitable" display="in a format unsuitable for documents">
              <label>nicht für Dokumente bestimmt sind, wie Excel, JSON oder CSV</label>
              <help>Diese Formate sind für tabellierte oder strukturierte Daten besser geeignet.</help>
            </option>
          </radioset>
        </question>
      </if>
      <if test="this.dataType().statistical">
        <question id="statisticalFormat" display="Statistical data is published">
          <label>Enthalten Ihre statistischen Daten Formate, die</label>
          <radioset>
            <option value="statistical" display="in a statistical data format">
              <label>die Strukturen statistscher Hypercube Daten freilegen wie <a href="http://sdmx.org/">SDMX</a> oder <a href="http://www.w3.org/TR/vocab-data-cube/">Data Cube</a>              </label>
              <help> Individuelle Beobachtungen in Hypercubes beziehen sich auf ein bestimmtes Maß und einen Satz von Diemensionen beziehen. Jede Beobachtung kann auch auf Annotationen bezogen sein, die ihnen Kontext geben. Formate wie <a href="http://sdmx.org/">SDMX</a> und <a href="http://www.w3.org/TR/vocab-data-cube/">Data Cube</a> wurden entworfen, um diese zugrundeliegende Struktur auszudrücken.</help>
              <requirement level="exemplar"> Sie sollten <strong>statistische Daten in Formaten veröffentlichen die Dimensionen und Maße freilegen</strong>, so dass sie leicht zu analysieren sind.</requirement>
            </option>
            <option value="tabular" display="in a tabular data format">
              <label>statistische Daten wie CSV als Tabelle behandeln</label>
              <help>Diese Formate ordnen statische Daten in eine Tablle aus Reihen und Spalten ein. Dadurch geht der Kontext des zugrundelegenden Hypercubes verloren, die Daten sind jedoch leicht zu verarbeiten.</help>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>tabellarische Daten in Formaten veröffentlichen, die die Datentabellen freilegen</strong>, so dass sie liecht zu analysieren sind.</requirement>
            </option>
            <option value="format" display="in a presentation format">
              <label>sich wie Excel auf das Format tabellarischer Daten fokussieren</label>
              <help>Tabellenkalkulationen benutzen Formatierungen wie kursiven oder fetten Text und Einzüge in den Feldern um die zugrundeliegende Struktur zu beschreiben. Diese Gestaltung hilft Menschen beim Verständnis Ihrer Daten, macht die Daten aber für die Verarbeitung durch Computer weniger geeignet.</help>
              <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>tabellarische Daten in einem Format veröffentlichen, das für diesen Zweck geschaffen wurde</strong>, so dass sie leicht zu verarbeiten sind.</requirement>
            </option>
            <option value="unsuitable" display="in a format unsuitable for statistical data">
              <label>nicht für statistische oder tabellarische Daten bestimmt sind, wei Word oder PDF</label>
              <help>These formats don't suit statistical data because they obscure the underlying structure of the data.</help>
            </option>
          </radioset>
        </question>
      </if>
      <if test="this.dataType().geographic">
        <question id="geographicFormat" display="Geographic data is published">
          <label>Enthalten Ihre geographischen Daten Formate, die</label>
          <radioset>
            <option value="specific" display="in a geographic data format">
              <label> für geographische Daten entworfen wurden wie <a href="http://www.opengeospatial.org/standards/kml/">KML</a> oder <a href="http://www.geojson.org/">GeoJSON</a></label>
              <help>Diese Formate beschreiben Punkte, Linien und Grenzen, und legen Strukturen in den Daten frei, wodurch  sie leichter automatisch zu verarbeiten sind.</help>
              <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>geographische Daten in Formaten veröffentlichen, die für diese Zweck geschaffen wurden.</strong>, so dass Nutzer weit verbreitete Werkzeuge zur Verarbeitung verwenden können.</requirement>
            </option>
            <option value="generic" display="in a generic data format">
              <label>Daten strukturiert halten, wie JSON, XML oder CSV</label>
              <help>Jedes Format dass normale strukturierte Daten enthält kann auch geographische Daten ausdrücken, insbesondere wenn es Daten zu Punkten enthält.</help>
              <requirement level="pilot"> Sie sollten <strong>geographische Daten als strukturierte Daten publizieren</strong>, so dass sie leicht zu verarbeiten sind.</requirement>
            </option>
            <option value="unsuitable" display="in a format unsuitable for geographic data">
              <label>nicht für geographische Daten entworfen wurden wie Word oder PDF</label>
              <help>Diese Formate passen nicht zu geographischen Daten, weil sie die zugrunde liegende Struktur der Daten verschleiern.</help>
            </option>
          </radioset>
        </question>
      </if>
      <if test="this.dataType().structured">
        <question id="structuredFormat" display="Structured data is published">
          <label>Enthalten Ihre strukturierten Daten Formate, die</label>
          <radioset>
            <option value="suitable" display="in a structured data format">
              <label>für strukturierte Daten entworfen wurden wie JSON, XML, Turtle oder CSV</label>
              <help>Diese Formate organisieren Daten grundsätzlich in einer Struktur von Dingen, die für eine bestimmte Gruppe von Eigenschaften bestimmte Ausprägungen (Werte) besitzen Diese Formate können von Computern leicht verarbeitet werden.</help>
              <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>strukturierte Daten in einem Format speichern, dass zu diesem Zweck geschaffen wurde</strong>, so dass sie leicht zu verarbeiten sind.</requirement>
            </option>
            <option value="unsuitable" display="in a format unsuitable for structured data">
              <label>nicht für strukturierte Daten geschaffen wurden wie Word oder PDF</label>
              <help>Diese Formate sind für diese Art von Daten nicht geeignet weil Sie die zugrundeliegende Struktur verschleiern.</help>
            </option>
          </radioset>
        </question>
      </if>
      <question id="identifiers" display="The data includes">
        <label>Nutzen Ihre Daten persistente Bezeichner?</label>
        <yesno yes="persistent identifiers"/>
        <help>Daten beziehen sich in der Regel auf reale Dinge wie Schulen, Strßen oder sie benutzen ein Codierschema. Wenn Daten verschiedener Quellen dieselben persistenten und eindeutigen Bezeichner verwenden um dieselben Dinge zu bezeichen, können Nutzer die Quellen kombinieren um noch nützlichere Daten zu erzugen. Solche Bezeichner können GUIDs, DOIS order URLs sein.</help>
        <requirement level="standard">Sie sollten <strong>in Ihren Daten Bezeichner für Dinge verwenden</strong>, so dass sie leicht zu anderen Daten über diese Dinge n Bezug gesetzt werden können.</requirement>
      </question>
      <if test="this.identifiers() === 'true'">
        <question id="resolvingIds" display="The persistent identifiers">
          <label>Können die Bezeichner in Ihren Daten genutzt werden, um weitere Information zu finden?</label>
          <radioset>
            <option value="false" display="">
              <label>nein, die Bezeichner können nicht genutzt werden, um weitere Information zu finden.</label>
            </option>
            <option value="service" display="resolve using a service">
              <label>Ja, es gibt einen Dienst, den Nutzer zur Auflösung der Bezeichner nutzen können.</label>
              <help>Online-Dienste können genutzt werden, um Nutzern Informationen über Bezeichner wie GUIDs oder DOIs zu verschaffen, die im Gegensatz zur URLs nicht direkt zugänglich sind.</help>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>einen Dienst zur Auflösung der Bezeichner bereitstellen</strong>, so dass Nutzer weitere Information zu ihnen finden können.</requirement>
            </option>
            <option value="resolvable" display="resolve because they are URLs">
              <label>ja, die Bezeicher sind URLs, die bei  Auflösung  Informationen bereitstellen</label>
              <help>URLs sind sowohl für Menschen wie Computer nützlich. Nutzer können die  URL in Ihren Browser einegeben und weitere Information lesen, wie <a href="http://opencorporates.com/companies/gb/08030289">Unternehmen</a> und <a href="http://data.ordnancesurvey.co.uk/doc/postcodeunit/EC2A4JE">Postleitzahlen</a>. Computer können diese zusätzlichen Informationen verarbeiten, indem sie Skripte nutzen, um auf die zugrundeliegenden Daten zuzugreifen.</help>
              <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>einen Link auf eine Webseite für jedes Ding in Ihren Daten setzen.</strong>, so dass Nutzer die Informatin leichter finden und verbreiten können.</requirement>
            </option>
          </radioset>
        </question>
        <if test="this.resolvingIds() === 'service'">
          <question id="resolutionServiceURL" display="The identifier resolution service is at">
            <label>Wo findet sich der Dienst zur Auflösung der Bezeichner?</label>
            <input type="url" placeholder="Identifier Resolution Service URL"/>
            <help>Der Dienst zur Auflösung der Bezeichner, sollte den Bezeichner als Parameter einer Abfrage akzeptieren und Informationen zum von ihm bezeichneten Objekt zurückgeben.</help>
            <requirement level="standard">Sie sollten <strong>eine URL angeben, mittels derer die Bezeichner aufgelöst werden können.</strong>, so dass durch Computer mehr Informationen über sie gefunden werden kann.</requirement>
          </question>
        </if>
        <question id="existingExternalUrls">
          <label>Wird im Netz von dritter Seite Information über die Objekte in Ihren Daten bereitgestellt?</label>
          <yesno required="exemplar"/>
          <help>Manchmal werden von anderen außerhalb Ihres Einflussbereichs URLs für die Objekte in Ihren Daten bereitgestellt. So werden von der GeoNames-Datenbank über 8 Millionen geographische Namen mit einer festen URL als Web-Ressource eindeutig identifiziert.</help>
        </question>
        <if test="this.existingExternalUrls() === 'true'">
          <question id="reliableExternalUrls">
            <label>Ist die Information von dritter Seite verlässlich?</label>
            <yesno required="exemplar"/>
            <help>Wenn Dritte öffentliche URLs für Objekte in Ihren Daten bereitstellen, werden sie wahrscheinlich Schritte unternehmen, um die Qualität und Verlässlichkeit der Daten sicherzustellen. Dies ist ein Maß dafür wie sehr Sie den entsprechenden Prozessen vertrauen. Achten Sie bei Ihren Entscheidungen auf ihre Open Data Zertifikate oder ähnliche Kennzeichen.</help>
          </question>
          <if test="this.reliableExternalUrls">
            <question id="externalUrls" display="Third-party URLs are">
              <label>Benutzen Ihre Daten diese URLs von dritter Seite?</label>
              <yesno yes="referenced in this data"/>
              <help>Sie sollten URLs von Dritter Seite, die die Bezeichner in Ihren Daten auflösen und zusätzliche Informationen erschließen, benutzen. Dies verringert Duplikationen und hilft Nutzern dabei, Daten unterschiedlicher Quellen zu verknüpfen und dadurch aufzuwerten.</help>
              <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>in Ihren Daten URLs für Informationen von Dritter Seite verwenden</strong>, so dass sie leicht mit anderen Daten kombiniert werden können, die diese URLs verwenden.</requirement>
            </question>
          </if>
        </if>
      </if>
    </group>
    <group id="trust">
      <label>Vertrauenswürdigkeitt</label>
      <help>wieviel Vertrauen Nutzer in Ihre Daten setzen können</help>
      <question id="provenance" display="The provenance of this data is">
        <label>Stellen Sie maschinenlesbare Herkunftsangaben für Ihre Daten zur Verfügung?</label>
        <yesno yes="machine-readable"/>
        <help more="http://www.w3.org/TR/prov-primer/">This about the origins of how your data was created and processed before it was published. It builds trust in the data you publish because people can trace back how it has been handled.</help>
        <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>einen maschinenlesbaren Herkunfts-Pfad für ihre Daten zur Verfügung stellen</strong>, so dass Nutzer nachvollziehen können, wie sie verarbeitet wurden.</requirement>
      </question>
      <question id="digitalCertificate" display="This data can be verified using">
        <label>Wo beschreiben Sie, wie Nutzer überprüfen können, dass die Daten, die sie erhalten, korrekt sind?</label>
        <input type="url" placeholder="Verification Process URL"/>
        <help>Wenn Sie Nutzern wichtige Daten zur Verfügung stellen, sollten sie in die Lage versetzt werden, zu prüfen, ob die Daten die sie erhalten, dieselben sind, die von Ihnen veröffentlicht wurden. Sie könnten die Daten, die Sie veröffentlichen z. B. elektronisch signieren um sicherzustllen, das Sie nicht manipuliert wurden.</help>
        <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>beschreiben, wie Nutzer prüfen können, ob die Daten, die sie erhalten, dieselben sind, die von Ihnen veröffentlicht wurden</strong>, so dass sie ihnen vertrauen können.</requirement>
      </question>
    </group>
  </group>
  <group id="social">
    <label>Soziale Information</label>
    <help>Dokumentation, Support und Services</help>
    <group id="documentation">
      <label>Dokumentation</label>
      <help>wie Sie den Nutzern helfen, den Kontext und den Inhalt Ihrer Daten zu verstehen</help>
      <if test="this.documentationUrl() !== ''">
        <question id="documentationMetadata" display="The documentation includes machine-readable data for">
          <label>Enthält Ihre Dokumentation maschinenlesbare Daten für:</label>
          <!-- these are properties from DCAT -->
          <checkboxset>
            <option value="title">
              <label>Titel</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>einen maschinenlesbaren Daten Titel in Ihre Dokumentation einschließen</strong>, so dass Nutzer wissen, wie sie die Daten referenzieren sollen.</requirement>
            </option>
            <option value="description">
              <label>Beschreibung</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>eine maschinenlesbare Datenbeschreibung in Ihre Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer wissen, was sie enthalten.</requirement>
            </option>
            <option value="issued">
              <label>Veröffentlichungsdatum</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>ein maschinenlesbares Veröffentlichungsdatum in Ihrer Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie aktuell sie sind.</requirement>
            </option>
            <option value="modified">
              <label>Änderungsdatum</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>ein maschinenlesbares Änderungsdatum in Ihre Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer wissen, dass sie über die aktuellsten Daten verfügen.</requirement>
            </option>
            <option value="accrualPeriodicity" display="release frequency">
              <label>Veröffentlichungsfrequenz</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>maschinenlesbare Metadaten zur Verfügung stellen, wie oft neue Versionen Ihrer Daten veröffentlicht werden.</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie oft Sie die Daten aktualisieren.</requirement>
            </option>
            <option value="identifier">
              <label>Bezeichner</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>eine bevorzugte Internet-Adresse (Canonoical URL) in ihrer maschinenlesbaren Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie sie konsistent darauf zugreifen können.</requirement>
            </option>
            <option value="landingPage">
              <label>Landing Page</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>in Ihre maschinenlesbare Dokumentation eine bevorzugte Web-Adresse (Canonical URL) zur Dokumentation selbst einschließen.</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie konsistent darauf zugreifen können.</requirement>
            </option>
            <option value="language">
              <label>Sprache</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>die Sprache der Daten in der maschinenlesbaren Dokumentation einschließen</strong>, so dass Nutzer, die danach suchen, wissen, ob sie die Daten verstehen können.</requirement>
            </option>
            <option value="publisher">
              <label>Herausgeber</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>den Herausgeber der Daten in Ihre maschinenlesbaren Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer entscheiden können, wie sehr sie Ihren daten vertrauen.</requirement>
            </option>
            <option value="spatial">
              <label>räumliche/geographische Abdeckung</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>die geographische Abdeckung in Ihre maschinenlesbare Dokumentation einschließen</strong>,  so dass die Nuter verstehen, auf welches Gebiet sich Ihre Daten beziehen.</requirement>
            </option>
            <option value="temporal">
              <label>zeitliche Abdeckung</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>den Zeitraum in Ihre maschinenlesbare Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer verstehen, auf welche Zeit sich Ihre Daten beziehen.</requirement>
            </option>
            <option value="theme">
              <label>Them(a)/(en)</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>das Thema in Ihre maschinenlesbare Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer grob verstehen, worum es bei Ihren Daten geht.</requirement>
            </option>
            <option value="keyword">
              <label>Schlagworte oder Tags</label>
              <requirement level="standard">Sie sollten <strong>maschinenlesbare Schlagworte oder Tags in Ihre Dokumentation einschließen</strong>, so dass Nutzer, effektiv nach den Daten suchen können.</requirement>
            </option>
            <option value="distribution">
              <label>Distribution(en)</label>
            </option>
          </checkboxset>
        </question>
        <if test="this.documentationMetadata().distribution">
          <question id="distributionMetadata" display="The documentation about each distribution includes machine-readable data for">
            <label>Enthält Ihre Dokumentation maschinenlesbare Metadaten über:</label>
            <checkboxset>
              <option value="title">
                <label>Titel</label>
                <requirement level="standard">Sie sollten <strong>maschinenlesbare Titel in Ihre Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie sie jede Distribution referenzieren können.</requirement>
              </option>
              <option value="description">
                <label>Beschreibung</label>
                <requirement level="standard">Sie sollten <strong>maschinen lesbare Beschreibunen in Ihre Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer wissen, was jede Distribution enthält.</requirement>
              </option>
              <option value="issued">
                <label>Veröffentlichungsdatum</label>
                <requirement level="standard">Sie sollten <strong>maschinenlesbare Veröffentlichungsdaen in Ihre Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie aktuell jede Distribution ist.</requirement>
              </option>
              <option value="modified">
                <label>Änderungsdatum</label>
                <requirement level="standard">Sie sollten <strong>maschinenlesbare Daten der letzten Änderung in Ihre Dokumentation einschließen</strong>, so dass die Nutzer wissen, ob ihre Kopie einer Daten-Distribution aktuell ist.</requirement>
              </option>
              <option value="rights">
                <label>Nutzungsbedingungen</label>
                <requirement level="standard">Sie sollten <strong>einen maschinenlesbaren Verweis auf die einschlägigen Nutzungsbedingungen einschließen</strong>, so dass die Nutzer herausfinden können, was Sie mit jeder Daten-Distribution tun dürfen.</requirement>
              </option>
              <option value="accessURL" display="a URL to access the data">
                <label>URL für den Zugang zu den Daten</label>
                <help>Diese Metadaten sollten genutzt werden, wenn Ihre Daten nicht zum Herunterladen zur Verfügung stehen (wie eine API oder ein Beispiel).</help>
              </option>
              <option value="downloadURL" display="a URL to download the dataset">
                <label>URL zum Download des Datensatzes</label>
              </option>
              <option value="byteSize">
                <label>Größe in Bytes</label>
              </option>
              <option value="mediaType">
                <label>Typ des herunterzuladenden Mediums</label>
              </option>
            </checkboxset>
          </question>
        </if>
      </if>
      <question id="technicalDocumentation" display="The technical documentation for the data is at">
        <label>Wo befindet sich die technische Dokumentation der Daten?</label>
        <input type="url" placeholder="Technical Documentation URL"/>
        <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>eine technische Dokumentation der Daten bereitstellen</strong>, so das die Nutzer wissen, wie sie die Daten nutzen können.</requirement>
      </question>
      <question id="vocabulary">
        <label>Verwenden die Daten Vokabularien oder Schemata?</label>
        <yesno required="standard"/>
        <help>Formate wie CSV, JSON, XML oder Turtle nutzen eigene Vokabulareien oder Schemata, die festlegen, welche Spalten oder Eigenschaften die Daten enthalten.</help>
      </question>
      <if test="this.vocabulary() === 'true'">
        <question id="schemaDocumentationUrl" display="The vocabularies used by this data are documented at">
          <label>Wo findet sich die Dokumentation der Daten-Vokabularien?</label>
          <input type="url" placeholder="Schema Documentation URL"/>
          <requirement level="standard">Sie sollten <strong>alle Vokabularien, die Sie in Ihren Daten benutzen, dokumentieren</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie die Daten zu interpretieren sind.</requirement>
        </question>
      </if>
      <question id="codelists">
        <label>Nutzen Ihre Daten Kodierungen?</label>
        <yesno required="standard"/>
        <help>Wenn Ihre Daten Kodierungen für Objekte wie geographische Gebiete, Ausgabekategorien oder Krankheiten benutzt, müssen diese den Nutzern erklärt werden.</help>
      </question>
      <if test="this.codelists() === 'true'">
        <question id="codelistDocumentationUrl" display="The codes in this data are documented at">
          <label>Wo sind die Kodierungen in Ihren Daten dokumentiert?</label>
          <input type="url" placeholder="Codelist Documentation URL"/>
          <requirement level="standard">Sie sollten <strong>die Kodierungen in Ihren Daten dokumentieren</strong>, so dass die Nutzer wissen, wie sie zu interpretieren sind.</requirement>
        </question>
      </if>
    </group>
    <group id="support">
      <label>Support</label>
      <help>wie Sie mit den Nutzern Ihrer Daten kommunizieren</help>
      <question id="contactUrl" display="Find out how to contact someone about this data at">
        <label>Wo können Nutzer einen Ansprechpartner für Ihre Fragen zu den Daten finden?</label>
        <input type="url" placeholder="Contact Documentation"/>
        <help>Geben Sie die URL einer Seite an, die beschreibt wie Nutzer einen Ansprechparter kontaktieren können, wenn sie Fragen zu den Daten haben.</help>
        <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>Kontakinformationen für die Nutzer bereitstellen</strong>, damit diese Fragen einsenden können.</requirement>
      </question>
      <question id="improvementsContact" display="Find out how to suggest improvements to publication at">
        <label>Wo können Nutzer Angaben finden, wie die Art der Veröffentlichung Ihrer Daten verbessert werden könnte?</label>
        <input type="url" placeholder="Improvement Suggestions URL"/>
        <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>Hinweise dazu geben, wie Verbesserungen vorgeschlagen werden können</strong>, damit Sie entdecken können, welche Anforderungen die Nutzer haben.</requirement>
      </question>
      <question id="dataProtectionUrl" display="Find out where to send questions about privacy at">
        <label>Wo können Nutzer herausfinden, wen sie bei Fragen zum Datenschutz ansprechen können?</label>
        <input type="url" placeholder="Confidentiality Contact Documentation"/>
        <requirement level="pilot">Sie sollten <strong>Kontaktinformationen eines Ansprechpartners für Fragen zum Datenschutz und der Offenlegung personenbezogener Daten bereitstellen</strong>.</requirement>
      </question>
      <question id="socialMedia">
        <label>Nutzen Sie "soziale Medien", um mit den Nutzern Ihrer Daten in Kontakt zu treten?</label>
        <yesno/>
        <requirement level="standard">Sie sollten <strong>"soziale Medien" nutzen, um die Nutzer Ihrer Daten zu erreichen</strong>, und zu entdecken, wie Ihre Daten genutzt werden.</requirement>
      </question>
      <if test="this.socialMedia() === 'true'">
        <repeat id="accounts">
          <label>Konto (Account)</label>
          <question id="account" display="Contact the curator through these social media accounts">
            <label>Welche Konten bei sozialen Medien, können die Nutzer für den Kontakt zu Ihnen nutzen?</label>
            <input type="url" required="required" placeholder="Social Media URL"/>
            <help>Geben Sie URLs zu Ihren Auftritten in sozialen Medien (wie ihre Twitter oder Facebook-Seiten)</help>
          </question>
        </repeat>
      </if>
      <question id="forum" display="Discuss this data at">
        <label>Wo können Nutzer diesen Datensatz diskutieren?`</label>
        <input type="url" placeholder="Forum or Mailing List URL"/>
        <help>Geben Sie eine URL zu einem Forum oder einer Mailing-Liste an, wo über Ihre Daten diskutiert werden kann.</help>
        <requirement level="standard">Sie sollten <strong>den Nutzern mitteilen, wo sie über Ihre Daten diskutieren und sich gegenseitig unterstützen können</strong>.</requirement>
      </question>
      <if test="this.corrected() === 'true'">
        <question id="correctionReporting" display="Find out how to request data corrections at">
          <label>Wo kann man herausfinden, wie man Korrekturen Ihrer Daten verlangen kann?</label>
          <input type="url" placeholder="Correction Instructions URL"/>
          <help>Geben Sie eine URL an, wo man Fehler in den Daten melden kann, die man in Ihren Daten findet.</help>
          <requirement level="standard">Sie sollten <strong>erläutern, wie man Fehler in Ihren Daten melden kann</strong>.</requirement>
        </question>
        <question id="correctionDiscovery" display="Find out how to get notifications about data corrections at">
          <label>Wo kann man sich sich informieren, wie man Benachritigungen erhält, wenn Ihre Daten korrigiert werden?</label>
          <input type="url" placeholder="Correction Notification URL"/>
          <help>Geben Sie eine URL an, wo Sie beschreiben, wie man benachrichtigt werden kann, wenn Sie über Datenkorrekturen berichten.</help>
          <requirement level="standard">Sie sollten <strong>eine Mailing-Liste oder einen Feed für Aktualisierungen einrichten</strong>, den Nutzer verwenden können, um ihre Kopien Ihrer Daten aktuell zu halten.</requirement>
        </question>
      </if>
      <question id="engagementTeam">
        <label>Gibt es jemanden bei Ihnen, der aktiv eine "Community" zu diesen Daten aufbaut?</label>
        <yesno/>
        <help more="http://theodi.org/guide/engaging-reusers">A community engagement team will engage through social media, blogging, and arrange hackdays or competitions to encourage people to use the data.</help>
        <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong>Eine "Community" zu Ihren Daten aufbauen</strong>, um eine umfangreichere Nutzung Ihrer Daten zu fördern.</requirement>
      </question>
      <if test="this.engagementTeam() === 'true'">
        <question id="engagementTeamUrl" display="Community engagement is done by">
          <label>Wo befindet sich deren Homepage?</label>
          <input type="url" placeholder="Community Engagement Team Home Page URL" required="required"/>
        </question>
      </if>
    </group>
    <group id="services">
      <label>Service</label>
      <help>Wie Sie Nutzern Zugang zu Werkzeugen geben, die sie zur Arbeit mit Ihren Daten benötigen</help>
      <question id="libraries" display="Tools to help use this data are listed at">
        <label>Wo führen Sie Werkzeuge für die Arbeit mit Ihren Daten auf?</label>
        <input type="url" placeholder="Tool URL"/>
        <help>Geben Sie eine URL an, die Werzeuge aufführt, die Sie kennen oder Nutzern für die Arbeit mit Ihren Daten empfehlen.</help>
        <requirement level="exemplar">Sie sollten <strong> eine Liste von Software-Bibliotheken oder anderen fertig verfügbaren Werkzeugen anbieten</strong>, so dass die Nutzer schnell mit der Arbeit mit ihren Daten beginnen können.</requirement>
      </question>
    </group>
  </group>
</questionnaire>
