<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.7" xml:lang="cz" yes="ano" no="ne">
   <levels>
      <level id="basic">Skvělý začátek v publikování otevřených dat.</level>
      <level id="pilot">Uživatelé dat mají podporu poskytovatele a možnost zpětné vazby.</level>
      <level id="standard">Pravidelně publikovaná data se spolehlivou podporou, na které se dá stavět.</level>
      <level id="exemplar">Výjimečný, ukázkový příklad informační infrastruktury.</level>
   </levels>
   <group id="general">
      <label>Obecné informace</label>
      <question id="dataTitle">
         <label>Jaký je název vašeho projektu?</label>
         <input placeholder="název projektu" required="required"/>
         <help>Uživatelé název uvidí v seznamu podobných zdrojů, takže se snažte i v rámci krátkého textu přijít s něčím jedinečným a popisným, aby se podle něj dalo rychle zorientovat.</help>
      </question>
      <question id="documentationUrl" display="Dokumentace">
         <label>Kde máte zveřejněnou dokumentaci?</label>
         <input type="url" placeholder="URL dokumentace"/>
         <help>Uveďte adresu, na které si mohou o vašich datech nastudovat podrobnosti. Může jít například o záznam v nějakém větším katalogu typu cz.ckan.net.</help>
         <if test="this.releaseType() !== 'collection'">
            <requirement level="pilot">
               <strong>Měli byste zveřejnit dokumentaci dat</strong>, aby uživatelé získali lepší představu o jejich obsahu, kontextu a možnostech využití.</requirement>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'collection'">
            <requirement test="this.documentationUrl() !== ''">
               <strong>Aby lidé mohli vaše data využít, je třeba zveřejnit jejich dokumentaci a odkaz na data samotná.</strong>
            </requirement>
         </if>
      </question>
      <question id="publisher" display="Poskytovatel">
         <label>Kdo data publikuje?</label>
         <input placeholder="jméno poskytovatele" required="required"/>
         <help>Uveďte název organizace, která data publikuje. Nejspíš to bude váš zaměstnavatel – pokud tedy data nezveřejňujete pro někoho jiného.</help>
      </question>
      <question id="publisherUrl" display="Web poskytovatele">
         <label>Webová stránka poskytovatele</label>
         <input type="url" placeholder="web poskytovatele"/>
         <help>Uveďte prosím URL webu poskytovatele. Pomáhá nám spárovat data pocházející od stejných poskytovatelů.</help>
      </question>
      <question id="releaseType">
         <label>Co přesně zveřejňujete?</label>
         <radioset required="required">
            <option value="oneoff">
               <label>jednu datovou sadu, jednorázově</label>
               <help>Jde o jeden soubor a nečekáte, že byste výhledově zveřejňovali další podobné.</help>
            </option>
            <option value="collection">
               <label>několik souvisejících datových sad, jednorázově</label>
               <help>Jde o několik souvisejících souborů a nečekáte, že byste výhledově zveřejňovali další podobné.</help>
            </option>
            <option value="series">
               <label>několik souvisejících datových sad, průběžně aktualizovaných</label>
               <help>Jde o několik datových sad, které budete v budoucnu aktualizovat.</help>
            </option>
            <option value="service">
               <label>službu nebo API pro přístup k otevřeným datům</label>
               <help>Jde o živou webovou službu, přes kterou lze data získat automaticky.</help>
            </option>
         </radioset>
      </question>
   </group>
   <group id="practical">
      <label>Praktické informace</label>
      <help>Vyhledávání, přesnost, kvalita a záruky</help>
      <group id="findability">
         <label>Vyhledávání dat</label>
         <help>jak se uživatelé o vašich datech dozvědí</help>
         <question id="onWebsite">
            <label>Odkazujete na data ze svého hlavního webu?</label>
            <yesno/>
            <help>Přes odkaz z vašeho hlavního webu se data lépe hledají.</help>
            <requirement level="standard">
               <strong>Měli byste na data odkazovat ze svého hlavního webu</strong>, aby je uživatelé lépe našli.</requirement>
         </question>
         <if test="this.onWebsite() === 'true'">
            <repeat id="webPages">
               <label>Odkazy na webu</label>
               <question id="webpage" display="Webová stránka s odkazem na data">
                  <label>Která stránka na vašem webu na data odkazuje?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL stránky"/>
                  <help>URL stránky, která na data odkazuje z vašeho hlavního webu.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="listed">
            <label>Jsou vaše data vedená v nějakém katalogu?</label>
            <yesno/>
            <help>Data se lépe hledají, když jsou uvedená v relevantních seznamech, například akademických a zdravotnických databázích nebo databázích státní správy. Měla by také vyskočit ve výsledcích vyhledávačů na relevantní dotazy.</help>
            <requirement level="standard">
               <strong>Vaše data by měla být snadno k nalezení všude, kde se nabízí je hledat.</strong>
            </requirement>
         </question>
         <if test="this.listed() === 'true'">
            <repeat id="listings">
               <label>Zařazení do datových katalogů</label>
               <question id="listing" display="Relevantní datové katalogy">
                  <label>V jakém datovém katalogu jsou data vedena?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL datového katalogu"/>
                  <help>Uveďte URL do katalogu, ve kterém jsou data uvedena; například cz.ckan.net a podobně. Můžete uvést také URL na výsledky vyhledávače.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="referenced">
            <label>Odkazujete na tato data ve svých publikacích?</label>
            <yesno/>
            <help>Když na data odkazujete ve svých článcích, prezentacích nebo blog postech, vytváříte kontext, ve kterém je datům lépe rozumět.</help>
            <requirement level="standard">
               <strong>Měli byste na data odkazovat ze svých publikací</strong>, uživatelé se k nim lépe dostanou a budou víc v kontextu.</requirement>
         </question>
         <if test="this.referenced() === 'true'">
            <repeat id="references">
               <label>Odkazy</label>
               <question id="reference" display="Související publikace">
                  <label>Kde se na data odkazujete?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL dokumentu"/>
                  <help>Uveďte URL dokumentu, který se na data odkazuje.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
      </group>
      <group id="accuracy">
         <label>Aktuálnost dat</label>
         <help>Jak zajišťujete aktuálnost dat?</help>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="serviceType" display="Mění se data za tímto API?">
               <label>Mění se data, na kterých je vaše API postavené?</label>
               <radioset required="pilot">
                  <option value="static" display="ne, nemění">
                     <label>ne, API operuje nad stále stejnými daty</label>
                     <help>Některá API slouží jen k jednoduššímu přístupu k neměnným datům, například kvůli jejich objemu.</help>
                  </option>
                  <option value="changing" display="ano, mění">
                     <label>ano, data za tímto API se mění</label>
                     <help>Některá API operují nad průběžně aktualizovanými daty.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'oneoff' || this.releaseType() === 'collection' || (this.releaseType() === 'service' &amp;&amp; this.serviceType() === 'static')">
            <question id="timeSensitive" display="Zastarávání">
               <label>Budou vaše data časem zastarávat?</label>
               <radioset>
                  <option value="true" display="data časem zastarají">
                     <label>ano, tato data časem zastarají</label>
                     <help>Například databáze autobusových zastávek časem zastará, protože některé zastávky zmizí a objeví se nové.</help>
                  </option>
                  <option value="timestamped"
                          display="data časem zastarají, ale mají časové razítko">
                     <label>ano, tato data časem zastarají, ale mají vyznačenou platnost</label>
                     <help>Například demografické statistiky obvykle bývají opatřené časovým razítkem, podle kterého se pozná, kdy byly relevantní.</help>
                     <requirement level="pilot">
                        <strong>Během vydání byste svá data měli opatřit časovým razítkem</strong>, aby se poznalo, k jakému období se vztahují a kdy zastarají.</requirement>
                  </option>
                  <option value="false" display="data nejsou závislá na čase">
                     <label>ne, tato data nejsou závislá na čase</label>
                     <help>Například výsledky vědeckého experimentu nepřestanou nutně platit jen kvůli tomu, že už jsou staré.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Pokud vaše data závisí na čase, měli byste je aktualizovat</strong>, aby nezastarala.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'series'">
            <question id="frequentChanges" display="Frekvence změn">
               <label>Mění se data aspoň jednou denně?</label>
               <yesno required="pilot" yes="data se mění aspoň jednou denně"/>
               <help>Řekněte uživatelům, jestli se data běžně mění ze dne na den. Rychle se měnící data také rychle zastarávají, takže jejich uživatelé potřebují vědět, jestli je dostatečně často aktualizujete.</help>
            </question>
            <if test="this.frequentChanges() === 'true'">
               <question id="seriesType" display="Formát aktualizací">
                  <label>Jakou podobu mají aktualizace dat?</label>
                  <radioset required="exemplar">
                     <option value="dumps" display="pravidelný export celé databáze">
                        <label>pravidelně exportujeme celou databázi</label>
                        <help>Vyberte, pokud pokud pravidelně publikujete aktuální export celé své databáze. A nezapomeňte, že v tomto případě je dobré dát uživatelům k dispozici feed změn (například ve formátu RSS).</help>
                     </option>
                     <option value="aggregate" display="pravidelný souhrn změn od posledního vydání">
                        <label>pravidelně publikujeme souhrn změn od posledního vydání</label>
                        <help>Vyberte, pokud aktualizace publikujete ve formě nějakého souhrnu od posledního vydání. Sem tedy spadají například klasické přírůstkové aktualizace nebo pravidelné souhrny dat, jejichž zdroj nemůžete volně zveřejnit.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.seriesType() === 'dumps'">
                  <question id="changeFeed" display="Feed se změnami">
                     <label>Publikujete feed se změnami?</label>
                     <yesno yes="je k dispozici"/>
                     <help>Dejte uživatelům vědět, pokud někde publikujete seznam změn ve svých datech, například nové přírůstky nebo změny stávajících záznamů. Seznam může být publikovaný například jako RSS, Atom, nebo v jiném vhodném formátu.</help>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Publikujte feed změn ve svých datech</strong>, aby uživatelé mohli snadno aktualizovat své kopie.</requirement>
                  </question>
               </if>
               <question id="frequentSeriesPublication" display="Četnost aktualizací">
                  <label>Jak často publikujete nové verze dat?</label>
                  <radioset>
                     <option value="rarely">
                        <label>méně často než jednou za měsíc</label>
                     </option>
                     <option value="monthly">
                        <label>aspoň jednou měsíčně</label>
                        <requirement level="pilot">
                           <strong>Publikujte aspoň jednou měsíčně novou verzi</strong>, aby uživatelé měli aktuální a přesná data.</requirement>
                     </option>
                     <option value="weekly">
                        <label>aspoň jednou týdně</label>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Publikujte aspoň jednou týdně novou verzi</strong>, aby uživatelé měli aktuální a přesná data.</requirement>
                     </option>
                     <option value="daily">
                        <label>aspoň jednou denně</label>
                        <requirement level="exemplar">
                           <strong>Publikujte aspoň jednou denně novou verzi</strong>, aby uživatelé měli aktuální a přesná data.</requirement>
                     </option>
                  </radioset>
                  <help>Podle tohoto údaje uživatelé poznají, jak moc data zastarají, než vyjde další aktualizace.</help>
               </question>
            </if>
            <question id="seriesPublicationDelay"
                      display="Prodleva mezi vytvořením a zveřejněním dat">
               <label>Jak dlouhá je prodleva mezi vytvořením dat a jejich zveřejněním?</label>
               <radioset>
                  <option value="extreme">
                     <label>delší než mezera mezi dvěma vydáními</label>
                     <help>Příklad: zdrojová data se mění každý den, ale publikace dat trvá déle než jeden den.</help>
                  </option>
                  <option value="reasonable">
                     <label>zhruba stejná jako odstup mezi dvěma vydáními</label>
                     <help>Příklad: zdrojová data se mění každý den a zhruba během jednoho dne je také publikujete.</help>
                     <requirement level="pilot">
                        <strong>Mezi vytvořením dat a jejich publikováním by měla být přiměřeně krátká prodleva</strong>, menší než je prodleva mezi jednotlivými vydáními, aby uživatelé dat měli aktuální a přesná data.</requirement>
                  </option>
                  <option value="good">
                     <label>kratší než polovina času mezi vydáními</label>
                     <help>Příklad: zdrojová data se mění každý den a publikace dat vám zabere nanejvýš dvanáct hodin.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Mezi vytvořením dat a jejich zveřejněním by měla přiměřeně krátká prodleva</strong>, menší než polovina prodlevy mezi jednotlivými vydáními, aby uživatelé dat měli aktuální a přesná data.</requirement>
                  </option>
                  <option value="minimal" display="minimální nebo žádná">
                     <label>minimální nebo žádná</label>
                     <help>Tuto možnost vyberte, pokud nové verze publikujete v řádu minut nebo sekund.</help>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Mezi vytvořením dat a jejich zveřejněním by měla být co nejmenší prodleva</strong>, ideálně nulová, aby uživatelé vždy k dispozici aktuální a přesná data.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="provideDumps" display="Zdrojová data">
               <label>Zveřejňujete zdrojová data?</label>
               <yesno yes="jsou k dispozici"/>
               <help>Myslí se například export celé databáze, který si uživatelé mohou stáhnout, aby nebyli omezeni jen na přístup přes API.</help>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Měli byste data zpřístupnit také pro stažení</strong>, aby jejich uživatelé nebyli omezeni na přístup přes API.</requirement>
            </question>
            <if test="this.serviceType() === 'changing'">
               <if test="this.provideDumps() === 'true'">
                  <question id="dumpFrequency" display="Exporty databáze vznikají">
                     <label>Jak často publikujete exporty z databáze?</label>
                     <radioset>
                        <option value="rarely">
                           <label>méně často než jednou měsíčně</label>
                        </option>
                        <option value="monthly">
                           <label>aspoň jednou měsíčně</label>
                           <requirement level="pilot">
                              <strong>Exportujte databázi aspoň jednou měsíčně</strong>, ať mají uživatelé aktuální data.</requirement>
                        </option>
                        <option value="weekly">
                           <label>nejpozději týden od provedení změn</label>
                           <requirement level="standard">
                              <strong>Exportujte databázi nejpozději týden od provedení změn</strong>, ať uživatelé dlouho nečekají na aktuální data.</requirement>
                        </option>
                        <option value="daily">
                           <label>nejpozději den od provedení změn</label>
                           <requirement level="exemplar">
                              <strong>Exportujte databázi do jednoho dne od provedení změn</strong>, ať mají uživatelé snadný přístup k aktuálním datům.</requirement>
                        </option>
                     </radioset>
                     <help>Rychlejší přístup k častějším výběrům z celé datové sady znamená, že uživatelé mohou rychleji začít pracovat s aktuálními daty.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.timeSensitive() !== 'true'">
               <question id="corrected" display="Chyby v datech">
                  <label>Pokud narazíte na chyby, budete je opravovat?</label>
                  <yesno yes="budou opravovány"/>
                  <help>Chyby v datech je dobré opravovat, zvláště pokud data sami používáte. Nezapomeňte na provedené opravy upozornit uživatele.</help>
                  <requirement level="standard">
                     <strong>Opravujte nahlášené chyby</strong>, pomůžete ostatním uživatelům dat.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="quality">
         <label>Kvalita dat</label>
         <help>nakolik se vašim datům dá věřit?</help>
         <question id="qualityUrl" display="Dokumentace kvality dat">
            <label>Kde zveřejňujete problémy s kvalitou těchto dat?</label>
            <input type="url" placeholder="URL dokumentace"/>
            <help>URL, na kterém se uživatelé dozví podrobnosti o kvalitě vašich dat. Každý chápe, že určitá chybovost je nevyhnutelná, ať už třeba kvůli selhání techniky nebo výpadkům při převodech formátů. Řekněte narovinu, nakolik se dá na kvalitu vašich dat spoléhat.</help>
            <requirement level="standard">
               <strong>Dokumentujte veřejně kvalitu svých dat</strong>, ať uživatelé vědí, nakolik na ně mohou spoléhat.</requirement>
         </question>
         <question id="qualityControlUrl" display="Systém řízení kvality">
            <label>Kde máte popsaný proces řízení kvality dat?</label>
            <input type="url" placeholder="URL dokumentace"/>
            <help>Uveďte adresu, na které se uživatelé dozví o průběžných automatických i ručních kontrolách vašich dat. Dáváte tím najevo, že berete kvalitu vážně, a motivujete uživatele ke hlášení chyb, které pomáhá všem ostatním.</help>
            <requirement level="exemplar">
               <strong>Dokumentujte své procesy pro řízení kvality</strong>, ať uživatelé ví, nakolik mohou vašim datům důvěřovat.</requirement>
         </question>
      </group>
      <group id="guarantees">
         <label>Garance</label>
         <help>jaká je očekávaná dostupnost dat?</help>
         <question id="backups" display="Offsite zálohy">
            <label>Děláte offsite zálohy?</label>
            <yesno yes="data jsou zálohována offsite" no="nejsou"/>
            <help>Pravidelná záloha v oddělené lokalitě zaručuje, že o data nepřijdete v případě nějaké nehody.</help>
            <requirement level="standard">
               <strong>Dělejte offsite zálohy svých dat</strong>, abyste o ně v případě nehody nepřišli.</requirement>
         </question>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="slaUrl" display="Dostupnost služby">
               <label>Kde je popsána garantovaná úroveň dostupnosti služby?</label>
               <input type="url" placeholder="URL dokumentu"/>
               <help>Uveďte URL k dokumentu, který popisuje vámi garantovanou úroveň dostupnosti služby. Můžete například uvést, že garantujete dostupnost 99,5 %, nebo že dostupnost služeb nijak nezaručujete.</help>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Měli byste uvést, jaká garantovaná úroveň dostupnosti služby</strong>, aby její uživatelé věděli, nakolik se na ni mohou spolehnout.</requirement>
            </question>
            <question id="statusUrl" display="Aktuální stav služby">
               <label>Kde popisujete aktuální stav vaší služby?</label>
               <input type="url" placeholder="URL stavové stránky"/>
               <help>Uveďte URL stránky, která uživatele informuje o aktuálním stavu služby, včetně případných výpadků.</help>
               <requirement level="exemplar">Nabídněte uživatelům <strong>informační stránku s aktuálním stavem vaší služby</strong>, ať mají přehled o problémech a výpadcích.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="onGoingAvailability" display="Dlouhodobá dostupnost dat">
            <label>Jak dlouho budou data k dispozici?</label>
            <radioset>
               <option value="experimental" display="bez záruk, mohou kdykoliv zmizet">
                  <label>poskytování dat může být kdykoli ukončeno</label>
               </option>
               <option value="short" display="data budou k dispozici aspoň jeden rok">
                  <label>očekává se, že budou k dispozici aspoň rok</label>
                  <requirement level="pilot">
                     <strong>Měli byste se zaručit, že data budou ve stávající podobě k dispozici aspoň jeden rok.</strong>
                  </requirement>
               </option>
               <option value="medium" display="data budou k dispozici několik let">
                  <label>očekává se, že budou k dispozici několik let</label>
                  <requirement level="standard">
                     <strong>Měli byste zaručit, že data ve stávající podobě budou k dispozici v horizontu několika let.</strong>
                  </requirement>
               </option>
               <option value="long" display="data by měla být k dispozici řadu let">
                  <label>patří do našeho běžného provozu, budou k dispozici dlouho</label>
                  <requirement level="exemplar">
                     <strong>Měli byste zaručit, že data v současné podobě budou k dispozici dlouhodobě.</strong>
                  </requirement>
               </option>
            </radioset>
         </question>
      </group>
   </group>
   <group id="technical">
      <label>Technické informace</label>
      <help>Umístění, formát a důvěryhodnost</help>
      <group id="locations">
         <label>Umístění</label>
         <help>kde vaše data najít?</help>
         <if test="this.releaseType() === 'oneoff'">
            <question id="datasetUrl" display="URL datové sady">
               <label>Jaké je URL vaší datové sady?</label>
               <input type="url" placeholder="URL datové sady"/>
               <help>Uveďte URL datové sady. Pro otevřená data by mělo existovat přímé URL, aby je uživatelé mohli snadno použít a odkazovat na ně.</help>
               <if test="this.documentationUrl() === ''">
                  <requirement test="this.datasetUrl() !== ''">
                     <strong>Uveďte URL svých dat nebo jejich dokumentace</strong>, aby je uživatelé snadno našli.</requirement>
               </if>
               <if test="this.documentationUrl() !== ''">
                  <requirement test="this.datasetUrl() !== ''" level="pilot">
                     <strong>Měli byste uvést přímý odkaz na data samotná</strong>, ať se k nim uživatelé snadno dostanou.</requirement>
               </if>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'series'">
            <question id="versionManagement">
               <label>Jakým způsobem publikujete aktualizace datové sady?</label>
               <checkboxset>
                  <option value="current">
                     <label>URL zůstává stejné, data na něm se mění</label>
                     <help>Tuto možnost vyberte, pokud je aktuální verze dat vždy k přímému stažení na stejném URL.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste mít jedno permantní URL, na kterém uživatelé vždy najdou aktuální verzi dat.</strong>
                     </requirement>
                  </option>
                  <option value="template">
                     <label>URL se s každou aktualizací mění podle pevného vzoru</label>
                     <help>Tuto možnost vyberte, pokud se URL s každým vydáním mění podle jasného vzoru, který obsahuje datum vydání (například „2013-04“). Uživatelé podle toho zjistí, jak často data aktualizujete, a mohou si snadno naskriptovat stahování nových vydání.</help>
                     <requirement level="pilot">
                        <strong>Každé nové vydání vaší datové sady by mělo mít URL vybrané podle jasné šablony</strong>, aby si je uživatelé mohli snadno stáhnout automaticky.</requirement>
                  </option>
                  <option value="list">
                     <label>publikujeme seznam souborů ke stažení</label>
                     <help>Tuto možnost vyberte, pokud máte webovou stránku nebo feed (například Atom nebo RSS) s odkazy na jednotlivá vydání datové sady. Uživatelé tak snadno poznají, jak často data aktualizujete, a mohou si jejich stahování naskriptovat.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste zveřejnit stránku nebo feed se seznamem všech vydaných datových sad</strong>, aby si je uživatelé mohli snadno automaticky stáhnout.</requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <if test="this.documentationUrl() === '' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'current' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'template' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'list'">
                  <requirement>Uživatelé by měli mít k dispozici jasný způsob, jak se dostat k aktuální verzi vašich dat – ať už půjde o permanentní URL, posloupnost URL stavěných podle jedné šablony, nebo RSS feed.</requirement>
               </if>
            </question>
            <if test="this.versionManagement().current">
               <question id="currentDatasetUrl" display="URL aktuální datové sady">
                  <label>Jaké je URL vaší aktuální datové sady?</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="URL aktuální datové sady"
                         required="required"/>
                  <help>Uveďte URL posledního vydání datové sady. Obsah na tomto URL by se měl měnit s každým novým vydáním.</help>
               </question>
            </if>
            <if test="this.versionManagement().template">
               <question id="versionsTemplateUrl" display="Formát URL">
                  <label>Jaký formát mají URL jednotlivých vydání vaší datové sady?</label>
                  <input type="text" placeholder="vzor URL" required="required"/>
                  <help>Uveďte šablonu, podle které vybíráte URL pro jednotlivá vydání své datové sady. Měnící se části URL můžete vyznačit {takto}, například: http://subjekt.cz/data/mesicne/data-{RR}{MM}.csv.</help>
               </question>
            </if>
            <if test="this.versionManagement().list">
               <question id="versionsUrl" display="Seznam publikovaných datových sad">
                  <label>Kde je seznam vašich publikovaných datových sad?</label>
                  <input type="url" placeholder="URL seznamu" required="required"/>
                  <help>Uveďte URL stránky nebo feedu se strojově čitelným seznamem publikovaných datových sad. Pokud má seznam více stránek, uveďte URL první z nich (která by následně měla odkazovat na další).</help>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="endpointUrl" display="Kořenové URL datového API">
               <label>Jaké je kořenové URL vašeho API?</label>
               <input type="url" placeholder="kořenové URL"/>
               <help>Uveďte URL, na kterém mohou uživatelské skripty začít pracovat s vaším API.</help>
               <if test="this.documentationUrl() === ''">
                  <requirement test="this.endpointUrl() !== ''">Musíte dát k dispozici kořenové URL vašeho datového API nebo URL na dokumentaci, aby je uživatelé našli.</requirement>
               </if>
               <if test="this.documentationUrl() !== ''">
                  <requirement test="this.endpointUrl() !== ''" level="standard">Měli byste dát k dispozici kořenové URL vašeho datového API nebo URL na dokumentaci, aby je uživatelé našli.</requirement>
               </if>
            </question>
            <if test="this.provideDumps() === 'true'">
               <question id="dumpManagement">
                  <label>Jak publikujete databázové exporty?</label>
                  <checkboxset>
                     <option value="current">
                        <label>na jednom URL, data se pravidelně mění</label>
                        <help>Tuto možnost vyberte, pokud se aktuální export z databáze dá vždy najít na stejném URL.</help>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Měli byste uživatelům nabídnout jedno stálé URL, na kterém si stáhnou aktuální export z databáze.</strong>
                        </requirement>
                     </option>
                     <option value="template">
                        <label>URL se s každým exportem mění podle jasného vzoru</label>
                        <help>Tuto možnost vyberte, pokud se URL s každým exportem mění podle jasného vzoru, který obsahuje datum vydání (například „2013-04“). Uživatelé z toho poznají, jak často data aktualizujete, a mohou si jejich stažení snadno naskriptovat.</help>
                        <requirement level="exemplar">
                           <strong>URL jednotlivých exportů vybírejte podle jasného vzoru</strong>, ať si je uživatelé mohou stahovat automaticky.</requirement>
                     </option>
                     <option value="list">
                        <label>publikujeme seznam souborů ke stažení</label>
                        <help>Tuto možnost vyberte, pokud poskytujete webovou stránku nebo feed (například Atom nebo RSS) s odkazy na jednotlivé exporty. Uživatelé z toho poznají, jak často data aktualizujete, a mohou si jejich stažení snadno naskriptovat.</help>
                        <requirement level="exemplar">
                           <strong>Publikujte dokument nebo feed se seznamem všech souborů ke stažení</strong>, ať si je uživatelé mohou snadno automaticky stáhnout.</requirement>
                     </option>
                  </checkboxset>
               </question>
               <if test="this.dumpManagement().current">
                  <question id="currentDumpUrl" display="URL nejnovějšího exportu databáze">
                     <label>Kde je aktuální export z databáze?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL exportovaných dat" required="required"/>
                     <help>Uveďte URL nejnovějšího exportu databáze. Obsah na tomto URL by se měl měnit pokaždé, když exportujete novou verzi.</help>
                  </question>
               </if>
               <if test="this.dumpManagement().template">
                  <question id="dumpsTemplateUrl" display="Formát URL">
                     <label>Jaký formát mají URL jednotlivých exportů?</label>
                     <input type="text" placeholder="šablona URL" required="required"/>
                     <help>Uveďte šablonu, podle které vznikají URL jednotlivých exportů. Měnící se části URL můžete vyznačit {takto}, například: http://firma.cz/data/mesicne/data-{RR}{MM}.csv.</help>
                  </question>
               </if>
               <if test="this.dumpManagement().list">
                  <question id="dumpsUrl" display="Seznam exportů z databáze">
                     <label>Kde publikujete seznam databázových exportů?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL seznamu" required="required"/>
                     <help>Uveďte URL stránky nebo feedu se strojově čitelným seznamem databázových exportů. Pokud má seznam více stránek, uveďte URL první z nich, která by následně měla odkazovat na další.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.changeFeed() === 'true'">
            <question id="changeFeedUrl" display="Seznam změn">
               <label>Kde publikujete seznam změn v datech?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL seznamu změn v datech"
                      required="required"/>
               <help>Uveďte odkaz na stránku nebo feed se strojově čitelným seznamem starších databázových exportů. Pokud má seznam více stránek, uveďte URL první z nich, která by následně měla odkazovat na další.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="format">
         <label>Formát</label>
         <help>jak se s vašimi daty dá pracovat</help>
         <question id="machineReadable" display="Strojová čitelnost">
            <label>Jsou data strojově čitelná?</label>
            <yesno yes="data jsou strojově čitelná"/>
            <help>I lidé dávají přednost datům, která se dají snadno, rychle a přesně zpracovat počítačem. Například skenovaná kopie tabulky strojově čitelná není, zatímco CSV soubor jednoznačně ano.</help>
            <requirement level="pilot">
               <strong>Měli byste data poskytovat ve strojově čitelné podobě</strong>, aby se dala snadno zpracovat.</requirement>
         </question>
         <question id="openStandard" display="Formát dat">
            <label>Jsou vaše data ve standardizovaném otevřeném formátu?</label>
            <yesno yes="standardizovaný, otevřený"/>
            <help more="https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/183962/Open-Standards-Principles-FINAL.pdf">Otevřené standardy vznikají férovou, transparentní spoluprací. Může je implementovat kdokoliv, takže bývají dobře podporované a lépe se sdílí. Mezi otevřené formáty patří například XML, CSV nebo JSON.</help>
            <requirement level="standard">
               <strong>Měli byste svá data zveřejnit v otevřeném standardizovaném formátu</strong>, aby je ostatní mohli snadno zpracovat pomocí běžně dostupných nástrojů.</requirement>
         </question>
         <question id="dataType">
            <label>Jaký typ dat publikujete?</label>
            <checkboxset required="pilot">
               <option value="documents">
                  <label>lidsky čitelné dokumenty</label>
                  <help>Tuto možnost vyberte, pokud jsou vaše data určena pro přímé využití lidmi. Příkladem jsou třeba firemní předpisy, vědecké a novinové články nebo zápisy z porad. I tyto dokumenty mívají nějakou strukturu, ale vesměs jde převážně o text.</help>
               </option>
               <option value="statistical">
                  <label>statistické údaje, například počty, průměry nebo podíly</label>
                  <help>Tuto možnost vyberte, pokud jde o statistická nebo obecně číselná data, například počty, průměry nebo podíly. Sem patří například demografické údaje, údaje o dopravě nebo statistiky kriminality.</help>
               </option>
               <option value="geographic">
                  <label>geografické informace, například body a hranice</label>
                  <help>Tuto možnost vyberte, pokud se vaše data dají vynést na mapu, například jako body, hranice nebo čáry.</help>
               </option>
               <option value="structured">
                  <label>jiná strukturovaná data</label>
                  <help>Tuto možnost vyberte, pokud publikujete strukturovaná data jiného typu, například události, jízdní řády nebo kontakty.</help>
               </option>
            </checkboxset>
         </question>
         <if test="this.dataType().documents">
            <question id="documentFormat" display="Formát dokumentů">
               <label>Jaké z následujících vlastností mají vámi publikované dokumenty?</label>
               <radioset>
                  <option value="semantic" display="sémantické značkování">
                     <label>Jsou sémanticky značkované, například pomocí HTML, DocBooku nebo Markdownu.</label>
                     <help>Sémantické značkování dělí dokument na logické stavební prvky, jako jsou kapitoly, nadpisy nebo tabulky, takže se s nimi snadno automaticky pracuje – například není problém sestavit seznam tabulek nebo rejstřík. Sémantické značkování také usnadňuje formátování dokumentu podle potřeby.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste publikovat sémanticky značkované dokumenty</strong>, aby si je uživatelé mohli snadno přeformátovat a jinak zpracovat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="format" display="vizuální značkování">
                     <label>Jsou optimalizované pro zobrazení, například OOXML nebo PDF.</label>
                     <help>Tyto formáty se zabývají především vizuální podobou dokumentu, například písmem, barvami a umístěním prvků na stránce. Hodí se pro běžné čtení dokumentu, ale nejsou vhodné pro automatické zpracování a automatizované změny formátování.</help>
                     <requirement level="pilot">
                        <strong>Měli byste publikovat dokumenty ve formátu, který se snadno automaticky zpracovává.</strong>
                     </requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="data nevhodná pro dokumenty">
                     <label>Obsahují data nevhodná pro běžný dokument, například tabulky, JSON nebo CSV.</label>
                     <help>Pro tato data je lepší zvolit tabulkové nebo strukturované formáty.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().statistical">
            <question id="statisticalFormat" display="Formát statistických dat">
               <label>V jakém formátu jsou vaše statistická data?</label>
               <radioset>
                  <option value="statistical" display="nativní statistický">
                     <label>Ve formátu přímo určeném pro statistická data, například <a href="http://sdmx.org/">SDMX</a> nebo <a>Data Cube</a>.</label>
                     <help>Nativní formáty statistických dat jako <a href="http://sdmx.org/">SDMX</a> nebo <a>Data Cube</a> umožňují reprezentovat vícerozměrná statistická data ve formě záznamů o jednotlivých pozorováních a k nim přiřazených dimenzích. Každé pozorování může být navíc opatřeno anotací, která poskytuje další kontext.</help>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Statistická data byste měli publikovat ve formátu, který umožňuje reprezentovat jejich vícerozměrnou strukturu</strong> a usnadňuje tak jejich analýzu.</requirement>
                  </option>
                  <option value="tabular" display="tabulkový">
                     <label>V tabulkovém formátu, například CSV.</label>
                     <help>Tabulkové formáty ukládají statistická data do řádků a sloupců běžné tabulky. Přichází tím o část kontextu z původní statistické hyperkrychle, ale snadno se zpracovávají.</help>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Tabulková data byste měli zveřejňovat v tabulkovém formátu</strong>, aby se dala snadno analyzovat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="format" display="prezentační">
                     <label>V prezentačním formátu s důrazem na formátování, například Excel.</label>
                     <help>V tabulkových procesorech je občas struktura dat vyznačena vizuálně, například pomocí kurzívy nebo tučného písma. Lidem to pomáhá pochopit vztahy mezi jednotlivými částmi dat, ale počítačům se dokumenty značkované pouze tímto způsobem zpracovávají špatně.</help>
                     <requirement level="pilot">
                        <strong>Tabulková data byste měli zveřejňovat v tabulkovém formátu</strong>, aby se dala snadno analyzovat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="nepříliš vhodný, dokumentový">
                     <label>Nepříliš vhodném, například Word nebo PDF.</label>
                     <help>Zmíněné formáty se k uložení statistických dat příliš nehodí, protože neumí uchovat jejich strukturu.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().geographic">
            <question id="geographicFormat" display="Formát geografických dat">
               <label>V jakém formátu jsou vaše geografická data?</label>
               <radioset>
                  <option value="specific" display="nativní geografický">
                     <label>Ve formátu určeném pro prostorová data, například <a href="http://www.opengeospatial.org/standards/kml/">KML</a> nebo <a href="http://www.geojson.org/">GeoJSON</a>.</label>
                     <help>Tyto formáty přímo pracují s body, čarami a hranicemi, a uchovávají veškerou strukturu, díky které se data dobře zpracovávají automaticky.</help>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>Geografická data byste měli zveřejňovat ve specializovaném formátu</strong>, aby je uživatelé mohli snadno zpracovat v geografických aplikacích.</requirement>
                  </option>
                  <option value="generic" display="obecný strukturovaný">
                     <label>V obecném strukturovaném formátu, například JSON, XML nebo CSV.</label>
                     <help>Každý formát pro ukládání strukturovaných dat může posloužit i pro data prostorová, zvlášť pokud jde jen o uložení bodů.</help>
                     <requirement level="pilot">
                        <strong>Prostorová data byste měli zveřejňovat v nějakém strukturovaném formátu</strong>, aby se dala snadno zpracovat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="nepříliš vhodný">
                     <label>Nepříliš vhodném, například Word nebo PDF.</label>
                     <help>Tyto formáty se k uložení geografických dat nehodí, protože v nich nelze reprezentovat potřebnou strukturu dat.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().structured">
            <question id="structuredFormat" display="Formát strukturovaných dat">
               <label>V jakém formátu jsou vaše strukturovaná data?</label>
               <radioset>
                  <option value="suitable" display="vhodný, strukturovaný">
                     <label>Ve formátu určeném pro strukturovaná data, například JSON, XML, Turtle nebo CSV.</label>
                     <help>Tyto formáty organizují data do vhodné, strojově čitelné podoby. Dají se snadno zpracovat automaticky.</help>
                     <requirement level="pilot">
                        <strong>Strukturovaná data byste měli zveřejňovat ve vhodném strojově čitelném formátu</strong>, aby se dala snadno zpracovat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="nevhodný, prezentační">
                     <label>Nevhodný, prezentačně orientovaný, například Word nebo PDF.</label>
                     <help>Tyto formáty se k uložení strukturovaných dat nehodí, jsou orientované spíše na zobrazení dat a špatně se zpracovávají automaticky.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <question id="identifiers" display="Identifikátory objektů">
            <label>Používáte v datech standardní identifikátory?</label>
            <yesno yes="standardizované (GUID, URL, …)"/>
            <help>Pokud se data z různých zdrojů odkazují na objekty (například školy, obce, silnice nebo knihy) pomocí stejného standardizovaného identifikátoru (například GUID, DOI, URL nebo ISBN), dají se snadno kombinovat.</help>
            <requirement level="standard">
               <strong>Snažte se v datech používat standardní identifikátory</strong>, aby se vaše data dala snadno kombinovat s daty z jiných zdrojů.</requirement>
         </question>
         <if test="this.identifiers() === 'true'">
            <question id="resolvingIds" display="Navigace pomocí identifikátorů">
               <label>Dají se podle identifikátorů objektů ve vašich datech dohledat další informace?</label>
               <radioset>
                  <option value="false" display="">
                     <label>nepodporováno</label>
                  </option>
                  <option value="service" display="prostřednictvím služby">
                     <label>Ano, existuje služba, která podle identifikátoru dohledá další informace.</label>
                     <help>Pomocí online služby můžete uživatelům poskytnout další informace k identifikátorům, které se na rozdíl od URL nedají použít přímo (například GUID nebo DOI).</help>
                     <requirement level="standard">Měli byste poskytnout službu, která uživatelům umožní dohledat podrobné informace k identifikátorům použitým ve vašich datech.</requirement>
                  </option>
                  <option value="resolvable" display="snadná, identifikátory jsou URL">
                     <label>Ano, identifikátory jsou URL, takže je stačí otevřít.</label>
                     <help>URL jsou užitečné pro počítače i pro lidi. Lidé si mohou URL snadno otevřít ve svém prohlížeči a dohledat tak informace třeba o firmě nebo PSČ. Stejně snadno se k těmto informacím dostane počítač, například ve skriptech.</help>
                     <requirement level="exemplar">
                        <strong>K objektům ve svých datech byste měli uvádět také URL</strong>, aby uživatelé mohli snadno najít a sdílet související informace.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.resolvingIds() === 'service'">
               <question id="resolutionServiceURL"
                         display="Služba pro dohledávání identifikátorů">
                  <label>Adresa služby pro dohledávání identifikátorů:</label>
                  <input type="url" placeholder="URL služby"/>
                  <help>Služba by měla podle zadaného identifikátoru, předaného například v URL, vrátit podrobné informace o příslušném objektu.</help>
                  <requirement level="standard">
                     <strong>Měli byste mít URL, na kterém se podle identifikátorů dají dohledat podrobné informace</strong>, aby se dohledávání dalo snadno automatizovat.</requirement>
               </question>
            </if>
            <question id="existingExternalUrls">
               <label>Existují jinde na webu další informace o objektech, které se vyskytují ve vašich datech?</label>
               <yesno required="exemplar"/>
               <help>Občas jsou pro objekty z vaší databáze na webu dostupné informace třetích stran. Například když máte v databázi PSČ, dají se k nim dohledat URL na stránkách pošty.</help>
            </question>
            <if test="this.existingExternalUrls() === 'true'">
               <question id="reliableExternalUrls">
                  <label>Jsou informace poskytované těmito třetími stranami spolehlivé?</label>
                  <yesno required="exemplar"/>
                  <help>Pokud jsou k objektům z vaší databáze dostupná URL někde jinde na webu, nakolik jsou tato data kvalitní a spolehlivá? Nabízí jejich vydavatel například certifikát otevřených dat nebo podobnou dokumentaci?</help>
               </question>
               <if test="this.reliableExternalUrls">
                  <question id="externalUrls" display="Další informační zdroje">
                     <label>Okazujete na tato cizí URL ve svých datech?</label>
                     <yesno yes="data odkazují na URL z jiných zdrojů"/>
                     <help>Pokud to jde, měli byste svá data rozšířit o kvalitní informační URL od třetích stran. Snižujete tím potenciální duplikaci dat a usnadňujete uživatelům kombinování dat z více zdrojů.</help>
                     <requirement level="exemplar">Pokud to jde, <strong>měli byste svá data rozšířit o kvalitní informační URL od třetích stran</strong>. Usnadníte tím kombinování dat z různých zdrojů.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="trust">
         <label>Důvěryhodnost</label>
         <help>do jaké míry mohou uživatelé vašim datům důvěřovat</help>
         <question id="provenance" display="Informace o původu dat">
            <label>Publikujete strojově čitelná metadata o původu dat?</label>
            <yesno yes="strojově čitelné"/>
            <help>Je dobré zveřejnit, kde jste k datům přišli a jak jste je zpracovávali. Uživatelé pak mohou vašim datům víc věřit, protože vědí, co jste s nimi dělali.</help>
            <requirement level="exemplar">
               <strong>Měli byste zveřejnit strojově čitelný záznam o původu a zpracování dat</strong>, aby uživatelé věděli, co jste s daty dělali.</requirement>
         </question>
         <question id="digitalCertificate" display="Jak ověřit původ dat">
            <label>Jak uživatelé mohou ověřit, že data skutečně pochází od vás?</label>
            <input type="url" placeholder="URL k dokumentaci"/>
            <help>Když zveřejňujete důležitá data, měli byste uživatelům dát možnost ověřit, že data skutečně pochází od vás – například můžete data digitálně podepsat.</help>
            <requirement level="exemplar">
               <strong>Měli byste uživatelům dát možnost ověřit, že stažená data skutečně pochází od vás.</strong>
            </requirement>
         </question>
      </group>
   </group>
   <group id="social">
      <label>Sociální informace</label>
      <help>Dokumentace, podpora a služby</help>
      <group id="documentation">
         <label>Dokumentace</label>
         <help>jak uživatelům vysvětlit kontext a obsah vašich dat</help>
         <if test="this.documentationUrl() !== ''">
            <question id="documentationMetadata" display="Strojově čitelná metadata">
               <label>Jaká metadata publikujete ve strojově čitelné podobě?</label>
               <checkboxset>
                  <option value="title">
                     <label>název projektu</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelný název projektu.</strong>
                     </requirement>
                  </option>
                  <option value="description">
                     <label>popis</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelný popis datové sady</strong>, aby uživatelé věděli, co data obsahují.</requirement>
                  </option>
                  <option value="issued">
                     <label>datum vydání</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné datum vydání</strong>, aby uživatelé věděli, nakolik jsou data aktuální.</requirement>
                  </option>
                  <option value="modified">
                     <label>datum poslední aktualizace</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné datum poslední aktualizace dat</strong>, aby uživatelé věděli, jestli mají aktuální data.</requirement>
                  </option>
                  <option value="accrualPeriodicity" display="četnost aktualizací">
                     <label>četnost aktualizací</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné údaje o četnosti nových vydání</strong>, aby uživatelé věděli, jak často mají očekávat aktualizace dat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="identifier">
                     <label>hlavní URL</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné hlavní URL dat</strong>, aby se k nim uživatelé snadno dostali.</requirement>
                  </option>
                  <option value="landingPage">
                     <label>URL dokumentace</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné hlavní URL k dokumentaci samotné</strong>, aby si uživatelé mohli snadno stáhnout aktuální verzi.</requirement>
                  </option>
                  <option value="language">
                     <label>jazyk</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné informace o jazyce, ve kterém jsou data napsána</strong>, aby uživatelé věděli, jestli jim budou rozumět.</requirement>
                  </option>
                  <option value="publisher">
                     <label>poskytovatel</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné informace o poskytovateli dat</strong>, aby uživatelé věděli, nakolik jim mohou věřit.</requirement>
                  </option>
                  <option value="spatial">
                     <label>související geografické území</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné údaje o tom, k jakému zeměpisnému území se data vztahují.</strong>
                     </requirement>
                  </option>
                  <option value="temporal">
                     <label>související časové období</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné údaje o časovém úseku, kterého se data týkají.</strong>
                     </requirement>
                  </option>
                  <option value="theme">
                     <label>hlavní témata</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelná hlavní témata</strong>, aby uživatelé zhruba věděli, čeho se data týkají.</requirement>
                  </option>
                  <option value="keyword">
                     <label>klíčová slova</label>
                     <requirement level="standard">
                        <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelná klíčová slova</strong>, aby v nich uživatelé mohli lépe vyhledávat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="distribution">
                     <label>distribuce</label>
                  </option>
               </checkboxset>
            </question>
            <if test="this.documentationMetadata().distribution">
               <question id="distributionMetadata"
                         display="Strojově čitelná metadata k distribucím">
                  <label>Jaká metadata se dají strojově vyčíst z dokumentace k distribucím vašich dat?</label>
                  <checkboxset>
                     <option value="title">
                        <label>název</label>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelný název projektu.</strong>
                        </requirement>
                     </option>
                     <option value="description">
                        <label>popis</label>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelný popis distribuce</strong>, aby uživatelé věděli, co která distribuce obsahuje.</requirement>
                     </option>
                     <option value="issued">
                        <label>datum vydání</label>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné datum vydání</strong>, aby uživatelé věděli, jak je distribuce stará.</requirement>
                     </option>
                     <option value="modified">
                        <label>datum poslední změny</label>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelné datum poslední aktualizace</strong>, aby uživatelé věděli, jestli mají aktuální distribuci dat.</requirement>
                     </option>
                     <option value="rights">
                        <label>licenční ujednání</label>
                        <requirement level="standard">
                           <strong>Měli byste v dokumentaci uvést strojově čitelný odkaz na licenci, pod kterou data vydáváte</strong>, aby uživatelé věděli, co s nimi mohou provádět.</requirement>
                     </option>
                     <option value="accessURL" display="URL pro přístup k datům">
                        <label>URL pro přístup k datům</label>
                        <help>Tato metadata by se měla použít, pokud vaše data nejsou dostupná běžně ke stažení, ale například jako API.</help>
                     </option>
                     <option value="downloadURL" display="URL datové sady">
                        <label>URL datové sady</label>
                     </option>
                     <option value="byteSize">
                        <label>velikost v bytech</label>
                     </option>
                     <option value="mediaType">
                        <label>typ média</label>
                     </option>
                  </checkboxset>
               </question>
            </if>
         </if>
         <question id="technicalDocumentation" display="Technická dokumentace">
            <label>Kde je technická dokumentace dat?</label>
            <input type="url" placeholder="URL technické dokumentace"/>
            <requirement level="pilot">
               <strong>K datům byste měli poskytnout technickou dokumentaci.</strong>
            </requirement>
         </question>
         <question id="vocabulary">
            <label>Používá váš datový formát nějaké schéma?</label>
            <yesno required="standard"/>
            <help>K datům ve formátech typu CSV, JSON, XML nebo Turtle může být přiložené schéma, které popisuje obsah a typ dat v jednotlivých sloupcích nebo klíčích.</help>
         </question>
         <if test="this.vocabulary() === 'true'">
            <question id="schemaDocumentationUrl" display="Dokumentace schémat">
               <label>Kde máte dokumentovaná použitá schémata?</label>
               <input type="url" placeholder="URL k dokumentaci schémat"/>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Pokud vaše data používají nějaké schéma, měli byste ho dokumentovat.</strong>
               </requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="codelists">
            <label>Používáte v datech nějaké číselníky?</label>
            <yesno required="standard"/>
            <help>Pokud jsou v datech použity číselníky, například pro geografické oblasti, výdajové kategorie nebo diagnózy nemocí, je vhodné je zdokumentovat.</help>
         </question>
         <if test="this.codelists() === 'true'">
            <question id="codelistDocumentationUrl" display="Dokumentace číselníků">
               <label>Kde je umístěna dokumentace číselníků?</label>
               <input type="url" placeholder="URL k dokumentaci číselníků"/>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Číselníky použité v datech byste měli dokumentovat</strong>, aby uživatelé věděli, jak mají data interpretovat.</requirement>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="support">
         <label>Podpora</label>
         <help>komunikace s lidmi, kteří vaše data používají</help>
         <question id="contactUrl" display="Kontakty">
            <label>Jak vás mohou uživatelé dat kontaktovat?</label>
            <input type="url" placeholder="kontaktní URL"/>
            <help>Uveďte URL s informacemi o tom, jak vás mohou uživatelé dat kontaktovat, kdyby potřebovali s něčím poradit.</help>
            <requirement level="pilot">
               <strong>Měli byste uživatelům svých dat poskytnout nějaké kontaktní informace.</strong>
            </requirement>
         </question>
         <question id="improvementsContact"
                   display="Zpětná vazba k publikovaným datovým sadám">
            <label>Kam mohou uživatelé posílat případné zlepšovací návrhy k systému publikování vašich dat?</label>
            <input type="url" placeholder="kontaktní URL"/>
            <requirement level="pilot">
               <strong>Měli byste uživatelům dát možnost zasílat připomínky k publikovaným datům a způsobu jejich zveřejňování.</strong>
            </requirement>
         </question>
         <question id="dataProtectionUrl"
                   display="Dotazy na ochranu soukromí a osobních údajů">
            <label>Koho mohou uživatelé kontaktovat s dotazy, které se týkají ochrany soukromí a osobních údajů?</label>
            <input type="url" placeholder="kontaktní URL"/>
            <requirement level="pilot">
               <strong>Měli byste zveřejnit nějaké kontaktní informace pro ty, kteří budou mít otázky ohledně ochrany soukromí.</strong>
            </requirement>
         </question>
         <question id="socialMedia">
            <label>Komunikujete s uživateli svých dat prostřednictvím sociálních sítí?</label>
            <yesno/>
            <requirement level="standard">
               <strong>Měli byste s uživateli svých dat komunikovat prostřednictvím sociálních sítí</strong> a zjistit, jak vlastně vaše data používají.</requirement>
         </question>
         <if test="this.socialMedia() === 'true'">
            <repeat id="accounts">
               <label>Profily na sociálních sítích</label>
               <question id="account" display="Profily na sociálních sítích">
                  <label>Kde vás lidé najdou na sociálních sítích?</label>
                  <input type="url"
                         required="required"
                         placeholder="URL profilu na sociální síti"/>
                  <help>Uveďte URL profilu na nějaké sociální síti, například váš profil na Twitteru nebo Facebooku.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="forum" display="Diskuze">
            <label>Kde mohou uživatelé o této datové sadě diskutovat?</label>
            <input type="url" placeholder="URL diskuzního fóra nebo poštovní konference"/>
            <help>Uveďte URL na fórum nebo poštovní konferenci, kde mohou uživatelé o vašich datech diskutovat.</help>
            <requirement level="standard">
               <strong>Měli byste uživatelům povědět, kde mohou o vašich datech diskutovat</strong> a navzájem si pomáhat.</requirement>
         </question>
         <if test="this.corrected() === 'true'">
            <question id="correctionReporting" display="Hlášení chyb v datech">
               <label>Jak mohou uživatelé nahlásit chyby v datech?</label>
               <input type="url" placeholder="kontaktní URL"/>
               <help>Uveďte URL, na kterém mohou uživatelé hlásit chyby ve vašich datech.</help>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Měli byste uživatelům vysvětlit, kde a jak mohou hlásit chyby ve vašich datech.</strong>
               </requirement>
            </question>
            <question id="correctionDiscovery" display="Informace o chybách v datech">
               <label>Kde a jak se uživatelé dozví o chybách ve vašich datech?</label>
               <input type="url" placeholder="informační URL"/>
               <help>Uveďte URL, na kterém popisujete, jakým způsobem uživatele informujete o chybách ve svých datech.</help>
               <requirement level="standard">
                  <strong>Měli byste uživatelům poskytnout poštovní konferenci nebo feed, kde budete oznamovat opravy chyb ve svých datech</strong>, aby všichni mohli včas aktualizovat.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="engagementTeam">
            <label>Máte někoho, kdo se aktivně stará o komunitu kolem vašich dat?</label>
            <yesno/>
            <help more="http://theodi.org/guide/engaging-reusers">K většímu zapojení uživatelů a využití dat se využívají například sociální sítě, blogy, soutěže nebo hackatony.</help>
            <requirement level="exemplar">
               <strong>Měli byste kolem svých dat vystavět komunitu</strong>, abyste uživatele povzbudili k jejich většímu využití.</requirement>
         </question>
         <if test="this.engagementTeam() === 'true'">
            <question id="engagementTeamUrl" display="Komunitní kontakt">
               <label>Kdo se o tuto komunitu stará?</label>
               <input type="url" placeholder="URL komunitního týmu" required="required"/>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="services">
         <label>Služby</label>
         <help>nástroje pro práci s vašimi daty</help>
         <question id="libraries" display="Nástroje pro práci s těmito daty">
            <label>Máte nějaký seznam nástrojů pro práci s těmito daty?</label>
            <input type="url" placeholder="URL dokumentace"/>
            <help>Uveďte URL, na kterém uživatelé najdou seznam existujících nebo doporučených nástrojů pro práci s vašimi daty.</help>
            <requirement level="exemplar">
               <strong>Měli byste uživatelům poskytnout seznam softwarových knihovnen a dalších existujících nástrojů</strong> pro rychlou a pohodlnou práci s vašimi daty.</requirement>
         </question>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
