<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.7" xml:lang="it" yes="sì">
   <levels>
      <level id="basic">Ecco un inizio fantastico per pubblicare open data. Essere arrivati sino a qui è già un gran successo.</level>
      <level id="pilot">Un ulteriore sforzo è stato fatto affinché gli utenti esprimano la loro opinione sugli open data</level>
      <level id="standard">Si tratta di open data pubblicati regolarmente che beneficiano di un supporto importante su cui le persone possono contare per poter portare avanti progetti sempre più ambiziosi.</level>
      <level id="exemplar">Questo va ben al di là di ciò che ci si aspetta - rappresenta un ottimo esempio di infrastruttura informatica fonte di ispirazione per qualsiasi persona.</level>
   </levels>
   <group id="general">
      <label>Informazioni generali</label>
      <question id="dataTitle">
         <label>Come si chiamano questi dati?</label>
         <input placeholder="Titolo dei dati" required="required"/>
         <help>I tuoi open data vengono visualizzati assieme ad altri dati similari. Quindi fai in modo che il nome inserito in questa casella sia il più possibile univoco e preciso per permettere agli utenti di identificare rapidamente la loro unicità.</help>
      </question>
      <question id="documentationUrl" display="questi dati sono descritti in">
         <label>Dove sono descritti?</label>
         <input type="url" placeholder="La URL della documentazione"/>
         <help/>
         <if test="this.releaseType() !== 'collection'">
            <requirement level="pilot">Dovresti avere <strong>una pagina web che dia accesso alla documentazione</strong> sui tuoi open data così da capirne il contesto, contenuto ed utilità.</requirement>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'collection'">
            <requirement test="this.documentationUrl() !== ''">Devi avere <strong>una pagina web che dia accesso alla documentazione</strong> sui tuoi open data così che la gente possa utilizzarli</requirement>
         </if>
      </question>
      <question id="publisher" display="Questi dati sono pubblicati da">
         <label>Chi pubblica questi dati?</label>
         <input placeholder="informazioni sull'editore" required="required"/>
         <help>Inserisci il nome dell'organizzazione che pubblica questi dati. Probabilmente è l'organizzazione per cui lavori, a meno che tu non stia facendo il lavoro al posto di qualcun altro.</help>
      </question>
      <question id="publisherUrl" display="I dati sono pubblicati su">
         <label>Su quale sito si trovano i dati?</label>
         <input type="url" placeholder="URL dell'editore"/>
         <help>dai al sito web una URL; questo ci aiuta a raggruppare i dati dello stesso organismo anche se le persone danno loro dei nomi diversi.</help>
      </question>
      <question id="releaseType">
         <label>Di che tipo di aggiornamento si tratta?</label>
         <radioset required="required">
            <option value="oneoff">
               <label>un unico aggiornamento di un pacchetto singolo di dati.</label>
               <help>Si tratta di un unico file e non prevedi di pubblicarne di simili in futuro</help>
            </option>
            <option value="collection">
               <label>Un unico aggiornamento di un insieme di pacchetti di dati correlati</label>
               <help>E' una raccolta di file correlati relativi agli stessi dati e per i quali al momento non prevedi di pubblicarne di simili in futuro</help>
            </option>
            <option value="series">
               <label>Una serie di pacchetti di dati correlati in corso di pubblicazione</label>
               <help>Questa rappresenta una serie di pacchetti di dati con aggiornamenti periodici già previsti per il futuro</help>
            </option>
            <option value="service">
               <label>un servizio o un API per accedere agli open data</label>
               <help>Questo è un live web service che permette ai programmatori di accedere ai tuoi dati attraverso un'interfaccia di ricerca</help>
            </option>
         </radioset>
      </question>
   </group>
   <group id="practical">
      <label>Informazioni pratiche</label>
      <help>Reperibilità, precisione, qualità e garanzie</help>
      <group id="findability">
         <label>Reperibilità</label>
         <help>Come aiutare le persone a trovare i tuoi dati</help>
         <question id="onWebsite">
            <label>Il tuo sito web principale ha un link ai tuoi dati?</label>
            <yesno/>
            <help>E' più facile trovare i dati se sono collegati a partire dal tuo sito web principale.</help>
            <requirement level="standard">Dovresti <strong>assicurarti che le persone possano trovare i dati a partire dal tuo sito web principale </strong> per facilitarne l'accesso</requirement>
         </question>
         <if test="this.onWebsite() === 'true'">
            <repeat id="webPages">
               <label>Pagina Web</label>
               <question id="webpage" display="il sito web collega i dati da">
                  <label>Nel tuo sito web, qual'è la pagina che dà accesso ai dati?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL della pagina Web"/>
                  <help>Dai al tuo sito web principale una URL che dà accesso a questi dati</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="listed">
            <label>I tuoi dati fanno parte di un elenco di dati?</label>
            <yesno/>
            <help>In generale è più facile trovare i dati quando fanno parte di un catalogo di dati come ad esempio quelli accademici, del settore pubblico o della sanità oppure quando appaiono in risultati di ricerca pertinenti.</help>
            <requirement level="standard">Dovresti <strong>fare in modo che le persone possano trovare i tuoi dati quando li cercano </strong>all'interno di elenchi specifici.</requirement>
         </question>
         <if test="this.listed() === 'true'">
            <repeat id="listings">
               <label>Elenco</label>
               <question id="listing" display="I dati fanno parte di questa collezione">
                  <label>Dove sono elencati?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="Elenco di URL"/>
                  <help>Attribuisci una URL che specifichi dove si trovano i dati. Ad esempio, data.gov.uk ( se si tratta di dati del settore pubblico nel Regno Unito ), hub.data.ac.uk (se si tratta di dati accademici del Regno Unito) o una URL per i risultati del motore di ricerca.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="referenced">
            <label>Le tue pubbblicazioni fanno riferimento a questi dati?</label>
            <yesno/>
            <help>Quando fai riferimento ai tuoi dati nelle tue pubblicazioni, come nel caso di relazioni, presentazioni o blog, dai più contesto ed aiuti le persone a trovare e comprendere più facilmente i tuoi dati</help>
            <requirement level="standard">Dovresti <strong>far riferimento a questi dati a partire dalle tue pubblicazioni</strong> in modo che le persone possano venire a conoscenza della loro esistenza e contesto.</requirement>
         </question>
         <if test="this.referenced() === 'true'">
            <repeat id="references">
               <label>Riferimenti</label>
               <question id="reference" display="Questi dati sono menzionati in">
                  <label>Dove sono menzionati i tuoi dati?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL di riferimento"/>
                  <help>Dai una URL ad un documento che citi o faccia riferimento a questi dati.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
      </group>
      <group id="accuracy">
         <label>Precisione</label>
         <help>Come mantieni i tuoi dati aggiornati</help>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="serviceType" display="I dati dietro all'API">
               <label>I dati dietro all'API vengono modificati?</label>
               <radioset required="pilot">
                  <option value="static" display="non cambieranno">
                     <label>no, l'API dà accesso a dei dati che non cambiano</label>
                     <help>Alcune API rendono più facile l'accesso a un gruppo di dati che non cambia, soprattutto quando ce ne sono molti.</help>
                  </option>
                  <option value="changing" display="cambieranno">
                     <label>sì, l'API dà accesso a dei dati che cambiano nel corso del tempo</label>
                     <help>Alcune API danno accesso a dei dati che sono costantemente messi a giorno e che sono in continua evoluzione</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'oneoff' || this.releaseType() === 'collection' || (this.releaseType() === 'service' &amp;&amp; this.serviceType() === 'static')">
            <question id="timeSensitive"
                      display="La precisione o la rilevanza di questi dati sarà">
               <label>I tuoi dati diventeranno obsoleti?</label>
               <radioset>
                  <option value="true" display="diventeranno obsoleti">
                     <label>sì, questi dati diventeranno obsoleti</label>
                     <help>Ad esempio, i dati sulle fermate degli autobus diventeranno obsoleti nel momento in cui alcune fermate verranno spostate o delle nuove create.</help>
                  </option>
                  <option value="timestamped" display="diventeranno obsoleti ma verrà indicato">
                     <label>sì, questi dati diventeranno obsoleti; ma questa informazione verrà indicata.</label>
                     <help>Ad esempio, le statistiche demografiche di solito includono il periodo in cui sono state rilevate.</help>
                     <requirement level="pilot">
                        <strong>Quando pubblichi i tuoi dati dovresti indicare il periodo di riferimento </strong> così la gente sa quando i dati diventeranno obsoleti.</requirement>
                  </option>
                  <option value="false" display="non diventeranno obsoleti">
                     <label>no, questi dati non contegono nessuna informazione di carattere temporale</label>
                     <help>Ad esempio, i risultati di un esperimento non diverranno mai obsoleti perché i dati indicano dei risultati riportati a seguito di risultati riscontrati.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>pubblicare gli aggiornamenti dei dati che contengono informazioni che variano nel tempo</strong> per evitare che diventino obsoleti</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'series'">
            <question id="frequentChanges" display="Questi dati cambiano">
               <label>Questi dati cambiano almeno una volta al giorno?</label>
               <yesno required="pilot" yes="Si, almeno una volta al giorno"/>
               <help>Indica se i dati cambiano quasi tutti i giorni. Quando i dati cambiano frequentemente rischiano di diventare obsoleti altrettanto rapidamente e la gente deve sapere se li metti a giorno e con quale frequenza.</help>
            </question>
            <if test="this.frequentChanges() === 'true'">
               <question id="seriesType" display="Questi dati sono una serie di">
                  <label>Di che tipo di pacchetti di dati si tratta?</label>
                  <radioset required="exemplar">
                     <option value="dumps" display="Copie della banca dati">
                        <label>Copie della banca dati ad intervalli regolari</label>
                        <help>Scegli se pubblichi ad intervalli regolari copie di tutta la tua banca dati. Quando fai un'estrazione della banca dati, è utile dare accesso ad un flusso di informazione che segnali eventuali modifiche della banca dati, così le persone possono mantenere le proprie copie aggiornate.</help>
                     </option>
                     <option value="aggregate" display="Aggregazioni di dati variabili">
                        <label>Aggregazioni di dati variabili pubblicati ad intervalli regolari</label>
                        <help>Scegli se crei nuovi pacchetti di dati ad intervalli regolari. Puoi scegliere questo approccio se i dati non possono essere pubblicati in formato aperto o se pubblichi solo dati nuovi rispetto all pubblicazione precedente.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.seriesType() === 'dumps'">
                  <question id="changeFeed"
                            display="Un flusso d'informazione che notifichi le modifiche fatte su questi dati.">
                     <label>è disponibile un flusso d'informazioni che notifichi le modifiche fatte su questi dati?</label>
                     <yesno yes="è disponibile"/>
                     <help>Informa le persone se fornisci un flusso d'informazioni che notifica le modifiche che hanno un impatto su questi dati. I flussi d'informazioni possono essere in RSS, Atom o formati personalizzati.</help>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>fornire un flusso d'informazioni che notifichi le modifiche apportate ai tuoi dati</strong> così le persone possono mantenere le loro copie aggiornate e corrette.</requirement>
                  </question>
               </if>
               <question id="frequentSeriesPublication"
                         display="Vengono pubblicati degli aggiornamenti su questi dati">
                  <label>Ogni quanto crei un aggiornamento?</label>
                  <radioset>
                     <option value="rarely">
                        <label>meno di una volta al mese</label>
                     </option>
                     <option value="monthly">
                        <label>almeno ogni mese</label>
                        <requirement level="pilot">Dovresti <strong>creare un aggiornamento ogni mese</strong> così le persone possono mantenere le loro copie aggiornate e corrette.</requirement>
                     </option>
                     <option value="weekly">
                        <label>almeno ogni settimana</label>
                        <requirement level="standard">Dovresti <strong>creare un aggiornamento ogni settimana</strong> così le persone possono mantenere le loro copie aggiornate e corrette.</requirement>
                     </option>
                     <option value="daily">
                        <label>almeno ogni giorno</label>
                        <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>creare un aggiornamento ogni giorno</strong> così le persone possono mantenere le proprie copie correttamente aggiornate.</requirement>
                     </option>
                  </radioset>
                  <help>Questo determina i criteri che rendono obsoleti questi dati prima che le persone possano ottenere un aggiornamento.</help>
               </question>
            </if>
            <question id="seriesPublicationDelay"
                      display="Il tempo tra la creazione e la pubblicazione di questi dati è di">
               <label>Qual' è il tempo tra il momento in cui un pacchetto di dati viene creato e il momento della sua pubblicazione ?</label>
               <radioset>
                  <option value="extreme">
                     <label>più lungo del divario fra le due versioni</label>
                     <help>Ad esempio, se crei una nuova versione del pacchetto di dati ogni giorno, scegliere questa opzione se ci vuole più di un giorno per essere pubblicato.</help>
                  </option>
                  <option value="reasonable">
                     <label>più o meno come il divario fra le pubblicazioni</label>
                     <help>Ad esempio, se si crea una nuova versione del pacchetto di dati ogni giorno, scegliere questa opzione se ci vuole circa un giorno per essere pubblicato.</help>
                     <requirement level="pilot">Dovresti fare in modo che <strong>ci sia un ritardo ragionevole tra il momento di creazione e quello di pubblicazione di un pacchetto di dati </strong> corrispondente ad un divario inferiore a quello che esiste tra le due pubblicazioni , così le persone mantengono le proprie copie correttamente aggiornate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="good">
                     <label>meno della metà del divario che esiste fra le versioni</label>
                     <help>Ad esempio, se si crea una nuova versione del pacchetto di dati ogni giorno, scegliere questa opzione se ci vogliono meno di dodici ore per essere pubblicato.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>avere un lasso di tempo limitato tra il momento di creazione e quello di pubblicazione di un pacchetto di dati</strong> tale da corrispondere a meno della metà del divario fra le diverse pubblicazioni, così la gente mantiene le proprie copie correttamente aggiornate.</requirement>
                  </option>
                  <option value="minimal" display="minimo">
                     <label>non vi è nessun ritardo oppure il ritardo è minimo</label>
                     <help>Scegliere questa opzione se pubblichi nel giro di pochi secondi o pochi minuti.</help>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>avere un ritardo minimo o inesistente tra il momento di creazione e quello di pubblicazione di un pacchetto di dati</strong> così che le persone possano mantenere le loro copie correttamente aggiornate.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="provideDumps" display="Il gestore pubblica">
               <label>Pubblichi anche delle estrazioni di questi pacchetti di dati?</label>
               <yesno yes="Estrazioni (dump) dei dati"/>
               <help>Un dump è un'estrazione del pacchetto intero di dati in un file che la gente può scaricare. Questo consente alle persone di fare delle analisi differenti rispetto a quelli possibili attraverso un accesso API.</help>
               <requirement level="standard">Dovresti <strong>far scaricare l'intero pacchetto di dati</strong> così da permettere delle analisi più complete ed accurate avendo tutti i dati a disposizione.</requirement>
            </question>
            <if test="this.serviceType() === 'changing'">
               <if test="this.provideDumps() === 'true'">
                  <question id="dumpFrequency"
                            display="Vengono creati delle estrazioni della banca dati">
                     <label>Con che frequenza crei un'estrazione della banca dati?</label>
                     <radioset>
                        <option value="rarely">
                           <label>meno di una volta al mese</label>
                        </option>
                        <option value="monthly">
                           <label>almeno ogni mese</label>
                           <requirement level="pilot">Si dovrebbe <strong>creare una nuova estrazione della banca dati ogni mese</strong> così che le persone possano accedere ai dati più recenti.</requirement>
                        </option>
                        <option value="weekly">
                           <label>entro una settimana dal momento in cui ogni cambiamento viene introdotto</label>
                           <requirement level="standard">Si dovrebbe <strong>creare una nuova estrazione della banca dati entro una settimana dal momento in cui una modifica viene introdotta</strong> per garantire un accesso a dei dati sempre aggiornati.</requirement>
                        </option>
                        <option value="daily">
                           <label>entro un giorno dal momento in cui un cambiamento viene introdotto</label>
                           <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>creare un nuova estrazione della banca dati entro un giorno dal momento in cui una modifica viene introdotta</strong> per garantire un accesso a dei dati sempre aggiornati.</requirement>
                        </option>
                     </radioset>
                     <help>Dare un accesso più rapido a quelle parti di pacchetti di dati che vengono modificate più frequentemente permette di utilizzare questa informazione prima e con i dati più aggiornati.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.timeSensitive() !== 'true'">
               <question id="corrected" display="Gli errori in questi dati sono">
                  <label>I tuoi dati verranno corretti se hanno degli errori?</label>
                  <yesno yes="corretti"/>
                  <help>E' buona pratica correggere gli errori nei dati, soprattutto se li usi tu stesso. Quando si apportano le correzioni, la gente deve esserne informata.</help>
                  <requirement level="standard">Dovresti <strong>correggere i dati quando le persone riportano degli errori</strong> in modo che tutti possano beneficiare dei miglioramenti apportati in termine di precisione.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="quality">
         <label>Qualità</label>
         <help>Quanta gente può contare sui tuoi dati</help>
         <question id="qualityUrl" display="La qualità dei dati è documentata in">
            <label>Dove riporti i problemi qualitativi di questi dati?</label>
            <input type="url"
                   placeholder="URL della documentazione relativa alla qualità dei dati"/>
            <help>Attribuisci una URL dove le persone possono trovare informazioni sulla qualità dei tuoi dati. Le persone accettano l'esistenza di errori dovuti a malfunzionamenti delle apparecchiature o errori che accadono in fase di migrazione di un sistema. Dovresti essere aperto alle osservazioni fatte sulla qualità dei dati, così la gente può giudicare quanto fare affidamento su tali dati.</help>
            <requirement level="standard">Dovresti<strong>documentare i problemi noti sulla qualità dei dati </strong> in modo che le persone possano decidere quanto fidarsi dei tuoi dati.</requirement>
         </question>
         <question id="qualityControlUrl"
                   display="I procedimenti usati per il controllo qualità sono descritti in">
            <label>Dov'è descritto il procedimento usato per il controllo qualità?</label>
            <input type="url"
                   placeholder="URL che dà accesso alla descrizione del procedimento usato per il controllo qualità"/>
            <help>Dai una URL che permette allle persone di conoscere i controlli che vengono effettuati sui dati, sia automatici che manuali. Questo rassicura le persone e fa loro capire che prendi sul serio la qualità dei dati ed incoraggi miglioramenti a beneficio di tutti.</help>
            <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>documentare il procedimentousato per fare il controllo sulla qualità dei dati</strong> in modo che le persone possano decidere quanto fidarsi dei tuoi dati.</requirement>
         </question>
      </group>
      <group id="guarantees">
         <label>Garanzie</label>
         <help>Quanta gente può dipendere dalla disponibilità dei tuoi dati</help>
         <question id="backups" display="I dati sono">
            <label>Fai dei backup paralleli?</label>
            <yesno yes="il backup è fatto parallelamente"/>
            <help>Fare dei backup paralleli regolari aiuta a garantire che i dati non vengano persi in caso di incidenti.</help>
            <requirement level="standard">Dovresti <strong>fare dei backup paralleli</strong> in modo che i dati non vengano persi se si verifica un incidente.</requirement>
         </question>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="slaUrl" display="La disponibilità del servizio è descritta in">
               <label>Dove descrivi le garanzie sulla disponibilità del servizio?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL che documenta la disponibilità del servizio"/>
               <help>Dai una URL alla pagina che descrive il tipo di garanzie che offri alle persone. Per esempio potresti offrire un uptime garantito del 99,5 %, o potresti non fornire alcuna garanzia.</help>
               <requirement level="standard">Dovresti <strong>descrivere quali garanzie offri sulla disponibilità del servizio</strong> in modo che le persone sappiano quanto possono fare affidamento su di esso.</requirement>
            </question>
            <question id="statusUrl" display="Lo status del servizio è disponibile a">
               <label>Dove dai informazioni sullo status attuale del servizio?</label>
               <input type="url" placeholder="URL sullo status del servizio"/>
               <help>Dai la URL che informa la gente sullo status attuale del tuo servizio, compresi eventuali difetti, se ne sei a conoscenza.</help>
               <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>avere una pagina sullo status del servizio</strong> che dice alla gente quale sia lo status del tuo servizio.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="onGoingAvailability" display="I dati sono disponibili">
            <label>Per quanto tempo questi dati saranno disponibili?</label>
            <radioset>
               <option value="experimental"
                       display="Sono disponibili in modo sperimentale e potrebbero scomparire in qualsiasi momento">
                  <label>Potrebbero scomparire in qualsiasi momento</label>
               </option>
               <option value="short"
                       display="Sono disponibili sperimentalmente più o meno per un anno">
                  <label>Sono disponibili in via sperimentale, ma lo saranno per circa un altro anno</label>
                  <requirement level="pilot">Dovresti <strong>dare garanzie che i tuoi dati siano disponibili in questa forma per almeno un anno</strong> in modo che le persone possano decidere quanto fare affidamento sui tuoi dati.</requirement>
               </option>
               <option value="medium" display="per almeno un paio di anni">
                  <label>Rientrano nei tuoi piani a medio termine, quindi dovrebbero essere disponibili per un paio di anni</label>
                  <requirement level="standard">Dovresti <strong>garantire che i tuoi dati siano disponibili in questo modo nel medio termine</strong> in modo che le persone possano decidere quanto fidarsi dei tuoi dati.</requirement>
               </option>
               <option value="long" display="per molto tempo">
                  <label>Fanno parte delle tue attività quotidiane, quindi rimarranno disponibili per molto tempo</label>
                  <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>garantire che i tuoi dati siano disponibili in questa forma nel lungo termine</strong> in modo che le persone possano decidere quanto fidarsi dei tuoi dati.</requirement>
               </option>
            </radioset>
         </question>
      </group>
   </group>
   <group id="technical">
      <label>Informazioni tecniche</label>
      <help>Luoghi, formati e fiducia</help>
      <group id="locations">
         <label>Luoghi</label>
         <help>Il modo in cui le persone possono accedere ai tuoi dati</help>
         <if test="this.releaseType() === 'oneoff'">
            <question id="datasetUrl" display="Questi dati sono pubblicati in">
               <label>Dove si trova il tuo pacchetto di dati?</label>
               <input type="url" placeholder="URL del pacchetto di dati"/>
               <help>Dai una URL al pacchetto di dati stesso. Per essere disponibili in un formato aperto i dati dovrebbero essere collegati direttamente sul web, così la gente può facilmente trovarli e riutilizzarli.</help>
               <if test="this.documentationUrl() === ''">
                  <requirement test="this.datasetUrl() !== ''">Devi <strong>fornire una URL ai dati o una URL alla loro documentazione</strong> in modo che la gente possa trovare questa informazione.</requirement>
               </if>
               <if test="this.documentationUrl() !== ''">
                  <requirement test="this.datasetUrl() !== ''" level="pilot">Dovresti <strong>avere una URL che dia un collegamento diretto ai dati stessi</strong> in modo che le persone possano accedervi facilmente.</requirement>
               </if>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'series'">
            <question id="versionManagement">
               <label>Come si fa a pubblicare una serie di dati relativa agli stessi pacchetti di dati?</label>
               <checkboxset>
                  <option value="current">
                     <label>Come un'unica URL che viene regolarmente aggiornata</label>
                     <help>Scegli questa opzione se c'è una URL che permette alle persone di scaricare la versione più recente del pacchetto di dati.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>avere una URL unica e persistente per scaricare la versione attuale dei dati</strong> in modo che le persone possano accedervi facilmente.</requirement>
                  </option>
                  <option value="template">
                     <label>Una URLunica e coerente per ogni versione</label>
                     <help>Scegli questa opzione se la tua URL del pacchetto di dati segue uno schema regolare che include la data di pubblicazione, ad esempio, una URL che inizia con '2013 - 04'. Questo aiuta le persone a capire quanto spesso si pubblicano i dati e di scrivere script che recuperano quelli nuovi ogni volta che vengono rilasciati.</help>
                     <requirement level="pilot">Dovresti <strong>utilizzare un modello coerente per le URL delle diverse versioni pubblicate</strong> in modo che le persone possano scaricarle automaticamente.</requirement>
                  </option>
                  <option value="list">
                     <label>come una lista di versioni pubblicate</label>
                     <help>Scegli questa opzione se disponi di una lista di pacchetti di dati in una pagina Web o un feed (come Atom o RSS) con link per ogni versione pubblicata e relativi dettagli. Questo aiuta le persone a capire quanto spesso si pubblicano i dati e di scrivere script che recuperano quelli nuovi ogni volta che vengono pubblicati.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>avere un documento o un feed con un elenco di versioni pubblicate disponibili</strong>, così la gente può creare script per scaricarle tutte.</requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <if test="this.documentationUrl() === '' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'current' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'template' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'list'">
                  <requirement>Devi <strong>fornire l'accesso ai diversi aggiornamenti dei tuoi dati tramite una URL</strong> che dia la versione attuale, una serie di URL o una pagina di documentazione in modo che le persone possano trovare l'informazione.</requirement>
               </if>
            </question>
            <if test="this.versionManagement().current">
               <question id="currentDatasetUrl"
                         display="L'attuale pacchetto di dati è disponibile su">
                  <label>Dove si trova il pacchetto di dati attuale?</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="URL del pacchetto di dati attuale"
                         required="required"/>
                  <help>Inserisci un'unica URL per la versione più recente del pacchetto di dati. Il contenuto di questa URL dovrebbe cambiare ogni volta che una nuovo aggiornamento viene pubblicato.</help>
               </question>
            </if>
            <if test="this.versionManagement().template">
               <question id="versionsTemplateUrl"
                         display="Gli aggiornamenti che vengono pubblicati seguono questo modello coerente di URL">
                  <label>Quale formato di URL viene utilizzato dagli aggiornamenti dei pacchetti di dati?</label>
                  <input type="text"
                         placeholder="URL del modello utilizzato per identificare gli aggiornamenti"
                         required="required"/>
                  <help>Questa è la struttura della URL quando pubblichi delle versioni differenti. Usa ` { variabile } ` per indicare le parti della URL che cambiano, per esempio, ` http://example.com/data/monthly/mydata- { AA } { MM }. Csv `</help>
               </question>
            </if>
            <if test="this.versionManagement().list">
               <question id="versionsUrl"
                         display="Gli aggiornamenti di questi dati sono elencati su">
                  <label>Dov'è la lista dei pacchetti di dati pubblicati?</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="URL della lista degli aggiornamenti"
                         required="required"/>
                  <help>Inserisci la URL della pagina o di un flusso d'informazioni con l'elenco dei pacchetti di dati processabili dal computer. Utilizzare la URL della prima pagina che dovrebbe collegare le altre pagine.</help>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="endpointUrl" display="Il servizio endpoint API è">
               <label>Dove si trova l'endpoint della tua API?</label>
               <input type="url" placeholder="La URL dell'endpoint"/>
               <help>Dai una URL che sia il punto di partenza degli script per accedere alla tua API. In questa pagina ci dovrebbe essere un documento di descrizione del servizio che aiuta lo script a capire quali servizi esistono.</help>
               <if test="this.documentationUrl() === ''">
                  <requirement test="this.endpointUrl() !== ''">
                     <strong>È necessario fornire sia un URL di endpoint di API o un URL della sua documentazione</strong> in modo che le persone possano trovare questa informazione.</requirement>
               </if>
               <if test="this.documentationUrl() !== ''">
                  <requirement test="this.endpointUrl() !== ''" level="standard">Dovresti <strong>avere un documento che descrive il servizio o il punto di accesso unico per la vostra API</strong> per permettere alle persone di accedervi.</requirement>
               </if>
            </question>
            <if test="this.provideDumps() === 'true'">
               <question id="dumpManagement">
                  <label>Come si pubblica un'estrazione della banca dati?</label>
                  <checkboxset>
                     <option value="current">
                        <label>con una unica URL che viene regolarmente aggiornata</label>
                        <help>Scegli questa opzione se c'è una URL attraverso la quale le persone possono scaricare la versione più recente dell'estrazione della banca dati.</help>
                        <requirement level="standard">Dovresti <strong>avere un'unica URL persistente per scaricare l'attuale estrazione della banca dati </strong> per permettere alle persone di trovare quest'informazione.</requirement>
                     </option>
                     <option value="template">
                        <label>come una URL coerente per ogni aggiornamento</label>
                        <help>Scegli questa opzione se la tua URL dell'estrazione della banca dati segue uno schema regolare che include la data di pubblicazione, ad esempio una URL che inizia con '2013 - 04'. Questo aiuta le persone a capire quanto spesso i dati sono pubblicati, e di scrivere script che recuperano quelli nuovi ogni volta che vengono pubblicati.</help>
                        <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>utilizzare un modello coerente per le URL dell'estrazione della banca dati</strong> in modo che le persone possano scaricarli automaticamente.</requirement>
                     </option>
                     <option value="list">
                        <label>come una lista di versioni pubblicate</label>
                        <help>Scegli questa opzione se disponi di un elenco di estrazioni della banca dati in una pagina Web o un flusso d'informazioni (come Atom o RSS ) con link a ogni singola versione assieme ai suoi dettagli. Questo aiuta le persone a capire quanto spesso pubblichi i dati, e di scrivere script che recuperano i nuovi dati ogni volta che vengono pubblicati.</help>
                        <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>avere un documento o un flusso d'informazioni con un elenco delle estrazioni della banca dati disponibili</strong>, così la gente può creare script per scaricarli tutti.</requirement>
                     </option>
                  </checkboxset>
               </question>
               <if test="this.dumpManagement().current">
                  <question id="currentDumpUrl"
                            display="L'estrazione più recente della banca dati è sempre disponibile presso">
                     <label>Dov'è la più recente estrazione della banca dati?</label>
                     <input type="url"
                            placeholder="URL dell'estrazione più recente"
                            required="required"/>
                     <help>Inserisci la URL dell'ultima estrazione della banca dati. Il contenuto di questa URL dovrebbe cambiare ogni volta che una nuova estrazione della banca dati è stata creata.</help>
                  </question>
               </if>
               <if test="this.dumpManagement().template">
                  <question id="dumpsTemplateUrl"
                            display="L'estrazione della banca dati segue lo schema corrente della URL">
                     <label>Qual è il formato URL seguito dall'estrazione della banca dati?</label>
                     <input type="text"
                            placeholder="URL del modello dell'estrazione"
                            required="required"/>
                     <help>Questa è la struttura della URL quando diverse versioni vengono pubblicate. Usa ` { variabile } ` per indicare le parti della URL che cambiano, per esempio, ` http://example.com/data/monthly/mydata- { AA } { MM }. Csv `</help>
                  </question>
               </if>
               <if test="this.dumpManagement().list">
                  <question id="dumpsUrl"
                            display="un elenco delle estrazioni della banca dati si trova su">
                     <label>Dov'è il tuo elenco delle disponibili estrazioni della banca dati?</label>
                     <input type="url"
                            placeholder="URL dell'elenco delle estrazioni"
                            required="required"/>
                     <help>Inserisci una URL di una pagina o di un flusso d'informazioni con l'elenco dell'estrazioni della banca dati processabile dal computer. Utilizzare la URL della prima pagina che dovrebbe collegare alle altre pagine.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.changeFeed() === 'true'">
            <question id="changeFeedUrl"
                      display="Un feed di modifiche a tali dati è disponibile su">
               <label>Dove si trova il tuo flusso di informazioni che indica le modifiche apportate ai dati?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL del feed relativo alle modifiche"
                      required="required"/>
               <help>Dai una URL ad una pagina o ad un flusso d'informazioni che fornisca un elenco delle estrazioni precedenti della banca dati, processabili dal computer. Utilizza la URL della prima pagina che dovrebbe collegare alle altre pagine.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="format">
         <label>Formati</label>
         <help>Diverse modalità per lavorare con i tuoi dati</help>
         <question id="machineReadable" display="Questi dati sono">
            <label>Questi dati sono processabili dal computer?</label>
            <yesno yes="processabili dal computer"/>
            <help>La gente preferisce formati che siano facilmente processabili dal computer, perché aumentano la velocità e precisione di trattamento dei dati. Per esempio, una fotocopia scannerizzata di un foglio di calcolo non può essere processata dal computer; al contrario un file CSV lo è.</help>
            <requirement level="pilot">Dovresti <strong>fornire i dati in un formato che sia processabile dal computer</strong> per permettere una facile elaborazione dei dati.</requirement>
         </question>
         <question id="openStandard" display="Il formato di questi dati è">
            <label>Questi dati sono disponibili in un formato standard aperto?</label>
            <yesno yes="formato standard aperto"/>
            <help more="https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/183962/Open-Standards-Principles-FINAL.pdf">Gli standard aperti sono creati attraverso un procedimento equo, trasparente e collaborativo. Chiunque li può utilizzare e grazie al sostegno di cui godono è più facile condividere i dati con più persone. Ad esempio, XML, CSV e JSON sono standard aperti.</help>
            <requirement level="standard">Dovresti <strong>fornire i dati in un formato standard aperto</strong> in modo che le persone possano utilizzare strumenti ampiamente disponibili per elaborare i dati più facilmente.</requirement>
         </question>
         <question id="dataType">
            <label>Che tipo di dati pubblichi?</label>
            <checkboxset required="pilot">
               <option value="documents">
                  <label>documenti che possono essere letti dalle persone</label>
                  <help>Scegli questa opzione se i dati sono usufruiti dall'uomo. Per esempio, documenti politici, white paper, report e verbali delle riunioni. Questi di solito hanno una loro propria struttura, ma sono principalmente a carattere testuale.</help>
               </option>
               <option value="statistical">
                  <label>dati statistici, come conteggi, medie e percentuali</label>
                  <help>Scegli questa opzione se i dati sono di tipo numerico come conteggi, medie, percentuali o statistiche. Ad esempio, come risultati del censimento, informazioni sul flusso ed il traffico o statistiche sulla criminalità.</help>
               </option>
               <option value="geographic">
                  <label>informazioni geografiche, come punti e confini</label>
                  <help>Scegli questa opzione se i dati possono essere tracciati su una mappa come punti, confini o linee.</help>
               </option>
               <option value="structured">
                  <label>altri tipi di dati strutturati</label>
                  <help>Scegli questa opzione se i dati sono strutturati in altri modi. Come i dettagli di un evento, orari ferroviari, contatti o qualsiasi cosa che può essere interpretata come dati, analizzata e presentata in diversi modi.</help>
               </option>
            </checkboxset>
         </question>
         <if test="this.dataType().documents">
            <question id="documentFormat" display="I documenti sono pubblicati">
               <label>I tuoi documenti processabili dal computer includono formati che</label>
               <radioset>
                  <option value="semantic" display="in formato semantico">
                     <label>descrivere la struttura semantica come HTML, DocBook o Markdown</label>
                     <help>questi formati etichettano strutture come capitoli, voci e tabelle che rendono più facile la creazione automatica di sommari e glossari. Permettono di applicare ai documenti stili diversi modificandone l'aspetto.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti<strong>pubblicare i documenti in un formato che esponga la struttura semanticamente</strong> in modo che la gente possa visualizzare l'informazione con stili diversi.</requirement>
                  </option>
                  <option value="format" display="in un formato di visualizzazione">
                     <label>descrivi l'informazione sulla formattazione come OOXML o PDF</label>
                     <help>questi formati enfatizzano l'apparenza dei documenti come lo stile di formattazione, i colori e il posizionamento dei vari elementi all'interno della pagina. Sono facilmente utilizzabili dall'uomo, ma non sono facili da processare dal computer e neanche cambiarne lo stile.</help>
                     <requirement level="pilot">Dovresti <strong>pubblicare i documenti in un formato che sia sato pensato specificamente per loro</strong> in modo che siano facili da processare.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="in un formato non adatto per i documenti">
                     <label>non sono pensati per documenti come Excel, JSON o CSV</label>
                     <help>Questi formati sono adatti per formati tabulari o strutturati.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().statistical">
            <question id="statisticalFormat" display="I dati statistici sono pubblicati">
               <label>I tuoi dati statistici includono i formati che</label>
               <radioset>
                  <option value="statistical" display="in un formato statistico">
                     <label>esponi la struttura dei dati statistici hypercube come <a href="http://sdmx.org/">SDMX</a> or <a href="http://www.w3.org/TR/vocab-data-cube/">Data Cube</a>
                     </label>
                     <help>osservazioni individuali in hypercubes riferiscono a una misura particolare e ad un insieme di dimensioni. Ogni osservazione può anche essere collegata ad annotazioni che danno più contesto. Formati come <a href="http://sdmx.org/">SDMX</a> and <a href="http://www.w3.org/TR/vocab-data-cube/">Data Cube</a> sono progettati per esprimere questa struttura.</help>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti<strong>pubblicare dati statistici in un formato che esponga dimensioni e misure</strong> in modo che siano facili da analizzare.</requirement>
                  </option>
                  <option value="tabular" display="in un formato di dati tabulare">
                     <label>trattare i dati statistici come una tabella, come CSV</label>
                     <help>Questi formati organizzano i dati statistici in una tabella composta da righe e colonne. Questa struttura non offre il contesto hypercube sottostante, ma è facile da processare.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>pubblicare i dati tabulari in un formato che espone le tabelle di dati</strong> in modo che siano facili da analizzare.</requirement>
                  </option>
                  <option value="format" display="in un formato per le presentazioni">
                     <label>focus sul formato dei dati tabulari come Excel</label>
                     <help>I fogli di calcolo utilizzano la formattazione come il testo in corsivo, in grassetto o rientro all'interno dei campi per descrivere l'aspetto e la struttura sottostante. Questo styling aiuta le persone a comprendere il significato dei dati, ma lo rende meno adatto per essere processato dal computer.</help>
                     <requirement level="pilot">Dovresti <strong>pubblicare i dati tabulari in un formato pensato per questo scopo</strong> in modo che siano facili da processare.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable"
                          display="in un formato non adatto per i dati statistici">
                     <label>non sono adatti per dati statistici o tabulari come Word o PDF</label>
                     <help>Questi formati non sono adatti per dati statistici perché oscurano la struttura sottostante dei dati.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().geographic">
            <question id="geographicFormat" display="I dati geografici sono pubblicati">
               <label>I tuoi dati geografici includono formati che</label>
               <radioset>
                  <option value="specific" display="in un formato per dati geografici">
                     <label>sono ideati per dati geografici, come <a href="http://www.opengeospatial.org/standards/kml/">KML</a> or <a href="http://www.geojson.org/">GeoJSON</a>
                     </label>
                     <help>Questi formati descrivono punti, linee e confini, ed espongono strutture nei dati che rendono più facile il trattamento automatico.</help>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>pubblicare i dati geografici in un formato ideato per questo scopo</strong> in modo che le persone possano utilizzare strumenti che sono già disponibili per elaborare questa informazione.</requirement>
                  </option>
                  <option value="generic" display="in un formato generico">
                     <label>conserva i dati strutturati come JSON, XML o CSV</label>
                     <help>Qualsiasi formato che conservi dati normali strutturati in grado di esprimere anche i dati geografici, in particolare se conserva solo dati sui punti.</help>
                     <requirement level="pilot">Dovresti<strong>pubblicare i dati geografici come dati strutturati</strong> in modo che siano facili da elaborare.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="in un formato adatto per i dati geografici">
                     <label>non sono ideati per dati geografici come Word o PDF</label>
                     <help>Questi formati non sono adatti per i dati geografici, perché oscurano la struttura sottostante dei dati.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().structured">
            <question id="structuredFormat" display="I dati strutturati vengono pubblicati">
               <label>I tuoi dati strutturati includono formati che</label>
               <radioset>
                  <option value="suitable" display="in un formato di dati strutturati">
                     <label>sono ideati per dati strutturati come JSON, XML, Turtle o CSV</label>
                     <help>Questi formati organizzano i dati in una struttura di base che da dei valori ad un insieme noto di proprietà. Questi formati sono facilmente processabili in modo automatico dai computer.</help>
                     <requirement level="pilot">Dovresti<strong>pubblicare dati strutturati in un formato che sia stato ideato per questo scopo</strong> in modo che i dati siano facile da processare.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable"
                          display="in un formato non adatto per i dati strutturati">
                     <label>non sono ideati per i dati strutturati come Word o PDF</label>
                     <help>Questi formati non sono ideati per questo tipo di dati, perché oscurano la loro struttura di base.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <question id="identifiers" display="I dati comprendono">
            <label>I vostri dati utilizzano identificatori persistenti?</label>
            <yesno yes="identificatori persistenti"/>
            <help>I dati fanno solitamente riferimento a cose reali come scuole o strade o utilizzano uno schema di codificazione. Se i dati provenienti da fonti diverse utilizzano lo stesso identificatore persistente ed unico per individuare la stessa cosa, le persone possono facilmente combinare risorse diverse per creare dati più utili. Gli identificatori possono essere GUIDs, DOI o URL.</help>
            <requirement level="standard">Dovresti <strong>utilizzare identificatori i valori che sono presenti nei dati</strong> in modo che possano essere facilmente collegati ad altri dati.</requirement>
         </question>
         <if test="this.identifiers() === 'true'">
            <question id="resolvingIds" display="Gli identificatori persistenti">
               <label>Gli identificatori presenti nei tuoi dati possono essere utilizzati per trovare informazioni addizionali?</label>
               <radioset>
                  <option value="false" display="">
                     <label>no, gli identificatori non possono essere usati per trovare informazioni aggiuntive</label>
                  </option>
                  <option value="service" display="risolvere utilizzando un servizio">
                     <label>sì, le persone possono utilizzare un servizio per risolvere gli identificatori</label>
                     <help>E' possibile utilizzare servizi online, come GUIDs o DOIs, per dare delle informazioni sugli identificatori,che non possono essere direttamente accessibili allo stesso modo delle URL.</help>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>fornire un servizio per risolvere gli identificatori utilizzati</strong> in modo che le persone possano trovare informazioni aggiuntive.</requirement>
                  </option>
                  <option value="resolvable" display="risolvono perché sono delle URL">
                     <label>sì, gli identificatori sono delle URL che si risolvono per dare delle informazioni</label>
                     <help>Le URL sono utili sia per le persone che per i computer. La gente può mettere una URL nel browser e leggere ulteriori informazioni, come <a href="http://opencorporates.com/companies/gb/08030289">companies</a> and <a href="http://data.ordnancesurvey.co.uk/doc/postcodeunit/EC2A4JE">postcodes</a>. I computer possono anche elaborare queste informazioni usando script per accedere ai dati sottostanti.</help>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti<strong>collegare ad una pagina web le informazioni su ciascuno dei valori presenti nei tuoi dati</strong> in modo che le persone possano facilmente trovare e condividere queste informazioni.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.resolvingIds() === 'service'">
               <question id="resolutionServiceURL"
                         display="Il servizio di risoluzione dell'identificatore si trova su">
                  <label>Dove è il servizio che viene utilizzato per risolvere gli identificatori?</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="URL del servizio di risoluzione dell'identificatore"/>
                  <help>Il servizio di risoluzione dovrebbe usare un identificatore come parametro di query e restituire alcune informazioni sulla cosa che si identifica.</help>
                  <requirement level="standard">Dovresti <strong>avere una URL che permetta di risolvere gli identificatori</strong> in modo che il computer possa trovare la maggior quantità possible di informazioni rilevanti.</requirement>
               </question>
            </if>
            <question id="existingExternalUrls">
               <label>Sono disponibili informazioni di terze parti nei tuoi dati pubblicati sul web?</label>
               <yesno required="exemplar"/>
               <help>A volte altre persone che non puoi controllare forniscono delle URL sui valori presenti nei tuoi dati. Ad esempio, i dati possono avere codici di avviamento postale che puntano al sito Ordnance Survey.</help>
            </question>
            <if test="this.existingExternalUrls() === 'true'">
               <question id="reliableExternalUrls">
                  <label>Sono affidabili le informazioni di queste parti terze?</label>
                  <yesno required="exemplar"/>
                  <help>se una parte terza fornisce delle URL pubbliche sui valori che si trovano nei tuoi dati, ha probabilmente adottato delle misure per garantire la qualità e l'affidabilità di questi dati. Questa è un'indicazione di quanto ti fidi della loro procedura per farlo. Cerca il loro certificato di dati aperto o segni distintivi analoghi per decidere.</help>
               </question>
               <if test="this.reliableExternalUrls">
                  <question id="externalUrls" display="Le URL di parti terze sono">
                     <label>I tuoi dati utilizzano le URL di tali parti terze?</label>
                     <yesno yes="fanno riferimento a questi dati"/>
                     <help>E' consigliabile utilizzare delle URL di parti terze che risolvono delle informazioni sui valori presenti nei tuoi dati. Questo riduce la duplicazione e aiuta le persone a combinare i dati provenienti da fonti diverse per renderli più utili.</help>
                     <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>utilizzare le URL delle informazioni di parti terze </strong> in modo che sia facile combinare questa informazione con altri dati che utilizzano tali URL.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="trust">
         <label>Fiducia</label>
         <help>In che misura è possibile fidarsi dei tuoi dati?</help>
         <question id="provenance" display="La provenienza di questi dati è">
            <label>Dai accesso ai tuoi dati in un formato che sia processabile dal computer?</label>
            <yesno yes="processabile dal computer"/>
            <help more="http://www.w3.org/TR/prov-primer/">Questo fa riferimento a come i tuoi dati sono stati creati ed elaborati prima della loro pubblicazione. Questo tipo d'informazione crea fiducia nei dati pubblicati, perché la gente può risalire a come sono stati gestiti nel tempo.</help>
            <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>fornire il percorso che stabilisce la provenienza dei tuoi dati in un formato processabile dai computer</strong> in modo che le persone possano risalire al modo in cui i tuoi dati sono stati elaborati.</requirement>
         </question>
         <question id="digitalCertificate"
                   display="Questi dati possono essere verificati utilizzando">
            <label>Dove descrivi il modo in cui la gente può verificare che i dati ricevuti provengono da te?</label>
            <input type="url" placeholder="URL del procedimento di verifica"/>
            <help>se fornisci dei dati importanti, le persone dovrebbero essere in grado di verificare che quello che ricevono sia lo stesso di quello che hai pubblicato. Ad esempio, è possibile firmare digitalmente i dati pubblicati, per verificare che i dati non siano stati manomessi.</help>
            <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>descrivere il modo in cui le persone possono controllare che i dati ricevuti siano gli stessi di quelli che hai pubblicato</strong> in modo che possano fidarsi.</requirement>
         </question>
      </group>
   </group>
   <group id="social">
      <label>Informazione Sociale</label>
      <help>Documentazione, supporto e servizi</help>
      <group id="documentation">
         <label>Documentazione</label>
         <help>come aiutare le persone a capire il contesto e il contenuto dei tuoi dati</help>
         <if test="this.documentationUrl() !== ''">
            <question id="documentationMetadata"
                      display="La documentazione include dati che sono processabili dal computer">
               <label>La tua documentazione include dei dati che sono processabili dal computer per :</label>
               <checkboxset>
                  <option value="title">
                     <label>titolo</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere un titolo che sia processabile dai computer nella tua documentazione</strong> in modo che la gente sappia come farvi riferimento.</requirement>
                  </option>
                  <option value="description">
                     <label>descrizione</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione una descrizione dei dati che sia processabile dal computer</strong> in modo che la gente sappia che cosa contiene.</requirement>
                  </option>
                  <option value="issued">
                     <label>data di pubblicazione</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione la data di pubblicazione dei dati in un formato che sia che sia processabile dal computer</strong> in modo che la gente possa conoscere la tempestività della pubblicazione.</requirement>
                  </option>
                  <option value="modified">
                     <label>data di modifica</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione l'ulitma data di modifica dei dati in une formato che sia processabile dai computer </strong> in modo che le persone possano accedere ai dati più recenti.</requirement>
                  </option>
                  <option value="accrualPeriodicity" display="frequenza degli aggiornamenti">
                     <label>frequenza degli aggiornamenti</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>fornire nella tua documentazione i metadati sulla data di pubblicazione degli aggiornamenti in un formato che sia processabile dal computer</strong>, così la gente sa quanto spesso i dati vengono aggiornati.</requirement>
                  </option>
                  <option value="identifier">
                     <label>identificatore</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione una URL canonica per i dati in un formato che sia processabile dal computer </strong> in modo che la gente sappia come accedere in modo sistematico ai dati.</requirement>
                  </option>
                  <option value="landingPage">
                     <label>pagina di destinazione</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere una URL canonica alla documentazione stessa che sia processabile dal computer </strong> in modo che la gente sappia come accedervi in modo sistematico.</requirement>
                  </option>
                  <option value="language">
                     <label>lingua</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione la versione linguistica dei tuoi dati che sia processabile dal computer</strong> in modo che le persone interessate a questo tipo d'informazione possano capirla facilmente.</requirement>
                  </option>
                  <option value="publisher">
                     <label>editore</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>indicare l'editore di dati nella tua documentazione processabile dal computer</strong>, così la gente può decidere quanto fidarsi dei tuoi dati.</requirement>
                  </option>
                  <option value="spatial">
                     <label>copertura spaziale / geografica</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione processabile dal computer la copertura geografica </strong> in modo che le persone possano capire quale sia il perimetro d'applicazione dei tuoi dati.</requirement>
                  </option>
                  <option value="temporal">
                     <label>copertura temporale</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione processabile dal computer il lasso temporale coperto dai tuoi dati</strong> in modo che le persone possano capire quale sia il perimetro d'applicazione dei tuoi dati.</requirement>
                  </option>
                  <option value="theme">
                     <label>tema/i</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazioneprocessabile dal computer il soggetto dei tuoi dati </strong> in modo che la gente possa capire quale sia il contenuto dei tuoi dati.</requirement>
                  </option>
                  <option value="keyword">
                     <label>parola/e chiave o tag (s)</label>
                     <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione processabile dal computer delle parole chiave o dei tags </strong> per aiutare la gente a cercare tra i dati in modo efficace.</requirement>
                  </option>
                  <option value="distribution">
                     <label>distribuzione/i</label>
                  </option>
               </checkboxset>
            </question>
            <if test="this.documentationMetadata().distribution">
               <question id="distributionMetadata"
                         display="La documentazione di ogni distribuzione comprende dati che sono processabili dal computer per">
                  <label>La tua documentazione comprende dei metadati che sono processabili dai computer per ogni distribuzione su :</label>
                  <checkboxset>
                     <option value="title">
                        <label>titolo</label>
                        <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione dei titoli che siano processabili dal computer </strong>, così la gente sa come citare ogni distribuzione di dati.</requirement>
                     </option>
                     <option value="description">
                        <label>descrizione</label>
                        <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione delle descrizioni che siano processabili dal computer</strong>, così la gente sa quello che è contenuto in ogni distribuzione di dati.</requirement>
                     </option>
                     <option value="issued">
                        <label>data di pubblicazione</label>
                        <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere nella tua documentazione la data di pubblicazione in un formato che sia processabile dal computer</strong>, così la gente può valutare in che misura la distribuzione è aggiornata.</requirement>
                     </option>
                     <option value="modified">
                        <label>data di modifica</label>
                        <requirement level="standard">dovresti <strong>includere nella tua documentazione la data di modifica in un formato che sia processabile dal computer l</strong> perché così le persone sanno se la loro copia di dati è aggiornata.</requirement>
                     </option>
                     <option value="rights">
                        <label>dichiarazione dei diritti d'applicazione</label>
                        <requirement level="standard">Dovresti <strong>includere un link sui tipi di diritti d'applicazione sui dati in un formato che sia processabile dai computer</strong>, così la gente sa che cosa può fare con tali dati.</requirement>
                     </option>
                     <option value="accessURL" display="una URL per accedere ai dati">
                        <label>URL per accedere ai dati</label>
                        <help>Questi metadati devono essere utilizzati quando i dati non possono essere scaricati, come una API per esempio.</help>
                     </option>
                     <option value="downloadURL"
                             display="una URL per scaricare il pacchetto dei dati">
                        <label>URL per scaricare il pacchetto di dati</label>
                     </option>
                     <option value="byteSize">
                        <label>dimensione in byte</label>
                     </option>
                     <option value="mediaType">
                        <label>tipo di download multimediale</label>
                     </option>
                  </checkboxset>
               </question>
            </if>
         </if>
         <question id="technicalDocumentation"
                   display="La documentazione tecnica dei dati è in">
            <label>Dove si trova la documentazione tecnica dei dati?</label>
            <input type="url" placeholder="URL della documentazione tecnica"/>
            <requirement level="pilot">Dovresti <strong>fornire la documentazione tecnica dei dati</strong> in modo che le persone possano capire come usarli.</requirement>
         </question>
         <question id="vocabulary">
            <label>I formati dei dati utilizzano vocabolari o schemate?</label>
            <yesno required="standard"/>
            <help>formati come CSV, JSON, XML o Turtle usano vocabolari personalizzati o schemate che indicano quali colonne o proprietà contegono i dati.</help>
         </question>
         <if test="this.vocabulary() === 'true'">
            <question id="schemaDocumentationUrl"
                      display="I vocabolari utilizzati da questi dati sono documentati in">
               <label>Dove si trova la documentazione sui vocabolari usati dai vostri dati?</label>
               <input type="url" placeholder="URL dello schema della documentazione"/>
               <requirement level="standard">Dovresti <strong>documentare tutti i vocabolari che usi all'interno dei tuoi dati</strong> in modo che la gente sappia come interpretare quest ainformazione.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="codelists">
            <label>Ci sono dei codici che vengono usati in questi dati?</label>
            <yesno required="standard"/>
            <help>se i tuoi dati utilizzano dei codici per fare riferimento a cose come le aree geografiche, categorie di spesa o le malattie, bisogna spiegarlo.</help>
         </question>
         <if test="this.codelists() === 'true'">
            <question id="codelistDocumentationUrl"
                      display="I codici che si trovano in questi dati sono documentati in">
               <label>Dove sono documentati i codici che si trovano nei tuoi dati?</label>
               <input type="url" placeholder="URL della documentazione della Codelist"/>
               <requirement level="standard">Dovresti<strong>documentare i codici utilizzati all'interno dei tuoi dati </strong> in modo che la gente sappia come interpretarli.</requirement>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="support">
         <label>Supporto</label>
         <help>come comunichi con le persone che utilizzano i tuoi dati</help>
         <question id="contactUrl"
                   display="Scopri come contattare qualcuno a proposito di questi dati su">
            <label>Dove si trovano le istruzioni per contattare qualcuno a cui porre delle domande inerenti a questo pacchetto di dati ?</label>
            <input type="url" placeholder="Documentazione sui contatti"/>
            <help>Attribuisci una URL ad una pagina che descrive come fare per contattare qualcuno se si hanno domande su questi dati.</help>
            <requirement level="pilot">Dovresti <strong>fornire informazioni sui punti di contatto relativi ai tuoi dati per le persone che vogliono inviare delle domande</strong>.</requirement>
         </question>
         <question id="improvementsContact"
                   display="Scopri come suggerire dei miglioramenti per la pubblicazione dei dati a">
            <label>Dove si possono trovare delle informazioni su come migliorare il modo in cui i tuoi dati vengono pubblicati?</label>
            <input type="url"
                   placeholder="URL sui suggerimenti per migliorare la pubblicazione dei dati"/>
            <requirement level="pilot">Dovresti <strong>dare delle istruzioni su come proporre miglioramenti</strong> sul modo di pubblicare i dati in modo da poter scoprire di che cosa ha bisogno la gente.</requirement>
         </question>
         <question id="dataProtectionUrl"
                   display="Scopri dove inviare domande sulla privacy">
            <label>Dove si possono inviare domande relative a questioni di privacy?</label>
            <input type="url"
                   placeholder="Documentazione sul punto di contatto relativi alla privacy"/>
            <requirement level="pilot">Dovresti <strong>fornire informazioni sul punto di contatto a cui inviare domande relative a questioni di privacy </strong> e la divulgazione di dati personali.</requirement>
         </question>
         <question id="socialMedia">
            <label>Usi i social media per connetterti con le persone che usano i tuoi dati?</label>
            <yesno/>
            <requirement level="standard">Dovresti <strong>utilizzare i social media per contattare le persone che usano i tuoi dati </strong> e scoprire come vengono utilizzati</requirement>
         </question>
         <if test="this.socialMedia() === 'true'">
            <repeat id="accounts">
               <label>Profilo</label>
               <question id="account"
                         display="Contattare il curatore attraverso questi social media">
                  <label>Attraverso quali profili di social media le persone possono contattarti?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL del Social Media"/>
                  <help>Dai la URL dei tuoi profili dei social media, come il tuo profilo su Twitter o Facebook.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="forum" display="Puoi discutere di questi dati su">
            <label>Dove si può discutere di questo pacchetto di dati?</label>
            <input type="url" placeholder="URL del Forum o Mailing List"/>
            <help>Inserisci la URL del forum o della mailing list, dove le persone possono discutere dei tuoi dati.</help>
            <requirement level="standard">Dovresti <strong>indicare dove si può discutere dei tuoi dati</strong> e darsi sostegno a vicenda.</requirement>
         </question>
         <if test="this.corrected() === 'true'">
            <question id="correctionReporting"
                      display="Scopri come richiedere correzioni dei dati su">
               <label>Dove possiamo trovare il modo di richiedere correzioni sui tuoi dati?</label>
               <input type="url" placeholder="URL sulle istruzioni inerenti alle correzioni"/>
               <help>Dai una URL dove le persone possono segnalare degli errori che hanno trovato nei tuoi dati.</help>
               <requirement level="standard">Dovresti <strong>fornire istruzioni su come segnalare gli errori</strong> nei dati.</requirement>
            </question>
            <question id="correctionDiscovery"
                      display="Scopri come ottenere le notificazioni sulle correzioni fatte ai dati">
               <label>Dov'è possibile ottenere informazioni sulle notificazioni delle correzioni fatte ai tuoi dati?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL sulle notificazioni relative alle correzioni fatte sui dati"/>
               <help>Dai una URL in cui si descrive come le notificazioni sulle correzioni vengono condivise con la gente.</help>
               <requirement level="standard">Dovresti <strong>fornire una mailing list o un flusso d'informazioni sugli aggiornamenti fatti</strong> così che le persone possano utilizzarli per mantenere aggiornate le loro copie dei dati.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="engagementTeam">
            <label>Hai qualcuno che costruisce attivamente una comunità attorno a questi dati?</label>
            <yesno/>
            <help more="http://theodi.org/guide/engaging-reusers">Un comunità si impegnerà attraverso i social media, blog, e organizzerà hackdays o concorsi per incoraggiare le persone ad utilizzare i dati.</help>
            <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>costruire una comunità che si interessi ai tuoi dati</strong> per favorirne un uso più ampio.</requirement>
         </question>
         <if test="this.engagementTeam() === 'true'">
            <question id="engagementTeamUrl" display="L'impegno della comunità è gestito da">
               <label>Dov'è la loro home page?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL della home page del Community Engagement Team"
                      required="required"/>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="services">
         <label>Servizi</label>
         <help>come dai accesso agli strumenti necessari per poter lavorare con i tuoi dati</help>
         <question id="libraries"
                   display="Gli strumenti per aiutare l'utilizzo di questi dati sono elencati in">
            <label>Dov'à la lista degli strumenti necessari per lavorare con i tuoi dati ?</label>
            <input type="url" placeholder="URL degli strumenti"/>
            <help>Dai una URL che da la lista degli strumenti che conosci o raccomandi alla gente per poter lavorare con i tuoi dati.</help>
            <requirement level="exemplar">Dovresti <strong>fornire un elenco di software e altri strumenti facilmente reperibili</strong> in modo che le persone possano ottenere rapidamente gli strumenti necessari per lavorare con i tuoi dati.</requirement>
         </question>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
