<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<questionnaire version="0.7" xml:lang="ro" yes="da" no="nu">
   <levels>
      <level id="basic">Un început extraordinar pentru a pune bazele procesului de publicare a datelor deschise. Este nevoie de multă muncă pentru a ajunge chiar și aici.</level>
      <level id="pilot">Efort suplimentar s-a depus în sprijinirea și încurajarea feedback-ului de la oamenii care folosesc aceste date deschise.</level>
      <level id="standard">Date deschise publicate la intervale regulate, cu suport robust, pe care oamenii se pot baza pentru a construi proiecte din ce în ce mai ambițioase.</level>
      <level id="exemplar">Aceasta întrece așteptările - un exemplu foarte bun de infrastructură a informației la care ar trebui sa aspire toata lumea.</level>
   </levels>
   <group id="general">
      <label>Informații generale</label>
      <question id="dataTitle">
         <label>Cum se numesc aceste date?</label>
         <input placeholder="Titlul datelor" required="required"/>
         <help>Oamenii pot vedea numele datelor dumneavoastră deschise într-o listă cu nume similare, așa că încercați să faceți titlul cât mai lipsit de ambiguitate și cât mai descriptiv posibil, în limita numărului impus de caractere, astfel încât oricine să identifice rapid ceea ce este unic despre ele.</help>
      </question>
      <question id="documentationUrl" display="Aceste date sunt descrise la">
         <label>Unde sunt descrise?</label>
         <input type="url" placeholder="URL pentru Documentație"/>
         <help>Furnizați un URL cu descrierea detaliată a datelor, pentru ca oamenii să poată citi mai multe despre conținutul acestora. Acesta poate duce la o pagină dintr-un catalog mai mare, cum ar fi data.gov.ro.</help>
         <if test="this.releaseType() !== 'collection'">
            <requirement level="pilot">Trebuie să aveți o <strong>pagină web care oferă documentație</strong> despre datele deschise publicate, astfel încât oamenii să poată înțelege contextul, conținutul și utilitatea lor.</requirement>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'collection'">
            <requirement test="this.documentationUrl() !== ''">Trebuie să aveți o <strong>pagină web care oferă documentație</strong> și acces la datele deschise publicate, astfel încât oamenii să le poată folosi.</requirement>
         </if>
      </question>
      <question id="publisher" display="Aceste date sunt publicate de">
         <label>Cine publică aceste date?</label>
         <input placeholder="Distribuitorul de Date" required="required"/>
         <help>Dați numele organizației care publică aceste date. Este, probabil, organizația pentru care lucrați, în cazul în care nu faceți acest lucru în numele altcuiva.</help>
      </question>
      <question id="publisherUrl" display="Datele sunt publicate pe">
         <label>Care este site-ul pe care sunt publicate datele?</label>
         <input type="url" placeholder="URL pentru Distribuitor"/>
         <help>Furnizați un URL al unui site web. Acest lucru ne ajută să grupăm date de la aceeași organizație, chiar dacă oamenii dau nume diferite.</help>
      </question>
      <question id="releaseType">
         <label>Ce fel de versiune este aceasta?</label>
         <radioset required="required">
            <option value="oneoff">
               <label>o versiune unică a unui singur set de date</label>
               <help>Aceasta este formată dintr-un singur fișier și nu aveți de gând în acest moment să publicați fișiere similare și în viitor.</help>
            </option>
            <option value="collection">
               <label>o versiune unică a unui grup de seturi asociate de date</label>
               <help>Aceasta este o colecție de fișiere asociate ce se referă la același set de date și nu aveți de gând în acest moment să publicați colecții similare și în viitor.</help>
            </option>
            <option value="series">
               <label>o versiune în curs de desfășurare, a unei serii de seturi de date asociate</label>
               <help>Aceasta este o succesiune de seturi de date cu reactualizări periodice planificate pentru viitor.</help>
            </option>
            <option value="service">
               <label>un serviciu sau un API pentru accesarea datelor deschise</label>
               <help>Acesta este un serviciu web live, care expune datele dvs. programatorilor, printr-o interfață către care pot trimite comenzi.</help>
            </option>
         </radioset>
      </question>
   </group>
   <group id="practical">
      <label>Informații Practice</label>
      <help>Găsire ușoară, acuratețe, calitate și garanție</help>
      <group id="findability">
         <label>Găsirea ușoară</label>
         <help>cum ajutați oamenii să vă găsească datele</help>
         <question id="onWebsite">
            <label>Există un link la datele dvs. de pe site-ul dvs. principal?</label>
            <yesno/>
            <help>Datele pot fi găsite mai ușor dacă există un link către ele pe site-ul dvs. principal.</help>
            <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să vă asigurați că oamenii pot găsi datele direct din site-ul dvs. principal</strong>, astfel încât să poată fi găsite mai ușor.</requirement>
         </question>
         <if test="this.onWebsite() === 'true'">
            <repeat id="webPages">
               <label>Pagina Web</label>
               <question id="webpage" display="Site-ul conține link către date la">
                  <label>Care pagină din site-ul dvs. conține link către date?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL pentru Pagina Web."/>
                  <help>Puneți un URL pe site-ul principal, care să includă un link la aceste date.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="listed">
            <label>Datele dumneavoastră sunt listate într-o colecție?</label>
            <yesno/>
            <help>Date sunt mai ușor de găsit atunci când sunt în cataloage de date relevante cum ar fi sectorul public, academic sau de sănătate, sau atunci când sunt găsite în rezultatele unei căutări relevante.</help>
            <requirement level="standard">Ar trebuie <strong>să vă asigurați că oamenii pot găsi datele dvs. atunci când le caută </strong>în locații care listează date.</requirement>
         </question>
         <if test="this.listed() === 'true'">
            <repeat id="listings">
               <label>Listare</label>
               <question id="listing" display="Datele apar în această colecție">
                  <label>Unde sunt listate?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL pentru Listare"/>
                  <help>Furnizați un URL pentru locația în care aceste date sunt listate într-o colecție relevantă. De exemplu, data.gov.ro (daca sunt date din sectorul public al României), hub.data.ac.uk (daca sunt date din mediul academic, pentru Marea Britanie) sau un URL pentru rezultatele unui motor de căutare.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="referenced">
            <label>Există referință la aceste date în publicațiile proprii?</label>
            <yesno/>
            <help>Când faceți referință la date în propriile publicații precum rapoarte, prezentări sau posturi pe blog, le oferiți context și îi ajutați pe oamenii să le găsească și să le înțeleagă mai bine.</help>
            <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să faceți referință la date în publicațiile proprii</strong>, pentru ca oamenii să afle de disponibilitatea și contextul lor.</requirement>
         </question>
         <if test="this.referenced() === 'true'">
            <repeat id="references">
               <label>Referință</label>
               <question id="reference" display="Aceste date au referința la">
                  <label>Unde există referința către datele dumneavoastră?</label>
                  <input type="url" required="required" placeholder="URL pentru Referință"/>
                  <help>Furnizați un URL la un document care citează sau trimite către aceste date.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
      </group>
      <group id="accuracy">
         <label>Acuratețe</label>
         <help>cum vă păstrați datele la zi</help>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="serviceType" display="Datele din spatele API-ului">
               <label>Se schimbă datele din spatele API-ului?</label>
               <radioset required="pilot">
                  <option value="static" display="nu se vor schimba">
                     <label>nu, API-ul oferă acces la date ce nu se vor schimba</label>
                     <help>Unele API-uri fac accesarea unui set de date neschimbătoare mai ușoară, mai ales atunci când acestea sunt numeroase.</help>
                  </option>
                  <option value="changing" display="se vor schimba">
                     <label>da, API-ul oferă acces la date în curs de schimbare</label>
                     <help>Unele API-uri oferă acces instantaneu la date curente și în continuă schimbare</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'oneoff' || this.releaseType() === 'collection' || (this.releaseType() === 'service' &amp;&amp; this.serviceType() === 'static')">
            <question id="timeSensitive" display="Acuratețea sau relevanța acestor date va">
               <label>Datele dumneavoastră vor ieși din uz?</label>
               <radioset>
                  <option value="true" display="ieși din uz">
                     <label>da, aceste date vor ieși din uz</label>
                     <help>De exemplu, un set de date cu stațiile autobuzelor va ieși din uz în timp, fiindcă unele vor fi mutate sau altele noi create.</help>
                  </option>
                  <option value="timestamped"
                          display="ieși din uz, dar ele sunt notate cu momentul exact al publicării (time stamped).">
                     <label>da, aceste date vor ieși din uz în timp, dar ele sunt notate cu momentul exact al publicării (time stamped).</label>
                     <help>De exemplu, statistica populației include de obicei momentul exact al publicării pentru a indica momentul în care statisticile au fost relevante.</help>
                     <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să puneți momentul exact al publicării datelor dumneavoastră atunci când le publicați</strong>, astfel încât oamenii să știe perioada de timp la care se referă și data expirării.</requirement>
                  </option>
                  <option value="false" display="nu va ieși din uz">
                     <label>nu, aceste date nu conțin informații sensibile la trecerea timpului</label>
                     <help>De exemplu, rezultatele unui experiment nu vor ieși din uz, deoarece datele rapoartează cu exactitate rezultatele observate.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să reactualizați datele sensibile la trecerea timpului</strong>, astfel încât să nu devină învechite.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'series'">
            <question id="frequentChanges" display="Aceste date se modifică">
               <label>Această modificare a datelor are loc cel puțin zilnic?</label>
               <yesno required="pilot" yes="cel puțin zilnic"/>
               <help>Spuneți-le oamenilor în cazul în care schimbările datelor au loc aproape zilnic. Atunci când datele se schimbă frecvent, acestea ies din uz mai rapid, astfel încât oamenii trebuie să știe dacă și dumneavoastră le actualizați frecvent și rapid.</help>
            </question>
            <if test="this.frequentChanges() === 'true'">
               <question id="seriesType" display="Aceste date sunt o serie de">
                  <label>Ce tip de serie de seturi de date este aceasta?</label>
                  <radioset required="exemplar">
                     <option value="dumps" display="copies of a database">
                        <label>copii frecvente ale unei baze complete de date</label>
                        <help>Alegeți dacă publicați copii noi și actualizate ale bazei dumneavoastră complete de date, în mod regulat. Când creați o copie a unei baze de date în format de export (dump), este util ca oamenii să aibă acces la fluxul de schimbări, pentru a-și putea ține copiile la curent.</help>
                     </option>
                     <option value="aggregate" display="agregate de date în schimbare">
                        <label>agregate frecvente de date în schimbare</label>
                        <help>Alegeți dacă veți crea noi seturi de date în mod regulat. S-ar putea să faceți acest lucru dacă datele nu pot fi publicate ca date deschise sau dacă publicați doar datele noi de la ultima publicare.</help>
                     </option>
                  </radioset>
               </question>
               <if test="this.seriesType() === 'dumps'">
                  <question id="changeFeed" display="Un flux de modificări ale acestor date">
                     <label>Este disponibil vreun flux de schimbări?</label>
                     <yesno yes="este disponibil"/>
                     <help>Spuneți-le oamenilor, dacă oferiți fluxul de modificări care afectează aceste date, cum ar fi înregistrări noi sau modificări ale înregistrărilor existente. Fluxul ar putea fi în format RSS, Atom sau alt format.</help>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să asigurați un flux de modificări la datele dvs.</strong>, astfel încât oamenii să-și păstreze copiile la curent și exacte.</requirement>
                  </question>
               </if>
               <question id="frequentSeriesPublication"
                         display="Noi versiuni ale acestor date sunt făcute">
                  <label>Cât de des creați o nouă versiune?</label>
                  <radioset>
                     <option value="rarely">
                        <label>mai puțin de o dată pe lună</label>
                     </option>
                     <option value="monthly">
                        <label>cel puțin o dată pe lună</label>
                        <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să creați o nouă versiune a setului de date în fiecare lună</strong>, astfel încât oamenii să-și păstreze copiile la curent și exacte.</requirement>
                     </option>
                     <option value="weekly">
                        <label>cel puțin o dată pe săptămână</label>
                        <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să creați o nouă versiune a setului de date în fiecare săptămână</strong>, astfel încât oamenii să-și păstreze copiile la curent și exacte.</requirement>
                     </option>
                     <option value="daily">
                        <label>cel puțin o dată pe zi</label>
                        <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să creați o nouă versiune a setului de date în fiecare zi</strong>, astfel încât oamenii să-și păstreze copiile la curent și exacte.</requirement>
                     </option>
                  </radioset>
                  <help>Aceasta determină cât de ieșite din uz devin datele înainte ca oamenii să poată obține o reactualizare.</help>
               </question>
            </if>
            <question id="seriesPublicationDelay"
                      display="Decalajul dintre creația și publicarea acestor date este">
               <label>Cât timp trece de la momentul în care creați un set de date până la momentul în care publicați acel set?</label>
               <radioset>
                  <option value="extreme">
                     <label>mai mult decât perioada de timp dintre versiunile publicate</label>
                     <help>De exemplu, dacă dumneavoastră creați o nouă versiune a setului de date în fiecare zi, alegeți acest lucru dacă aveți nevoie de mai mult de o zi pentru a-l publica.</help>
                  </option>
                  <option value="reasonable">
                     <label>aproximativ aceeași cu perioada de timp dintre versiunile publicate</label>
                     <help>De exemplu, dacă dumneavoastră creați o nouă versiune a setului de date în fiecare zi, alegeți acest lucru dacă aveți nevoie de aproximativ o zi pentru a-l publica.</help>
                     <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să aveți un decalaj rezonabil între momentul creării și momentul publicării unui set de date</strong>, care ar trebui să fie mai mic decât diferența dintre versiunile publicate, astfel încât oamenii să-și păstreze copiile la curent și exacte.</requirement>
                  </option>
                  <option value="good">
                     <label>mai puțin de jumătate din decalajul dintre versiunile publicate</label>
                     <help>De exemplu, dacă dumneavoastră creați o nouă versiune a setului de date în fiecare zi, alegeți acest lucru, dacă este nevoie de mai puțin de douăsprezece ore pentru ca acesta să fie publicată.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să aveți un decalaj scurt între momentul creării și momentul publicării unui set de date</strong>, care ar trebui să fie mai mic decât jumătate din decalajul dintre versiunile publicate, astfel încât oamenii să-și păstreze copiile la curent și exacte.</requirement>
                  </option>
                  <option value="minimal" display="minim">
                     <label>decalajul este minim sau nu există</label>
                     <help>Alegeți această opțiune dacă publicați în câteva secunde sau câteva minute.</help>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să aveți un decalaj minim sau inexistent între momentul creării și momentul publicării unui set de date</strong>, astfel încât oamenii să-și păstreze copiile la curent și exacte.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="provideDumps" display="Curatorul publică">
               <label>Publicați și dumps (copii ale setului de date în format pentru export) ale acestui set de date?</label>
               <yesno yes="copii ale datelor în format pentru export"/>
               <help>Un dump este un extras conținând întregul set de date într-un fișier pe care oamenii îl pot descărca. Acesta permite oamenilor să facă analize diferite de cele prin acces API.</help>
               <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să lăsați oamenii să descarce întregul set de date</strong>, astfel încât să poată face o analiză mai completă și exactă, cu toate datele.</requirement>
            </question>
            <if test="this.serviceType() === 'changing'">
               <if test="this.provideDumps() === 'true'">
                  <question id="dumpFrequency" display="Dumps ale bazelor de date sunt create">
                     <label>Cât de des creați un dump al bazelor de date?</label>
                     <radioset>
                        <option value="rarely">
                           <label>mai rar de o dată pe lună</label>
                        </option>
                        <option value="monthly">
                           <label>cel puțin o dată pe lună</label>
                           <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să creați un nou dump în fiecare lună</strong>, astfel încât oamenii să aibă cele mai recente date.</requirement>
                        </option>
                        <option value="weekly">
                           <label>în termen de o săptămână de la orice schimbare</label>
                           <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să creați un nou dump în termen de o săptămână de la orice modificare</strong>, astfel încât oamenii să aibă mai puțin timp de așteptat pentru cele mai recente date.</requirement>
                        </option>
                        <option value="daily">
                           <label>într-o zi de la orice schimbare</label>
                           <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să creați un nou dump într-o zi de la orice modificare</strong>, astfel încât oamenilor să le fie ușor să obțină cele mai recente date.</requirement>
                        </option>
                     </radioset>
                     <help>Acces mai rapid la extracte frecvente ale întregului set de date înseamnă că oamenii pot începe mai rapid lucrul cu cele mai recente informații.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
            <if test="this.timeSensitive() !== 'true'">
               <question id="corrected" display="Orice erori din aceste date sunt">
                  <label>Vor fi corectate datele dumneavoastră în cazul în care conțin erori?</label>
                  <yesno yes="corectate"/>
                  <help>Este o bună practică să remediați erorile din date, mai ales daca le folosiți și dumneavoastră. Oamenii ar trebui să știe când faceți corecții.</help>
                  <requirement level="standard">Ar trebuie <strong>să corectați datele atunci când oamenii raportează erori</strong> așa încât toată lumea beneficiază de aceste îmbunătățiri în acuratețe.</requirement>
               </question>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="quality">
         <label>Calitate</label>
         <help>cât de mult se pot baza oamenii pe datele dumneavoastră</help>
         <question id="qualityUrl" display="Calitatea datelor este documentată la">
            <label>Unde documentați problemele legate de calitatea acestor date?</label>
            <input type="url" placeholder="URL pentru Documentarea Calității Datelor"/>
            <help>Furnizați un URL pentru locul în care oamenii pot afla despre calitatea datelor. Oamenii acceptă că erorile sunt inevitabile, de la defecțiuni de echipament până la greșeli care se întâmplă în migrații dintre sisteme. Ar trebui să fiți deschis cu privire la calitatea datelor, astfel încât oamenii să poată știi cât de mult să se bazeze pe ele.</help>
            <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să documentați orice probleme cunoscute referitoare la calitatea datelor</strong>, astfel încât oamenii să poată decide cât de multă încredere să aibă în acestea.</requirement>
         </question>
         <question id="qualityControlUrl"
                   display="Procesele de control al calității sunt descrise la">
            <label>Unde este descris procesul dumneavoastră de control al calității?</label>
            <input type="url"
                   placeholder="URL pentru Descrierea Procesului de Control al Calității"/>
            <help>Furnizați un URL pentru ca oamenii să știe despre controalele în curs de desfășurare cu privire la datele dumneavoastră, fie ele automate sau manuale. Acest lucru îi reasigură că luați în serios calitatea și încurajează îmbunătățirile de care va beneficia toată lumea.</help>
            <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să vă documentați procesul de control al calității</strong>, astfel încât oamenii să poată decide cât de mult să aibă încredere în datele dumneavoastră.</requirement>
         </question>
      </group>
      <group id="guarantees">
         <label>Garanții</label>
         <help>cât de mult pot oamenii să depindă de disponibilitatea datelor dumneavoastră</help>
         <question id="backups" display="Datele sunt">
            <label>Vă creați o copie de rezervă a datelor în afara sitului (clădirii)?</label>
            <yesno yes="susținute și în afara sitului"/>
            <help>Făcând în mod regulat copii de rezervă vă asigurați că datele nu vor fi pierdute în caz de accident.</help>
            <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să faceți o copie de rezervă în afara sitului</strong>, pentru a vă asigura că datele nu se vor pierde în cazul în care se întâmplă un accident.</requirement>
         </question>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="slaUrl" display="Disponibilitatea serviciului este descrisă la">
               <label>Unde descrieți garanțiile cu privire la disponibilitatea serviciului?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL pentru Documentarea Disponibilității Serviciului"/>
               <help>Furnizați un URL pentru o pagină care descrie garanțiile pe care le dați că serviciul dumneavoastră va fi disponibil pentru utilizare. De exemplu, este posibil să garantați că serviciul va fi disponibil 99,5% din timp, sau s-ar putea să nu oferiți nicio garanție.</help>
               <requirement level="standard">Ar trebuii <strong>să descrieți ce garanții aveți referitor la disponibilitatea serviciilor</strong>, astfel încât oamenii să știe cât de mult se pot baza pe ele.</requirement>
            </question>
            <question id="statusUrl" display="Statusul serviciului este oferit la">
               <label>Unde oferiți informații despre starea actuală a serviciului?</label>
               <input type="url" placeholder="URL pentru Statusul Serviciului"/>
               <help>Furnizați un URL pentru o pagină cu starea curentă a serviciului, inclusiv cu problemele acestuia, de care sunteți conștient.</help>
               <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să aveți o pagină cu statusul serviciului</strong> care să le spună oamenilor despre starea curentă a serviciului.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="onGoingAvailability" display="Datele sunt disponibile">
            <label>Pentru cât timp vor fi aceste date disponibile?</label>
            <radioset>
               <option value="experimental"
                       display="experimental și s-ar putea să dispară în orice moment">
                  <label>s-ar putea să dispară în orice moment</label>
               </option>
               <option value="short" display="experimental pentru încă un an aproximativ">
                  <label>sunt disponibile experimental, dar ar trebui să fie menținute în jur de aproximativ un an</label>
                  <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să oferiți garanție că datele vor fi disponibile în această formă pentru cel puțin un an</strong>, astfel încât oamenii să poată decide cât de mult să se bazeze pe datele dvs.</requirement>
               </option>
               <option value="medium" display="pentru cel puțin câțiva ani">
                  <label>se află în planurile dumneavoastră pe termen mediu, așa că vor fi disponibile pentru câțiva ani</label>
                  <requirement level="standard">Ar trebuie <strong>să garantați că datele vor fi disponibile în această formă pe termen mediu</strong>, astfel încât oamenii să poată decide cât de mult să aibă încredere în datele dvs.</requirement>
               </option>
               <option value="long" display="pentru o perioadă lungă de timp">
                  <label>este parte a operațiilor dumneavoastră zilnice, așa că vor rămâne publicate pentru o perioadă lungă de timp</label>
                  <requirement level="exemplar">Ar trebuie <strong>să garantați că datele vor fi disponibile în această formă pe termen lung</strong>, astfel încât oamenii să poată decide cât de mult să aibă încredere în datele dvs.</requirement>
               </option>
            </radioset>
         </question>
      </group>
   </group>
   <group id="technical">
      <label>Informații tehnice</label>
      <help>Locații, formate și încredere</help>
      <group id="locations">
         <label>Locații</label>
         <help>Cum pot oamenii să acceseze datele dumneavoastră</help>
         <if test="this.releaseType() === 'oneoff'">
            <question id="datasetUrl" display="Aceste date sunt publicate la">
               <label>Unde este setul dumneavoastră de date?</label>
               <input type="url" placeholder="URL pentru Setul de Date"/>
               <help>Furnizați un URL pentru setul de date în sine. Datele deschise ar trebui să aibă link direct pe web, astfel încât oamenii să le poată găsi cu ușurință și le reutilizeze.</help>
               <if test="this.documentationUrl() === ''">
                  <requirement test="this.datasetUrl() !== ''">Trebuie <strong>să oferiți fie un URL pentru datele dvs. sau un URL pentru documentația</strong> despre acestea, astfel încât oamenii să le poată găsi.</requirement>
               </if>
               <if test="this.documentationUrl() !== ''">
                  <requirement test="this.datasetUrl() !== ''" level="pilot">Ar trebui să <strong>să aveți un URL care să facă legătura directă cu datele în sine</strong>, astfel încât oamenii să le poată accesa cu ușurință.</requirement>
               </if>
            </question>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'series'">
            <question id="versionManagement">
               <label>Cum publicați o serie a aceluiași set de date?</label>
               <checkboxset>
                  <option value="current">
                     <label>ca o singură adresă URL care este actualizată în mod regulat</label>
                     <help>Alegeți această opțiune dacă există o singură adresă URL pentru ca oamenii să descarce cea mai recentă versiune a setului de date curent.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să aveți o singură adresă URL persistentă pentru a descărca versiunea curentă a datelor</strong>, astfel încât oamenii să le poată accesa cu ușurință.</requirement>
                  </option>
                  <option value="template">
                     <label>ca URL-uri consecvente pentru fiecare versiune publicată</label>
                     <help>Alegeți această opțiune dacă URL-urile seturilor de date urmează un tipar care include data publicării, de exemplu un URL care începe cu '2013-04'. Acest lucru îi ajută pe oameni să înțeleagă cât de des lansați date, și să facă script-uri care preiau datele noi de fiecare dată când acestea sunt publicate.</help>
                     <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să utilizați un model consecvent pentru URL-urile diferitelor versiuni</strong>, astfel încât oamenii să le poată descărca automat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="list">
                     <label>ca o listă de versiuni publice</label>
                     <help>Alegeți această opțiune dacă aveți o listă a seturilor de date pe o pagină web sau într-un flux de informație (feed) (cum ar fi Atom sau RSS), cu link-uri către fiecare versiune în parte și detaliile fiecăreia. Acest lucru îi ajută pe oameni să înțeleagă cât de des publicați date și să scrie script-uri care să preia datele noi de fiecare dată când acestea sunt publicate.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să aveți un document sau un feed, cu o listă de versiuni disponibile</strong>, astfel încât oamenii să poată crea script-uri pentru a le descărca pe toate.</requirement>
                  </option>
               </checkboxset>
               <if test="this.documentationUrl() === '' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'current' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'template' &amp;&amp; this.versionManagement() !== 'list'">
                  <requirement>Trebuie <strong>să oferiți acces la versiuni printr-un URL</strong>, care oferă versiunea curentă, o serie de URL-uri pentru versiunile anterioare sau prin intermediul unei pagini de documentație astfel încât oamenii să le poată găsi.</requirement>
               </if>
            </question>
            <if test="this.versionManagement().current">
               <question id="currentDatasetUrl"
                         display="Setul de date curent este disponibil la">
                  <label>Unde este setul de date curent?</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="URL pentru Setul de Date Curent"
                         required="required"/>
                  <help>Furnizați un URL unic pentru cea mai recentă versiune a setului de date. Conținutul la care trimite acest URL trebuie să se schimbe de fiecare dată când o nouă versiune este publicată.</help>
               </question>
            </if>
            <if test="this.versionManagement().template">
               <question id="versionsTemplateUrl"
                         display="Versiunile publicate urmează acest model de URL">
                  <label>Ce format au URL-urile versiunilor publicate de date?</label>
                  <input type="text"
                         placeholder="URL pentru Șablonul de Versiune"
                         required="required"/>
                  <help>Aceasta este structura folosită pentru URL-uri atunci când publicați diferitele versiuni. Folosiți `{variabilă}` pentru a indica părți din formatul URL-ului care se schimbă, de exemplu, `http://example.com/data/monthly/mydata-{YY}{MM}.csv`</help>
               </question>
            </if>
            <if test="this.versionManagement().list">
               <question id="versionsUrl"
                         display="Versiunile publicate ale acestor date sunt listate la">
                  <label>Unde este lista de versiuni publicate ale seturilor de date?</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="URL pentru Lista Versiunilor"
                         required="required"/>
                  <help>Furnizați un URL pentru o pagină sau feed cu o listă a seturilor de date lizibilă pentru mașini. Utilizați URL-ul primei pagini, care ar trebui să aibă link către restul paginilor.</help>
               </question>
            </if>
         </if>
         <if test="this.releaseType() === 'service'">
            <question id="endpointUrl" display="Locația serviciului de API este">
               <label>Unde este locația serviciului dumneavoastră de API?</label>
               <input type="url" placeholder="URL pentru Locația API"/>
               <help>Furnizați un URL care să fie punct de plecare pentru script-urile oamenilor, pentru a accesa API-ul. Acesta ar trebui să fie un document de descriere a serviciului, care va ajuta script-ul să-și dea seama ce servicii există.</help>
               <if test="this.documentationUrl() === ''">
                  <requirement test="this.endpointUrl() !== ''">Trebuie <strong>să furnizați fie un URL pentru locația API-ului sau o adresă URL pentru documentația sa</strong>, astfel încât oamenii să îl poată găsi.</requirement>
               </if>
               <if test="this.documentationUrl() !== ''">
                  <requirement test="this.endpointUrl() !== ''" level="standard">Ar trebui <strong>să aveți un document de descriere a serviciului sau un punct unic de acces pentru API-ul dumneavoastră</strong>, astfel încât oamenii să îl poată accesa.</requirement>
               </if>
            </question>
            <if test="this.provideDumps() === 'true'">
               <question id="dumpManagement">
                  <label>Cum publicați copiile bazelor de date în format de export?</label>
                  <checkboxset>
                     <option value="current">
                        <label>ca un singur URL care este actualizat în mod regulat</label>
                        <help>Alegeți această opțiune dacă există un singur URL pentru a descărca cea mai recentă versiune a dump-ului bazei de date.</help>
                        <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să aveți un singur URL consecvent pentru a descărca copia datelor curente în format de export</strong>, astfel încât oamenii să le poată găsi.</requirement>
                     </option>
                     <option value="template">
                        <label>ca URL-uri consecvente pentru fiecare versiune publicată</label>
                        <help>Alegeți această opțiune dacă URL-urile către copiile datelor curente în format de export urmează un tipar care include data publicării, de exemplu, un URL care începe cu '2013-04'. Acest lucru îi ajută pe oameni să înțeleagă cât de des publicați date și să scrie script-uri care să preia datele noi de fiecare dată când acestea sunt publicate.</help>
                        <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să utilizați un tipar consecvent pentru URL-urile către copiile datelor curente în format de export</strong>, astfel încât oamenii să le poată descărca în mod automat pe fiecare.</requirement>
                     </option>
                     <option value="list">
                        <label>ca o listă de versiuni publicate</label>
                        <help>Alegeți această opțiune dacă aveți o listă de copii ale bazelor curente de date în format de export pe o pagină web sau într-un flux de informație (feed) (cum ar fi Atom sau RSS), cu link-uri către fiecare versiune publicată și detalii despre aceasta. Acest lucru îi ajută pe oameni să înțeleagă cât de des publicați date și să scrie script-uri care să preia datele noi de fiecare dată când acestea sunt publicate.</help>
                        <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să aveți un document sau un flux de informație (feed) cu o listă a copiilor de bazele de date disponibile în format de export</strong>, astfel încât oamenii pot crea script-uri pentru a le descărca</requirement>
                     </option>
                  </checkboxset>
               </question>
               <if test="this.dumpManagement().current">
                  <question id="currentDumpUrl"
                            display="Cea mai recentă copie a bazei de date în format de export este întotdeauna disponibilă la">
                     <label>Unde este copia bazei de date curente în format de export?</label>
                     <input type="url" placeholder="URL-ul Copiei Curente" required="required"/>
                     <help>Furnizați un URL pentru cea mai recentă copie a bazei de date în format de export. Conținutul la care trimite acest URL trebuie să se schimbe de fiecare dată când se creează o nouă copie a bazei de date în format de export.</help>
                  </question>
               </if>
               <if test="this.dumpManagement().template">
                  <question id="dumpsTemplateUrl"
                            display="Copiile bazelor de date în format de export urmează tiparul consecvent de adresă URL">
                     <label>Ce format au URL-urile pentru copiile bazelor de date în format de export?</label>
                     <input type="text"
                            placeholder="URL pentru Șablonul Copiei"
                            required="required"/>
                     <help>Aceasta este structura URL-urilor atunci când publicați diferite versiuni. Folosiți `{variabilă}` pentru a indica părți din URL-ul șablon care se schimbă, de exemplu, `http://example.com/data/monthly/mydata-{YY}{MM}.csv`</help>
                  </question>
               </if>
               <if test="this.dumpManagement().list">
                  <question id="dumpsUrl"
                            display="O listă cu copiile bazelor de date în format de export există la">
                     <label>Unde este lista cu copiile bazelor de date disponibile în format de export?</label>
                     <input type="url"
                            placeholder="URL pentru Lista Copiilor"
                            required="required"/>
                     <help>Furnizați un URL pentru o pagină sau flux de informație (feed) cu o listă a copiilor bazelor de date în format de export ce poate fi citită automat de computer. Utilizați URL-ul de pe prima pagină pe care ar trebui să existe link-uri către restul paginilor.</help>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
         <if test="this.changeFeed() === 'true'">
            <question id="changeFeedUrl"
                      display="Un flux (feed) de modificări ale acestor date se găsește la">
               <label>Unde este feed-ul de modificări?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL pentru Feed-ul de Modificări"
                      required="required"/>
               <help>Furnizați un URL pentru o pagină sau flux de informație (feed) cu o listă a versiunilor anterioare ale copiilor bazelor de date în format de export, lizibilă pentru mașini. Utilizați URL-ul de pe prima pagină pe care ar trebui să existe link-uri către restul paginilor.</help>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="format">
         <label>Formate</label>
         <help>modul în care oamenii pot lucra cu datele dvs.</help>
         <question id="machineReadable" display="Aceste date sunt">
            <label>Sunt aceste lizibile pentru mașini?</label>
            <yesno yes="sunt lizibile pentru mașini"/>
            <help>Oamenii preferă formatele de date care sunt ușor procesate de un calculator, pentru viteză și precizie. De exemplu, o copie scanată a unei foi de calcul nu este lizibilă pentru mașini, dar un fișier CSV ar putea fi.</help>
            <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să furnizați datele într-un format lizibil pentru mașini</strong>, pentru a fi ușor de prelucrat.</requirement>
         </question>
         <question id="openStandard" display="Formatul acestor date este">
            <label>Sunt aceste date într-un format deschis standard?</label>
            <yesno yes="un format deschis standard"/>
            <help more="https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/183962/Open-Standards-Principles-FINAL.pdf">Standardele deschise sunt create printr-un proces corect, transparent și colaborativ. Oricine le poate implementa și există multă asistență, astfel încât este mai ușor pentru dumneavoastră să împărțiți datele cu mai multe persoane. De exemplu, XML, CSV și JSON sunt standarde deschise.</help>
            <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să furnizați datele într-un format standard deschis</strong>, astfel încât oamenii să poată utiliza instrumente disponibile la scară largă, pentru a le procesa mai ușor.</requirement>
         </question>
         <question id="dataType">
            <label>Ce fel de date publicați?</label>
            <checkboxset required="pilot">
               <option value="documents">
                  <label>documente lizibile pentru oameni</label>
                  <help>Alegeți această opțiune dacă datele sunt destinate consumului uman. De exemplu, documente despre diverse politici, documentații tehnice, rapoarte și rezumate (minute) de ședință. Acestea au de obicei o structură, dar majoritatea sunt în format text.</help>
               </option>
               <option value="statistical">
                  <label>date statistice, cum ar fi numărători, medii și procente</label>
                  <help>Alegeți această opțiune dacă datele dumneavoastră sunt date statistice sau numerice, precum numărători, medii sau procente. Ca de exemplu rezultate de recensământ, informații despre trafic sau statistici despre criminalitate.</help>
               </option>
               <option value="geographic">
                  <label>informații geografice, cum ar fi puncte și limite</label>
                  <help>Alegeți această opțiune dacă datele pot fi reprezentate pe o hartă ca puncte, limite sau linii.</help>
               </option>
               <option value="structured">
                  <label>alte tipuri de date structurate</label>
                  <help>Alegeți această opțiune dacă datele dumneavoastră sunt structurate în orice alt mod. Cum ar fi detalii despre evenimente, orare de trenuri, informații de contact sau orice altceva care poate fi interpretat drept date, analizat și prezentat în mai multe moduri.</help>
               </option>
            </checkboxset>
         </question>
         <if test="this.dataType().documents">
            <question id="documentFormat" display="Documentele sunt publicate">
               <label>Documentele dumneavoastră lizibile pentru oameni includ formate care</label>
               <radioset>
                  <option value="semantic" display="într-un format semantic">
                     <label>descriu structura semantică, cum ar fi HTML, DocBook sau Markdown</label>
                     <help>Aceste structuri etichetează structuri precum capitole, titluri și tabele, ceea ce face mai ușoară crearea automată a sumarelor, cum ar fi tabele de conținut și glosare. De asemenea, ele fac mai ușoară aplicarea de stiluri diferite pentru ca documentul să-și modifice aspectul.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să publicați documente într-un format care expune structura semantică</strong>, astfel încât oamenii să le poată afișa în stiluri diferite.</requirement>
                  </option>
                  <option value="format" display="într-un format de afișare">
                     <label>descriu informații despre formatare, precum OOXML sau PDF</label>
                     <help>Aceste formate pun accent pe aspect și se referă de exemplu, la fonturi, culori și poziționarea diferitelor elemente în cadrul paginii. Acestea sunt bune pentru consumul uman, dar nu sunt la fel de ușor de procesat automat și de schimbat stilul.</help>
                     <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să publicați documente într-un format special conceput pentru acestea</strong>, astfel încât acestea să fie ușor de prelucrat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable" display="într-un format nepotrivit pentru documente">
                     <label>nu sunt destinate pentru documente, cum ar fi Excel, JSON sau CSV</label>
                     <help>Aceste formate sunt mai bune pentru date tabelare sau structurate.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().statistical">
            <question id="statisticalFormat" display="Datele statistice sunt publicate">
               <label>Datele dumneavoastră statistice includ formate care</label>
               <radioset>
                  <option value="statistical" display="într-un format de date statistice">
                     <label>expun structura de date statistice de tip hipercub, precum <a href="http://sdmx.org/">SDMX</a> sau <a>Data Cube</a>
                     </label>
                     <help>Observațiile individuale în hipercuburi sunt legate de o anumită măsură și un set de dimensiuni. Fiecare observație poate fi, de asemenea, asociată cu adnotări care oferă un context mai detaliat. Formate precum <a href="http://sdmx.org/">SDMX</a> și <a href="http://www.w3.org/TR/vocab-data-cube/">Data Cube</a> sunt concepute pentru a exprima această structură fundamentală.</help>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să publicați datele statistice într-un format care expune dimensiunile și măsurile</strong>, pentru a fi ușor de analizat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="tabular" display="într-un format tabelar de date">
                     <label>tratează datele statistice în format de tabel, așa cum face formatul CSV</label>
                     <help>Aceste formate aranjează datele statistice într-un tabel cu rânduri și coloane. Acest format nu oferă prea multe detalii despre hipercubul care stă la baza lor, dar este ușor de prelucrat.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebuit <strong>să publicați datele tabelare într-un format care expune tabelele de date</strong>, pentru a fi ușor de analizat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="format" display="într-un format tip prezentare">
                     <label>se concentrează pe formatul de date tabelare, precum Excel</label>
                     <help>Foile de calcul tabelar utilizează formatarea, ca de exemplu textul italic, bold sau indentarea dintre câmpuri, pentru a descrie aspectul și structura de bază. Acest stil îi ajută pe oameni să înțeleagă datele dumneavoastră, dar este mai puțin potrivit pentru computere, din punct de vedere al procesării.</help>
                     <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să publicați datele tabelare într-un format conceput în acest scop</strong>, pentru a fi ușor de prelucrat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable"
                          display="într-un format nepotrivit pentru datele statistice">
                     <label>nu sunt destinate pentru datele statistice sau tabelare, precum Word sau PDF</label>
                     <help>Aceste formate nu se potrivesc datelor statistice, deoarece acestea ascund structura de bază a datelor.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().geographic">
            <question id="geographicFormat" display="Datele geografice sunt publicate">
               <label>Datele dumneavoastră geografice includ formate care</label>
               <radioset>
                  <option value="specific" display="într-un format de date geografice">
                     <label>sunt concepute pentru date geografice, cum ar fi <a href="http://www.opengeospatial.org/standards/kml/">KML</a> sau <a href="http://www.geojson.org/">GeoJSON</a>
                     </label>
                     <help>Aceste formate descriu puncte, linii și limite, și expun structurile din interiorul datelor, ceea ce le face mai ușor de procesat în mod automat.</help>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să publicați datele geografice într-un format proiectat în acest scop</strong>, astfel încât oamenii să poată utiliza instrumente disponibile pe scară largă, pentru a le procesa.</requirement>
                  </option>
                  <option value="generic" display="într-un format de date generic">
                     <label>păstrează datele structurate ca JSON, XML sau CSV</label>
                     <help>Orice format care stochează date structurate normale poate exprima de asemenea, date geografice, în special dacă acesta deține doar date despre puncte.</help>
                     <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să publicați datele geografice ca date structurate</strong>, pentru a fi ușor de prelucrat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable"
                          display="într-un format nepotrivit pentru date geografice">
                     <label>nu sunt concepute pentru date geografice, cum ar fi Word sau PDF</label>
                     <help>Aceste formate nu se potrivesc datelor geografice, deoarece ascund structura de bază a datelor.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <if test="this.dataType().structured">
            <question id="structuredFormat" display="Datele structurate sunt publicate">
               <label>Datele dumneavoastră structurate includ formate care</label>
               <radioset>
                  <option value="suitable" display="într-un format de date structurate">
                     <label>sunt concepute pentru datele structurate, cum ar fi JSON, XML, Turtle sau CSV</label>
                     <help>Aceste formate organizează datele într-o structură de bază formată din obiecte ce au valori corespunzătoare unui set cunoscut de proprietăți. Aceste formate sunt ușor de procesat în mod automat de către calculatoare.</help>
                     <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să publicați date structurate într-un format proiectat în acest scop</strong>, pentru a fi mai ușor de prelucrat.</requirement>
                  </option>
                  <option value="unsuitable"
                          display="într-un format nepotrivit pentru date structurate">
                     <label>nu sunt concepute pentru datele structurate, cum ar fi Word sau PDF</label>
                     <help>Aceste formate nu se potrivesc acestui tip de date, deoarece ascund structura lor de bază.</help>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
         </if>
         <question id="identifiers" display="Datele includ">
            <label>Datele dumneavoastră folosesc identificatori persistenți?</label>
            <yesno yes="identificatori persistenți"/>
            <help>Datele sunt, de obicei, despre lucruri reale precum școli sau drumuri sau utilizează un sistem de codificare. Dacă datele din diferite surse folosesc aceiași identificatori persistenți unici pentru a se referi la aceleași lucruri, oamenii pot combina sursele cu ușurință, pentru a crea date și mai utile. Identificatorii ar putea fi de tip GUID, DOI sau URL.</help>
            <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să folosiți identificatori pentru lucrurile din datele dumneavoastră</strong>, pentru a fi mai ușor legate de alte date despre aceleași lucruri.</requirement>
         </question>
         <if test="this.identifiers() === 'true'">
            <question id="resolvingIds" display="Identificatorii persistenți">
               <label>Se pot folosi identificatorii din datele dumneavoastră pentru a găsi informații suplimentare?</label>
               <radioset>
                  <option value="false" display="">
                     <label>nu, identificatorii nu pot fi utilizați pentru a găsi informații suplimentare</label>
                  </option>
                  <option value="service" display="referențiați folosind un serviciu">
                     <label>da, există un serviciu pe care oamenii îl pot utiliza pentru a obține referințele asociate cu identificatorii</label>
                     <help>Servicii online pot fi folosite pentru a le oferi oamenilor informații cu privire la identificatori ca GUID sau DOI, ce nu pot fi accesați în mod direct, așa cum sunt accesate URL-urile.</help>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să oferiți un serviciu care să ofere referințe despre identificatorii pe care îi utilizați</strong>, pentru ca oamenii să poată găsi informații suplimentare despre ei.</requirement>
                  </option>
                  <option value="resolvable"
                          display="oferă referințe, deoarece acestea sunt URL-uri">
                     <label>da, identificatorii sunt URL-uri care referențiază informații</label>
                     <help>URL-urile sunt utile atât pentru oameni cât și pentru computere. Oamenii pot pune o adresă URL în browser-ul lor pentru a citi mai multe informații, precum <a href="http://opencorporates.com/companies/gb/08030289">companii</a> și <a href="http://data.ordnancesurvey.co.uk/doc/postcodeunit/EC2A4JE">coduri poștale</a>. Calculatoarele pot de asemenea procesa aceste informații suplimentare, folosind script-uri pentru a accesa datele care stau la baza lor.</help>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să aveți link către o pagină web cu informații despre fiecare lucru prezent în datele dumneavoastră</strong>, pentru ca oamenii să poată găsi și distribui cu ușurință aceste informații.</requirement>
                  </option>
               </radioset>
            </question>
            <if test="this.resolvingIds() === 'service'">
               <question id="resolutionServiceURL"
                         display="Serviciul ce oferă referințele identificatorilor se află la">
                  <label>Unde este serviciul folosit pentru a referinția identificatorii?</label>
                  <input type="url"
                         placeholder="URL pentru Serviciul de Referențiere al Identificatorilor"/>
                  <help>Serviciul de referențiere ar trebui să ia un identificator drept un parametru de interogare și să dea înapoi câteva informații despre ceea ce este identificat prin acesta.</help>
                  <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să aveți un URL prin care identificatorii pot fi referențiați</strong>, pentru a se putea găsi mai multe informații despre aceștia.</requirement>
               </question>
            </if>
            <question id="existingExternalUrls">
               <label>Există informații de la părți terțe despre entitățile din datele dumneavoastră de pe web?</label>
               <yesno required="exemplar"/>
               <help>Uneori, alte persoane aflate în afara controlului dumneavoastră furnizează URL-uri pentru anumite entități despre care aveți date. De exemplu, datele dumneavoastră ar putea conține coduri poștale care fac legătura cu site-ul Ordnance Survey.</help>
            </question>
            <if test="this.existingExternalUrls() === 'true'">
               <question id="reliableExternalUrls">
                  <label>Aceste informații de la părți terțe sunt de încredere?</label>
                  <yesno required="exemplar"/>
                  <help>În cazul în care o parte terță furnizează URL-uri publice cu privire la entități din datele dumneavoastră, probabil că au luat măsuri pentru a asigura calitatea și fiabilitatea datelor. Aceasta este o măsură a încrederii dumneavoastră în procesele pe care ei le folosesc, pentru a asigura aceste lucruri. Uitați-vă după certificatul lor pentru date deschise sau alte semne similare, pentru a vă ajuta să luați o decizie în privința lor.</help>
               </question>
               <if test="this.reliableExternalUrls">
                  <question id="externalUrls" display="URL-urile către părțile terțe sunt">
                     <label>Datele dvs. folosesc acele URL-uri de la o parte terță?</label>
                     <yesno yes="referențiate în aceste date"/>
                     <help>Ar trebui să utilizați URL-uri de la părți terțe, care se referă la informații despre lucrurile descrise de datele dumneavoastră. Acest lucru reduce duplicarea și îi ajută pe oameni să combine date din surse diferite pentru a le face mai utile.</help>
                     <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să utilizați URL-uri către informațiile terților din datele dvs.</strong>, astfel încât să fie ușor de combinat cu alte date care utilizează aceste URL-uri.</requirement>
                  </question>
               </if>
            </if>
         </if>
      </group>
      <group id="trust">
         <label>Încredere</label>
         <help>Cât de multă încredere pot oamenii să aibă în datele dvs.</help>
         <question id="provenance" display="Proveniența acestor date este">
            <label>Furnizați surse ce pot fi lizibile pentru mașini, pentru datele dumneavoastră?</label>
            <yesno yes="lizibile pentru mașini"/>
            <help more="http://www.w3.org/TR/prov-primer/">Este vorba despre originile datelor, de modul în care datele dumneavoastră au fost create și prelucrate, înainte de a fi publicate. Se mărește încrederea în datele pe care le publicați, deoarece oamenii pot urmări modul în care acestea au fost procesate.</help>
            <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să furnizați o cale de proveniență a datelor, lizibilă pentru mașini</strong>, astfel încât oamenii să poată urmări modul în care acestea au fost procesate.</requirement>
         </question>
         <question id="digitalCertificate"
                   display="Aceste date pot fi verificate cu ajutorul">
            <label>Unde descrieți modul în care oamenii pot verifica dacă datele pe care le primesc vin de la dumneavoastră?</label>
            <input type="url" placeholder="URL pentru Procesul de Verificare"/>
            <help>Dacă furnizați date importante oamenilor, ei ar trebui să poată verifica dacă ceea ce primesc este la fel ca ceea ce ați publicat. De exemplu, puteți semna digital datele pe care le publicați, astfel încât oamenii să-și dea seama dacă acestea au fost modificate.</help>
            <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să descrieți modul în care oamenii pot verifica dacă datele pe care le primesc sunt la fel cu cele publicate</strong>, astfel încât aceștia să poată avea încredere în ele.</requirement>
         </question>
      </group>
   </group>
   <group id="social">
      <label>Informații sociale</label>
      <help>Documentație, suport și servicii</help>
      <group id="documentation">
         <label>Documentație</label>
         <help>cum îi ajutați pe oameni să înțeleagă contextul și conținutul datelor</help>
         <if test="this.documentationUrl() !== ''">
            <question id="documentationMetadata"
                      display="Documentația include date lizibile pentru mașini pentru">
               <label>Documentația datelor dumneavoastră include date lizibile pentru mașini pentru:</label>
               <checkboxset>
                  <option value="title">
                     <label>titlu</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație un titlu al datelor lizibil pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii să știe cum să se refere la ele.</requirement>
                  </option>
                  <option value="description">
                     <label>descriere</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație o descriere a datelor lizibilă pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii să știe ce conține.</requirement>
                  </option>
                  <option value="issued">
                     <label>data de publicare</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație data publicării, lizibilă pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii să știe cât de actuale sunt.</requirement>
                  </option>
                  <option value="modified">
                     <label>data modificării</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație o dată pentru ultima modificare, lizibilă pentru mașini</strong>, astfel încât oamenii să știe că au cele mai recente date.</requirement>
                  </option>
                  <option value="accrualPeriodicity" display="frecvența publicării">
                     <label>frecvența versiunilor publicate</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să furnizați metadate lizibile pentru mașini, cu privire la frecvența de publicare a versiunilor</strong>, pentru ca oamenii să știe cât de des le actualizați.</requirement>
                  </option>
                  <option value="identifier">
                     <label>identificator</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți un URL canonic pentru datele din documentația lizibilă pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii să știe cum să-l acceseze în mod consecvent.</requirement>
                  </option>
                  <option value="landingPage">
                     <label>pagina de primire</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți un URL canonic și pentru documentația lizibilă pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii să știe cum să o acceseze în mod consecvent.</requirement>
                  </option>
                  <option value="language">
                     <label>limba</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți limba datelor în documentația lizibilă pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii care o caută să știe dacă o pot înțelege.</requirement>
                  </option>
                  <option value="publisher">
                     <label>distribuitor</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să indicați distribuitorul datelor în documentația lizibilă pentru mașini</strong> pentru ca oamenii să poată decide cât de mult să aibă încredere în datele dumneavoastră.</requirement>
                  </option>
                  <option value="spatial">
                     <label>acoperire spațială/geografică</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți acoperirea geografică în documentația lizibilă pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii să înțeleagă unde anume sunt aplicabile datele.</requirement>
                  </option>
                  <option value="temporal">
                     <label>acoperire temporală</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți perioada de timp în documentația lizibilă pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii să înțeleagă când anume sunt aplicabile datele.</requirement>
                  </option>
                  <option value="theme">
                     <label>subiect(e)</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți subiectul datelor, în documentația lizibilă pentru mașini</strong>, pentru ca oamenii să înțeleagă în mare, despre ce anume sunt datele.</requirement>
                  </option>
                  <option value="keyword">
                     <label>cuvânt(e) cheie sau tag(-uri)</label>
                     <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți cuvinte cheie sau tag-uri în documentația lizibilă pentru mașini</strong> pentru a ajuta oamenii să caute mai eficient prin datele dumneavoastră.</requirement>
                  </option>
                  <option value="distribution">
                     <label>distribuție(ii)</label>
                  </option>
               </checkboxset>
            </question>
            <if test="this.documentationMetadata().distribution">
               <question id="distributionMetadata"
                         display="Documentația cu privire la fiecare distribuție include date lizibile pentru mașini pentru">
                  <label>Documentația include metadate lizibile pentru mașini, pentru fiecare distribuție, despre:</label>
                  <checkboxset>
                     <option value="title">
                        <label>titlu</label>
                        <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație titluri lizibile pentru mașini</strong>, astfel încât oamenii să știe cum să se refere la fiecare distribuție de date.</requirement>
                     </option>
                     <option value="description">
                        <label>descriere</label>
                        <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație descrieri lizibile pentru mașini</strong>, astfel oamenii să știe ce conține fiecare distribuție de date.</requirement>
                     </option>
                     <option value="issued">
                        <label>data de publicare</label>
                        <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație datele de publicare lizibile pentru mașini</strong>, astfel încât oamenii să știe cât de actuală este fiecare distribuție.</requirement>
                     </option>
                     <option value="modified">
                        <label>data modificării</label>
                        <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație ultimele date de modificare, lizibile pentru mașini</strong>, astfel încât oamenii să știe dacă au o copie la zi după o distribuție de date.</requirement>
                     </option>
                     <option value="rights">
                        <label>declarația drepturilor</label>
                        <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să includeți în documentație un link lizibil pentru mașini, către declarația drepturilor aplicabile</strong>, astfel încât oamenii să poată afla ce pot face cu o distribuție de date.</requirement>
                     </option>
                     <option value="accessURL" display="un URL pentru a accesa datele">
                        <label>URL pentru a accesa datele</label>
                        <help>Aceste metadate ar trebui utilizate atunci când datele nu sunt disponibile pentru descărcare, precum un API.</help>
                     </option>
                     <option value="downloadURL" display="un URL pentru a descărca setul de date">
                        <label>URL pentru a descărca setul de date</label>
                     </option>
                     <option value="byteSize">
                        <label>mărimea în byți</label>
                     </option>
                     <option value="mediaType">
                        <label>formatul de download</label>
                     </option>
                  </checkboxset>
               </question>
            </if>
         </if>
         <question id="technicalDocumentation"
                   display="Documentația tehnică a datelor se află la">
            <label>Unde este documentația tehnică a datelor?</label>
            <input type="url" placeholder="URL pentru Documentația Tehnică"/>
            <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să furnizați documentația tehnică pentru date</strong>, astfel încât oamenii să înțeleagă cum să le folosească.</requirement>
         </question>
         <question id="vocabulary">
            <label>Formatele de date utilizează vocabulare sau scheme?</label>
            <yesno required="standard"/>
            <help>Formate, cum ar fi CSV, JSON, XML sau Turtle folosesc vocabulare personalizate sau scheme, care spun ce coloane sau proprietăți conțin datele.</help>
         </question>
         <if test="this.vocabulary() === 'true'">
            <question id="schemaDocumentationUrl"
                      display="Vocabularele folosite de aceste date sunt documentate la">
               <label>Unde se află documentația despre vocabularele de date?</label>
               <input type="url" placeholder="URL pentru Documentația Schemei"/>
               <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să documentați orice vocabular folosiți în datele dvs.</strong>, astfel încât oamenii să știe cum să-l interpreteze.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="codelists">
            <label>Există coduri utilizate în aceste date?</label>
            <yesno required="standard"/>
            <help>Dacă datele dvs. utilizează coduri pentru a se referi la lucruri cum ar fi zone geografice, categorii de cheltuieli sau boli, acestea trebuie să fie explicate oamenilor.</help>
         </question>
         <if test="this.codelists() === 'true'">
            <question id="codelistDocumentationUrl"
                      display="Codurile din aceste date sunt documentate la">
               <label>Unde sunt documentate codurile din datele dumneavoastră?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL pentru Documentația Referitoare la Lista de Coduri"/>
               <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să documentați codurile utilizate în cadrul datelor dvs.</strong>, astfel încât oamenii să știe cum să le interpreteze.</requirement>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="support">
         <label>Asisteță</label>
         <help>cum comunicați cu persoanele care utilizează datele dumneavoastră</help>
         <question id="contactUrl"
                   display="Aflați cum să contactați pe cineva cu privire la aceste date la">
            <label>Unde pot oamenii afla cum să contacteze pe cineva cu întrebări despre aceste date?</label>
            <input type="url" placeholder="Documentația Contactului"/>
            <help>Furnizați un URL pentru o pagină care descrie modul în care oamenii pot contacta pe cineva în cazul în care au întrebări despre date.</help>
            <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să furnizați informații de contact pentru ca persoanele să poată trimite întrebări</strong> despre datele dvs.</requirement>
         </question>
         <question id="improvementsContact"
                   display="Aflați cum să sugerați îmbunătățiri în privința publicării la">
            <label>Unde pot oamenii afla cum să îmbunătățească modul în care sunt publicate datele dumneavoastră?</label>
            <input type="url" placeholder="URL pentru Sugestii de Îmbunătățire"/>
            <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să furnizați instrucțiuni despre cum să sugereze îmbunătățiri</strong> referitor la modul în care publicați date, astfel încât să puteți descoperi ceea ce oamenii au nevoie.</requirement>
         </question>
         <question id="dataProtectionUrl"
                   display="Aflați unde să trimiteți întrebări cu privire la confidențialitate la">
            <label>Unde pot oamenii afla cum să contacteze pe cineva cu întrebări despre confidențialitate?</label>
            <input type="url"
                   placeholder="Documentație despre Confidențialitatea Contactului"/>
            <requirement level="pilot">Ar trebui <strong>să furnizați informații de contact pentru ca oamenii să trimită întrebări cu privire la confidențialitate</strong> și divulgarea de detalii personale.</requirement>
         </question>
         <question id="socialMedia">
            <label>Utilizați mediile de socializare pentru a vă conecta cu persoane care utilizează datele dumneavoastră?</label>
            <yesno/>
            <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să folosiți mediile de socializare pentru a ajunge la oamenii care folosesc datele dumneavoastră</strong> și pentru a descoperi modul în care sunt utilizate acestea.</requirement>
         </question>
         <if test="this.socialMedia() === 'true'">
            <repeat id="accounts">
               <label>Cont</label>
               <question id="account"
                         display="Contactați curatorul prin intermediul acestor conturi pentru mediile de socializare">
                  <label>Pe ce conturi pentru mediile de socializare vă pot contacta oamenii?</label>
                  <input type="url"
                         required="required"
                         placeholder="URL pentru Mediile de Socializare"/>
                  <help>Furnizați URL-uri către conturile dumneavoastră pentru mediile de socializare, cum ar fi pagina de profil Twitter sau Facebook.</help>
               </question>
            </repeat>
         </if>
         <question id="forum" display="Discutați aceste date la">
            <label>Unde pot oamenii discuta despre acest set de date?</label>
            <input type="url" placeholder="URL pentru Forum sau Listă de Discuții"/>
            <help>Furnizați un URL pentru forum sau lista de discuții, unde oamenii pot vorbi despre datele dumneavoastră.</help>
            <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să le spuneți oamenilor unde pot discuta despre datele dvs.</strong> și unde își pot oferi asistență unul altuia.</requirement>
         </question>
         <if test="this.corrected() === 'true'">
            <question id="correctionReporting"
                      display="Aflați cum să solicitați corecții de date la">
               <label>Unde pot oamenii să afle cum să solicite corecții ale datelor dumneavoastră?</label>
               <input type="url" placeholder="URL pentru Instrucțiunile de Corecție"/>
               <help>Furnizați un URL unde oamenii pot raporta erori din cadrul datelor.</help>
               <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să oferiți instrucțiuni cu privire la modul în care oamenii pot raporta erori</strong> cu privire la datele dumneavoastră.</requirement>
            </question>
            <question id="correctionDiscovery"
                      display="Aflați cum să primiți notificări despre corecțiile datelor la">
               <label>Unde pot oamenii afla cum să primească notificări despre corecțiile datelor dumneavoastră?</label>
               <input type="url" placeholder="URL pentru Notificări de Corectare"/>
               <help>Furnizați un URL unde descrieți modul în care distribuiți notificările cu privire la corecții.</help>
               <requirement level="standard">Ar trebui <strong>să furnizați o listă de adrese sau flux de informație (feed), cu actualizări</strong> pe care oamenii să îl utilizeze pentru a păstra copiile lor de date la zi.</requirement>
            </question>
         </if>
         <question id="engagementTeam">
            <label>Aveți pe cineva care construiește în mod activ o comunitate în jurul acestor date?</label>
            <yesno/>
            <help more="http://theodi.org/guide/engaging-reusers">O echipa de implicare a comunității va face acest lucru prin intermediul mediilor de socializare, blogging-ulului, și va aranja hackdays sau concursuri, pentru a încuraja oamenii să folosească datele dumneavoastră.</help>
            <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să construiți o comunitate de oameni în jurul datelor dumneavoastră</strong>, pentru a încuraja utilizarea lor pe scară largă.</requirement>
         </question>
         <if test="this.engagementTeam() === 'true'">
            <question id="engagementTeamUrl" display="Implicarea comunității se face prin">
               <label>Unde se află pagina lor de start?</label>
               <input type="url"
                      placeholder="URL pentru Pagina de Start a Echipei de Implicare a Comunității"
                      required="required"/>
            </question>
         </if>
      </group>
      <group id="services">
         <label>Servicii</label>
         <help>cum dați oamenilor acces la instrumentele de care au nevoie pentru a prelucra datele dvs.</help>
         <question id="libraries"
                   display="Instrumente pentru a ajuta să folosiți aceste date sunt listate la">
            <label>Unde listați instrumentele ce pot fi folosite pentru a lucra cu datele dumneavoastră?</label>
            <input type="url" placeholder="URL pentru Instrumente"/>
            <help>Furnizați un URL care afișează instrumentele pe care le știți sau le recomandați oamenilor pentru a lucra cu datele dumneavoastră.</help>
            <requirement level="exemplar">Ar trebui <strong>să furnizați o listă de librării de software și alte instrumente ușor disponibile</strong>, astfel încât oamenii să poată ajunge rapid să lucreze cu datele dumneavoastră.</requirement>
         </question>
      </group>
   </group>
</questionnaire>
